<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interview on 亵欲纳间</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/tags/interview/</link><description>Recent content in Interview on 亵欲纳间</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/tags/interview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「天使のたまご」40周年記念インタビュー</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/angel/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/angel/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/ANG.png" alt="Featured image of post 「天使のたまご」40周年記念インタビュー" /&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/angel/angel.png"
width="1793"
height="1012"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/angel/angel_hu_de49ce8908315f8c.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/angel/angel_hu_f06001c4f4261af7.png 1024w"
loading="lazy"
alt="「天使のたまご」"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="425px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="生殖と切り離された永遠の少女"&gt;◇生殖と切り離された永遠の少女
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="ーー天使のたまごを見返すこともある"&gt;ーー「天使のたまご」を見返すこともある？
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　去年見る機会がありました。それ以外にもどこかで見たかもしれませんが、覚えているのは去年ですね。今回、4Kリマスターを見て、新鮮でした。音もすごくよかった。改めて、いいなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　基本的に仕事が終わっちゃうと見返さない。海外で見たかもしれないけど、10年以上前かな。パネルディスカッションとかでもフルで流すことはないじゃないですか。通して見ることはほとんどなかったかも。映画館でも上映されないからね。「パトレイバー」や「攻殻機動隊」はテレビで放送されて、見ることはあるけど「天使のたまご」はほとんどないから。作業で何回も見ていて、リテークも覚えているから、苦痛なんですよ。久々に真っさらに近い状態で見て、ちょっと感動した。音響もよかったしね
　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　去年見た時とはまた違う感じがした。何が違うか分からないけど、発見があるんだよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　映画って、見ているようで、実はほとんど見ていないんですよ。映画を見た人と話してみると、全然違うところを見ているし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　各シーンが違って見えてくる。毎回違うところに目がいきます。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ーーそもそも天野さんが参加することになった経緯は"&gt;ーーそもそも&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;が参加することになった経緯は？
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　おぼろげではっきり覚えていないけど、「ルパン三世」が失敗して、中途半端に終わっちゃったから、ちゃんと一回仕事をしたいと思っていた。&lt;strong&gt;天野ちゃん&lt;/strong&gt;はいろいろやっているけど、キャラクターだったんだよね。キャラクターもいいけど、アートディレクションをやってもらいたかった。ボードを描いてもらいたかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　アニメのキャラクターをやっていて、絵も描きたいと思っていました。「SFマガジン」に持ち込んで、連載でオリジナルをやって、それまでは自分のオリジナルというものが分からなかったけど、こういう世界が好きなのかな？と思うようになって、面白くなってきた時期でした。アニメからは離れていた時期でもあって、自分のオリジナルに近いものができそうだから、話に乗ったんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　この世界を描いてもらうとした。建物、コスチュームなどを絵に起こすことで、いろいろな発見があるわけ。フランスの地方のある街の写真集を参考にした。ステンドグラスもそうで、そういうものを積み重ねることで架空の街を作った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　恐竜展にも行ったよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　見てほしいものがあったんだよ。始祖鳥の化石なんだけど、昔から好きでね。化石の中で一番美しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　印刷では凹凸が伝わらないけど、実際に見るとすごくキレイなんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　写真じゃ分からない。実際にあるものを見ると、いろいろなイメージが生まれてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　見ない方がいい時もある。少ない情報でやるのもよくて、案配が難しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　アニメーションはものを見ることが大事。可能な限り見ないといけない。スタッフと一緒に見て、体感してもらった方がいい。アニメーションは、実感、感覚の再現なんですよ。特にオリジナルアニメーションは、取っ掛かりがないと作れない。女の子のコスチューム、部屋の作りとか全部含めて同じ世界観で作らないといけない。どこで寝ているとか何を食べているとか、もちろん分からないけど、実感できないといけない。あの部屋は、世界の中心なんだけど、形が必要なんです。だから、誰かが描かないといけない。何で瓶がいっぱい並んでいるのか？　一つ一つが表現なんです。言葉では思い浮かぶけど、どんな形なのか？　一つ一つが違う。あれは子宮なんだよ。一つだけ赤い液体が入っている。生殖と切り離された永遠の少女なんです。具体的な説明はほとんどしていないけど、言葉から&lt;strong&gt;天野ちゃん&lt;/strong&gt;が描いてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　ビジュアルにすることで、違う世界が見えてくる。ビジュアルは空間を作ることだから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　&lt;strong&gt;天野ちゃん&lt;/strong&gt;のデザインは独特なんだよ。装飾的なデザインが好き。アクセサリーのデザイナーだったらアクセサリーを描けるかもしれないけど、キャラクター込みでも描ける人はなかなかいない。架空の世界であればあるほど、誰かが描かないといけない。いつも要求されるわけではないけど、ある種の作品では絶対必要になる。特にファンタジー系では間違いなく必要になってくる。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="繰り返されるものの原型になった"&gt;◇繰り返されるものの原型になった
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="ーーアート寄りの作品で発売当時は商業的に成功したわけではありません商業作品として意識して作っていた"&gt;ーーアート寄りの作品で、発売当時は商業的に成功したわけではありません。商業作品として意識して作っていた？
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　OVAの黎明期だから、誰もどう作っていいのか分かっていなかった。テレビとも映画とも違う。どういう需要があるのかも分からなかった。どこも最初はオリジナルを考えるんだよ。当時、ぴえろを辞めてフリーだったし、企画をサラサラ書いたんです。「水棲都市」っていうタイトルだったけど、敏ちゃん（鈴木敏夫プロデューサー）は、ダメだ！って言うの。あの男はタイトルから入るから。女の子と方舟の話で……と説明したら、敏ちゃんが勝手に企画書を作った。不思議な女の子やメカが出てくる「うる星やつら」の延長みたいな企画だった。確かに女の子もメカも出てはくるんだけど。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ーー押井監督の頭の中には最初からイメージがあった"&gt;ーー&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;の頭の中には最初からイメージがあった？
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　割とね。でも最初は、深夜のコンビニの話だったんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　そういう風に見えなくもない（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　やっているうちに変わってくる典型だよね。&lt;strong&gt;天野ちゃん&lt;/strong&gt;とやることになって全面的に変わった。こういうものが出てくると多分誰も思ってなかった。ただ、実は自分の中には根強くあったものだった。「うる星やつら」でも、これに近いものはやっていたから、気付く人は気付くと思っていた。敏ちゃんも薄々分かっていたんだろうね。主題歌の話もあったんだけど、どこで入れるの？となった。敏ちゃんが会議で怒鳴って、なくなった。何をやればOVAとして成立するのか？　誰も分かっていなかった。OVAが確立されてきた数年後だったらできなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ーーお二人にとって天使のたまごという作品はどんな存在なのか"&gt;ーーお二人にとって「天使のたまご」という作品はどんな存在なのか？
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　自分の世界を表現したいと思い、イラストレーターとして独立して、「SFマガジン」ではキャラクターじゃない世界観を絞り出した。それが面白かったんです。その流れが「天使のたまご」になっていて、世界観を作っていくことが僕にとっては魅力的でした。押井君には、才能を感じていて、オリジナルで一緒にやったら面白そうだと思っていましたし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;押井監督&lt;/strong&gt;　「天使のたまご」の後、3年くらい仕事がなくなっちゃったけど、その時にいろいろな企画書を書いているんだよね。同じ失敗は二度とできない。全振りすると難しい。やっぱり物語が必要だった。ある時、気が付いたけど「天使のたまご」は、自分の中で繰り返される物語なんです。結局、いつもそこに帰っちゃう。夜の物語、女の子が徘徊する。廃虚に流れる時間、時間が停止した世界をさまよう。実はほかの作品にもちょこちょこ顔を出している。「パトレイバー」でも「攻殻機動隊」でも見えている。「攻殻」の最後の博物館のシーンなんて、言ってしまえばまんまですよ。「攻殻」は、派手にドンパチはやっているけど、まんまです。繰り返されるものの原型になった。アニメは一枚の絵から出発するので、イメージが固定化されやすい。僕の仕事のベースになっている。モチーフは、繰り返されるから、モチーフになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;天野さん&lt;/strong&gt;　押井君らしいエッセンスが詰まっているよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「天使のたまご」の4Kリマスター版は、11月14日からドルビーシネマ限定で先行公開され、11月21日から全国で順次公開される。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>【归档】奥丁领域访谈存档-神谷盛治</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/odin/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/odin/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/ODIN.jpg" alt="Featured image of post 【归档】奥丁领域访谈存档-神谷盛治" /&gt;&lt;p&gt;来源：https://www.4gamer.net/games/310/G031027/20160118067/&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　本日はよろしくお願いします。今回お話を伺う機会をいただけて，本当に嬉しいんです。というのも，俺のようにこじらせたオタクにとって，ヴァニラウェアは憧れのゲームメーカーなんですよ！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西憲太郎氏以下大西氏"&gt;大西憲太郎氏（以下，大西氏）：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ありがとうございます（笑）。光栄です。こちらこそよろしくお願いします。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-1"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;は4Gamerのインタビューには初めての登場となりますが，&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;は2013年の5月と7月の2回ご登場いただいた以来ですね。
　しかも5月のインタビューは，ご自身の半生やゲーム観を，たっぷり5時間お話いただいたんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷盛治氏以下神谷氏"&gt;神谷盛治氏（以下，神谷氏）：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね。「ドラゴンズクラウン」（PS3 / PS Vita）の話をするだけなら，あそこまで長くはならなかったと思うのですが，「ゲーム業界入りしたところから話してください」というインタビューでしたから（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-2"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それでもまだまだ聞きたいことはたくさんあるんで，よろしくお願いします！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="どこともかぶらない新しい世界観のワルキューレ作品を作りたかった"&gt;どこともかぶらない，新しい世界観のワルキューレ作品を作りたかった
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-3"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　さっそく「オーディンスフィア レイヴスラシル」（PS4 / PS3 / PS Vita）についていろいろお聞きしたいんですが，その前にまず，オリジナルとなるPS2タイトル「オーディンスフィア」が生まれた経緯からお話いただけますか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。でもオーディンスフィアの成り立ちからとなると，また長くなってしまいそうですけど。
　&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-4"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　お時間が許すなら，長くなるのはまったく問題ないです。
　なんせオリジナルは発売から8年も経っている作品なので，知らないという人に向けてもここはぜひお聞きしておきたいと思ってまして。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-1"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でもそれだと，&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;の話す時間が足りなくなるかもしれない。ドラゴンズクラウンの時みたいにレイヴスラシルの話まで辿り着かないかも……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いえいえ，大丈夫ですよ（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-2"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　では，なんとかまとめてみます……。
　話はスクウェア・エニックスさんの元で，「ファンタジーアース ザ リング オブ ドミニオン」（現「ファンタジーアース ゼロ」）を作っていたころに遡ります。
　それまで僕は1997年に「プリンセスクラウン」を世に出したあと，いろいろな会社を転々としていたんですが……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-5"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　会社がなくなったり，企画が思うように形にならなくて，苦労されていたんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-3"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そんな状況にありながらも，僕は悶々とプリンセスクラウンの続編の企画を考えていました。それがいまのオーディンスフィアの形に至ったのは，初台のエニックスビル（旧本社ビル）9Fの“潜水艦”でファンタジーアースを制作していたときなんです。
　あ，潜水艦というのは部屋の通称です（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-6"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　えっ，ちょっと気になりますね。潜水艦ってどういうことですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-4"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　その部屋は，扉が1個しかない縦長の部屋だったんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-1"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。そして窓は端の方にちょろっとあったんですけど……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-5"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そこが段ボールを置くのにちょうどいい“くぼみ”だったんですよ。そこに段ボールを積むと，窓が塞がって完全に光が無くなるんです。それで1個だけの扉をハッチに見立てて，この部屋を潜水艦と呼んでいたんです。そこに泊まりこんで制作していました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-7"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかに潜航中の潜水艦のようですね。2013年のインタビューでも“業界経験の中で最も過酷な現場”だったと仰ってましたが，そんな鬱屈した環境だったんですか……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-6"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そのビルの地下1階にはシャワールームがあったので，ほぼ住んでいました（笑）。よくお風呂セット持ったほっこほこの戻りエレベーターで，朝出社してきたスクウェア・エニックスの社員さん達と出くわして気まずかったり……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-8"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　朝風呂ですか？　そこだけ聞くとんだか優雅ですね。ある意味仕事に集中できる環境ですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-7"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そんなファンタジーアースですが，僕にとっては初めての3Dゲームだったこともあって，制作はとにかく大変でした。当初ヴァンパイアと人間が争う対戦ゲームという企画だったのに，いつのまにやら，ファンタジーRPG路線に変わったりもしましたし……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-9"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　初めての3D制作で苦戦していたのに加えて，方針の変更もあったんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-8"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ヨレヨレになっていたそんな当時，同じエニックスビルにトライエースさんも入っていました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-10"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　おおっ，奇しくもオーディンスフィアと同じ，ワルキューレを題材にした「ヴァルキリープロファイル」を制作したトライエースですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-9"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。そして……これは人づてに聞いた話なので，いまとなっては真偽は分からないのですが，「ヴァルキリープロファイル2」の企画会議で「次はお姫様を主人公にしよう」いう話になったときに，プリンセスクラウンが話題に出たそうなんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-11"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうなんですか！　同じ“お姫様が主人公のRPG”ということで名前が上がったんでしょうけれど，作り手としてはかなり嬉しいことですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-10"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　実際はどうだったのかはわかりませんが……ともかくその話を聞いたときは，「いいなあ面白そう，僕もワルキューレで作品を作ってみたい」と素直に思ったんです。
　北欧神話自体はファンタジーの源流ですから，昔からそのエッセンスを作品に反映できたらと思っていましたが，ワルキューレを含む北欧神話そのものモチーフが次のプリンセスクラウン企画となんとなく結びついたのは，あのときが初めてだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-12"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　主人公がワルキューレ……つまりのちのグウェンドリンになるわけですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-11"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ワルキューレというモチーフで，代表といえる作品はすでに世にいくつもありますよね。ヴァルキリープロファイルはもちろん，僕ら世代にとってはずせないナムコ（現 バンダイナムコゲームス）さんの「ワルキューレの伝説」とか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-13"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　しかもヴァルキリープロファイルは，2Dアクションのようにサイドビューのダンジョンを進んでいくゲームですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-12"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。それらは人気作品ですし，そのせいもあってワルキューレ自体なかなか作品を作りにくい題材だと思っていたのですが，プリンセスクラウンのコンセプトを引きずっていることを逆手にとって，それらとは軸の違う独特な北欧神話の世界を作れるのではと考えていました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="大西さんがきてくれると聞いておっきい魚が釣れたと思った笑"&gt;大西さんがきてくれると聞いておっきい魚が釣れたと思った（笑）
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-14"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;はすでにこの時点で，&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;と一緒に働いているんですよね？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-2"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。そうですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-15"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そもそもお2人の付き合いってどのくらいになるんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-13"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　……飛び出したのが2000年ごろだから，16年ぐらい？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-16"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　飛び出した？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-3"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　（笑）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-14"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;に出会ったのはファンタジーアースを作る前です。
　それまで所属していたアトラス大阪開発室（通称「アトラス関西」）が解散して，僕は当時のチームごと，ラクジンに引き取ってもらったんですが，そのラクジンに&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;がいたんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-4"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ラクジンは老舗の開発会社なんですけど，アトラスさんと懇意だったんですね。当時新人だった僕は，二十数人という大人数がどやどやと入ってきたのを覚えています。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-17"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ラクジン時代に，一緒のプロジェクトで仕事をしていたんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-15"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いえ，ないですね。彼は一人で「ジェットでGO！」を作ってました（笑）。それを「いつも大変そうだなあ，異様に頑張ってる人だなあ」なんて見てました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-5"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　僕は「&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;，ドリームキャストで何か作ってるなあ」と，後ろから見てましたね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-16"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ドラゴンズクラウンをドリームキャスト向けに，3Dで試作してたころだね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-18"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ドラゴンズクラウンを3Dで！？　さらっと貴重な話をされましたね，いま！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-17"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　もちろん，いま出ているゲームとはぜんぜん違いますけど，王道の「ダンジョンズ＆ドラゴンズ」路線をやろうというコンセプトは一緒のものでしたね。
　しかし，企画は結局通らずじまいで，その後は主にお手伝いのようなことをフラフラとやっていました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-19"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど，ではそんな2人の運命がどこで交差したんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-18"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　僕が元アトラス関西の小森くん（※）に，SCEに一緒に行こうと誘われたときに，これから新規プロジェクトを立ち上げるためにはプログラマー探しが急務でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;※小森成雄（こもりしげお）：アトラス所属のゲームクリエイター。代表作「世界樹の迷宮」シリーズでは，世界設定やストーリーの担当ほか，ディレクター，プロデューサーを務める&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-20"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それで一緒についてきてくれるスタッフを探そうとなったんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-19"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　さすがに辞める会社からスタッフを引き抜くのはアレなので，ラクジンの人達には，「まあどこかで縁がありましたら」って感じで，辞職の軽い挨拶のネタ的に声を掛けてました。
　そんな時に&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;にも，冗談交じりに声を掛けたんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-21"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　冗談交じりで？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-20"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;は真面目だし，絶対に辞めたりしない人に見えましたからね。ノリとはいえ皆に声掛けているのに，一人だけ声かけないのも変かなと思って（笑）。
　そして，僕は声を掛けたことをすっかり忘れちゃってました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-22"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　忘れちゃったんですか！？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-21"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それからしばらく経ったある日，&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;から「凄く考えたんですけど……行きます」って電話が掛かってきたんですよ。でも僕の対応は「え？　どうしたの？　えっ，行きますってどこへ？　なんの話？」って。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-23"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　おおう……それは酷い……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-6"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　酷い話ですよ，3日ぐらいずっと悩んでいたのに（笑）。大学を出て勤めてから3年め，24，5歳のときでしたからもちろん初就職で，会社を辞めた経験もなかったんです。でも，「これは大ごとや」と悩みに悩んで決心し，電話してみたら「えっ，なんの話？　マジで？」なんて反応なんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-24"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　まさか誘った側が忘れているなんて（笑）。そのとき&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;はどういう心境で，この人生における重大決心をされたんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-7"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ラクジンで嫌な思いはしていないし，辞めるなんて考えたことは全然なかったんです。でも，不満はないけど次のステップが見えているわけでもないという時期でした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-25"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そんな風に将来についてモヤモヤ考えているときに声が掛かったと。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-8"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　声を掛かけてもらえることなんて，滅多にないだろうと思いました。それで，「飛び出すなら早い方がいい。若いうちなら，ダメだったとしてもどうにかなるだろう」と考えて，会社に辞めることを告げたんです。
　もちろんその時は&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;の名前は出さなかったんですけど，あとでバレましたね（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-22"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ぶっちゃけ当時のラクジンの偉い人に怒られましたが，僕だって，まさか彼が釣れるとは思ってもみなかったわけですよ（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-26"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　釣れるって！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-23"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　「なんかおっきい魚かかったでオイ！　餌ついてないのに針飲み込んでもうてる！」って，速攻で小森くんに電話しましたよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一同爆笑）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-27"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　酷すぎる（笑）。そんな感覚で，人ひとりの人生変えちゃったんですか！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-9"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　この話をされるたびに，いまだにいろいろ思い返しますよ（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-28"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でも,“おっきい魚”と表現したくなるくらい，&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;は&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;の目から見て有能な人材だったということですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-24"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　彼のラクジンでの印象は，真面目でキチンと成果を上げる人だったんです。面倒くさいことや無茶なことも振られても，成し遂げる。毒の沼に浸っていようと，息を止めて延々と仕事をこなす凄い人という。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-29"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　一緒に仕事をするうえでも信用できる人だったんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-25"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　本当に来てくれると思ってませんでした。「スタークラフト」を一緒に遊んではいたけど，ほとんど話をしたことが無かったし。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-30"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あっ，そういう繋がりはあったんですね。じゃあ，そこはやっぱり，一緒にゲームで遊んだことが紡いだ縁であったということで。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-26"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なんか良い感じでまとめていただきましたね（笑）。それで一緒に東京出て，めちゃめちゃ苦労させることになるんです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2dであることに説得力を出すためにも舞台劇の演出は有効だった"&gt;2Dであることに説得力を出すためにも舞台劇の演出は有効だった
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-31"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そんな&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;を含めた5人で，ファンタジーアースのプロジェクトから離れるタイミングでヴァニラウェアを設立し，オーディンスフィアを作り始めるんですね。
　ワルキューレを軸に，北欧神話をベースにした世界観というのが定まって，そこからどのようにあのゲームの形になっていくんでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-27"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね。まずゲームのベースはプリンセスクラウン，つまり2Dで作ろうとなったんです。元となった企画にプリンセスクラウン2というのもありましたが，それに至った理由には先ほどお話しした3D制作での苦労というのがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-10"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;のアートを生かした3Dを作るというのが，当時の僕らの技術では凄く難しく，それもまたひと苦労でした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-28"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　まさに技術的な問題で，イメージどおりのグラフィックスにするためには，かなりの実験から始めないといけなくて，それに時間がかかるわけです。「2Dだったら描き起こしたイラストのイメージそのままでいけるのに」と，そんな苦労を重ねているうちに，2Dで作りたいという想いが高まっていったんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-11"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でも，当時はまさに3D技術がどんどん進化してる全盛の時代で，2Dは過去のものみたいな風潮もあったわけです。その中であえて2Dでゲームを作るということが，うまくいくか分からなかったんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-29"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　2Dは3Dのようにカメラワークによる演出表現が使えません。やはり3Dに比べて2Dは限界があるのではないか，なんて悩むこともありました……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-12"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;が，あえて2Dで作ったという説得力を生むために，舞台劇のような演出をやろうって言ったんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-32"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　その着想はいったいどこで得たんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-30"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ストーリーを作るために北欧神話を調べていた際，ワーグナーの「ニーベルングの指環」をはじめとした，楽劇や舞台劇にたどり着きました。それらを観て，横画面だけでも面白く表現する方法として，舞台の演出がそのまま使えるのではと閃いたんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-13"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　舞台劇というのは，お客さんの目線である真横から見た演出がなされていますよね？
　ズームアップもない。カメラという概念がないんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-33"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど，なるほど。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-31"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　オーディンスフィアのベースとなったプリンセスクラウンは，欠点の多い作品でした。その一つであるストーリーが面白くないと指摘された点は，演出やシナリオ構築の仕方から考える必要があったんです。
　どこかアニメや映画を意識して作られたシナリオは，実際にゲームに組み込む段でいろいろと無理が生じましたし，プリンセスクラウン型のシナリオ演出を考えるなら，まさに舞台劇や人形劇の方が合っていたんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-34"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　2Dの表現や，プリンセスクラウンで指摘されたストーリーといった，あらゆる不安点や弱点を克服する手段として，舞台劇が有効だったと。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-32"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あとは実践でした。もともと僕は，プリンセスクラウンで始めてテキストを触った程度で，シナリオについてはほぼ素人。いきなり舞台作家級の台本が書けるとも思えなかったんです。
　なのでまず，舞台台本をあさるところから始めました。どうせならと王道で原点でもあるシェイクスピアの舞台劇の数々を選んだんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-35"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　北欧神話に続いて，今度はシェイクスピアですか。いろいろと結びついてきますね。そこからどのようにオーディンスフィアの世界観が生まれてくるのか気になります。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-33"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　まずゲームの顔となるストーリーは，ニーベルングの指環を元にした恋愛劇を起案にしましが，ワルキューレ，つまりグウェンドリンのイメージでは相当悩みました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-36"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それこそさっき名前が挙がった，2作品のイメージが強いというところですね。バイキング風のデザインだとナムコのワルキューレが，中世風の鎧だとヴァルキリープロファイルが思い浮かびますし。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-34"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ほかに何か良いモチーフはないかと悩みながら，舞台劇をいろいろと研究していたところ，舞踊劇としてバレエに辿り着いたんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-14"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あのグウェンドリンの衣装は，白鳥の湖のチュチュなんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-35"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　空を翔るワルキューレと，白鳥の踊り子のイメージが合致したんです。まあ，それを実際のデザインに落とし込む段階でまた悶絶するんですが。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-37"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あの世界観にしっくりくる美しいデザインは，そうやって生まれたんですか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-36"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いえ，オーディンスフィアの場合は，世界観よりグウェンドリンのイメージが先ですね。そこから彼女がいてもおかしくない世界とその住人を作りあげたんです。
　もしリアル中世風の住人に混じって，グウェンドリンだけバレエの格好して歩いていたら変だなってなりますよね（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-38"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど，本当にグウェンドリンありきであの世界ができあがったんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-37"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そこからメルセデスは妖精版「グラドリエル」（※1）として女王の成長物語を，ベルベットは謎に挑むアラビアンな赤ずきんちゃん，コルネリウスは大好きだった「メルヘンヴェール」（※2）という昔のPCゲームのオマージュで童話風に……というふうに世界を築き上げていきました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="絶賛だったグラフィックスとストーリー酷評を受けてしまったゲームシステム"&gt;絶賛だったグラフィックスとストーリー，酷評を受けてしまったゲームシステム
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-39"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうして，ほかにはなかったワルキューレの世界を作り上げたオーディンスフィアですが，発売を迎えたとき心境っていかがでしたか？　こんな手ごたえがあったとか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-38"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　発売できたことは嬉しかった。なんせ本当に久しぶりに思いのたけをぶちまけたタイトルでしたから。発売日には，実際にお客さんが手に取って買うところを見たくて，ショップに行ったりしましたよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-15"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　実は……僕はけっこうネガティブな印象でした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-40"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ネガティブ？　一体それはどうしてなんでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-16"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　まずは有名になってしまった処理落ちですね。英語はよく分からなかったんですが，海外のレビューでも“Slowdown”っていう単語がたくさん出ていたんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-41"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　オーディンスフィアという作品を語るとき，今でも出てくる話ではありますね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-17"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　もう一つは，ゲームのフローがプレイヤーにとって難解になってしまったことです。
　そうなってしまったのも，当時の僕は，「ゲーム性がなにより大事」という凝り固まった考え方で，自分が思う「これが面白いんだ」というゲームの形を押し付けるような作りにしてしまっていたせいなんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-42"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　具体的に言うと，どのようなところでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-18"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　RPGは腕前だけで乗り越えるものではなく，まず準備だと。これから挑む敵に対抗するものを用意するとか，レベルを上げて自分を強化して突破するという。
　だからバトルも，こちらが攻撃したら敵の攻撃を受けるのが筋だと考えていました。それでこそレベルを上げることやアイテムを入手することが重要になると考えていて。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-43"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ダメージを受けたら下がって回復する。駆け引きが大事というところですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-19"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　アイテムの所持数が限られていたのも，アイテムが一杯で持てないからこそ，ステージを進む中でどのアイテムが必要か，逆に何がいらないかを取捨選択する。
　そこでタネを植えたり合成をするきっかけが生まれる，そのアイテムマネジメントが面白いんだよという考え方で，ガチガチに作っていたんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-44"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど，バトルの駆け引きもそうですが，見た目は横スクロールアクションだけど，中身はしっかりRPGな作りにしたわけですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-20"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　僕はオリジナルのマジックミックスは結構好きなんです。これは&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;が「お風呂で一生懸命考えて思いついた！」といって聞かせてくれたシステムで，斬新でオリジナリティもあってお気に入りでした。
　理解すれば独特の面白さがあるんですが，でも普通のRPGのアイテム合成って，やってもやらなくてもゲームは進められるものですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-45"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかに回復アイテムが作れるみたいなサブ要素だったりしますね。でもマジックミックスは，面倒だからとやらずにいると，ゲームを進めるうえで有効な魔法薬が手に入らない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-21"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　料理も同じです。普通のRPGでは回復手段の一つくらいのおまけ要素なんですが，本作では料理を食べないと経験値が得られないので，こちらも面倒だからとやらずに進めると……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-46"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　結果，レベル不足で後半詰んでしまうことにも繋りますね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-22"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。そのように，普通のRPGでは面倒だからいいやとスルーしてしまいがちなことが，オーディンスフィアというゲームにとっては重要な要素で，それを怠ると凄く難度の高いゲームになってしまうんです。それをプレイヤーにうまく伝えられなかったんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-47"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうはいっても，チュートリアルもありましたよね？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-23"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それだけで理解できる人が少なかったんです。チュートリアルって最初に一回あるだけですよね？　でもシステムが難解で一度だけでは理解できない。そしてよく分からないままゲームを進めるけど，結局は行き詰まってしまう。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-48"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど……たしかにいろいろ奇跡的なバランスで，素晴らしい世界観とデザイン，物語ができたのに，ゲーム性が複雑，そして処理落ちという理由で最後まで遊んでもらえなかったのは，なんともやるせないですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-24"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;の作り上げたデザインやビジュアルは，国内外ともに否定的な意見がなく，絶賛されていました。制作を始めるときにあった「2Dだけど大丈夫かな？」という不安も，「いま2Dでゲームを作ったヴァニラウェアは“ロック”だ」といったような，好意的な意見が多くて嬉しかったんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-39"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でも，欠点指摘の声がぼこぼこに届くようになって，僕は3か月ほど布団で震えていました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-49"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　とはいえ，なかには開発側の意図を汲んで，楽しんでいたプレイヤーも多かったんじゃないですか？　いまでも知名度ある作品だし，ヒットもしている。だからこそレイヴスラシルもこのように話題になっているわけですから。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-40"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そう言っていただけるのはありがたいことですが……でも凹んでたときは「割と面白いよ」と言ってもらえても，「こんなゲームでゴメンナサイ」って気持ちでいっぱいでした。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ヴァニラウェアが認知されたからこそ単なるhdリメイクでは済まされなかった"&gt;ヴァニラウェアが認知されたからこそ，単なるHDリメイクでは済まされなかった
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-50"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　中々に辛い思い出もあるようですが,そんなオーディンスフィアを何故リメイクすることになったのですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-41"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　前々からアトラスさんから出てはいたんです。でも僕らの中では，オーディンスフィアは，言うなれば“終えた”作品だったんです。
　たしかに悔しい思いはしたけれど，でもリメイクするよりは，これまで培った技術を昇華させた新作を作りたいというスタンスでした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-51"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それがなぜ，やってみようということになったんでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-42"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;をディレクターにして，ヴァニラウェアを2ライン化したいという考えがあったんです。それでいきなり新作は難しいけど，HDリメイクなら初ディレクターでもリスクは少ないだろうと思い，&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;に預けたわけですよ。
　そうしたら……「直していいですか？」という流れです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-52"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そのあたりが知りたかったんです。その“直す”がリメイクなんて言葉では収まりきらない，もう新作と呼んでも過言ではない“リ・クリエイト作品”になったわけですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-25"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　先ほども話に出たように，オーディンスフィアは処理落ちでも有名になってしまったわけです。それは悔しかっただけではなく，せっかくビジュアルやストーリーが好評だった作品にミソをつけてしまったということで。&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;に申しわけないな，という気持ちがあったんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-53"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-26"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なのでこの話をいただいたときは，「まさかリメイクの機会をもらえるなんて！」と思いました。それと同時に，「これでただ単に，HD化リメイクはありえないわなあ」と。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-54"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そのころにはヴァニラウェアという会社自体，「朧村正」（Wii / PS Vita）やドラゴンズクラウンを生み出した，ハイクオリティの2Dゲームを作る稀有なメーカーとして認知されていますよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-27"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そんなときに「こんなもんか。でも古いゲームだからしょうがない」と言われる作品を出したくなんかないし，なにより期待してくれている人達がガッカリするようなことは許されないと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-55"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　機会をもらったんだから，徹底的に見直して作り直そうとなったわけですね？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-28"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうなのですが……。いまヴァニラウェアには，「オーディンスフィアのビジュアルを見て感動した」といって入社したスタッフが多いんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-56"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　オリジナル発売は8年前ですからね。影響を受けたって人が入社していてもおかしくはないです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-29"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　僕と&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;の間では「ああ，あれか……時間がない中でどうにか仕上げたけど，当時は叩かれたなあ」なんて言っているオーディンスフィアが，彼らの中では“唯一無二の名作”になってるんですよ。
　彼らも最初はビジュアルから入ったけど，セリフを覚えるほど何周もした，システムも理解して使いこなすともっと面白くなったと，遊び込んでくれていたんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-57"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　複雑で敬遠されたと思っていたシステムも含めて，彼らは受け入れて，楽しんでくれていたんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-30"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうなんです。なので僕や&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;が「あれはイマイチだったから，リメイクの際にバッサリ変えてやろう」とか「このシステムは面倒なだけだからカットしちゃおう」とか言うと，明らかに不服そうな顔をするんですよ（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-43"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうそう。2人で「マジックミックスはなくていいかなあ」なんて話をしていると，「いや，なくちゃまずいでしょう」みたいに怒られる（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-31"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それで，オリジナルがどのように受け入れられていたかということを，その時初めて意識したんです。もちろん処理落ちといった問題は別ですが，システムが分かりにくかったから，遊びにくかったからといって，全てを変えればいいというものでもないんだなって。
　特に元あった要素を削るのは基本的にやめようと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-58"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　「当時のシステムがあってこそのオーディンスフィアだ」と。開発者の意図をくみ取ってくれたプレイヤーがちゃんといるわけで，それをないがしろにはできないですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-32"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　じゃあ，いっそ永久保存版という考え方で2本立てにしてみよう。1本はオリジナルが綺麗になってもう一度遊べるものに，もう1本はリファイン版として，オリジナルのファンがどう思うかを気にせず思いっきり変えることができるだろうと。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-59"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　だからクラシックモードを積んだわけですね！
　しかし憧れのゲームをもう一度自分たちの手で作れるとなって，スタッフは相当気合が入っていたでしょうね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-33"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，けっこう感慨深かったようですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-44"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　彼らはオーディンスフィアを見て会社に入ったのに，まず任されたのがドラゴンズクラウンの“濃い”キャラクターばっかりでしたからねえ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-60"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いやいや，テイストは違いますけど，ドラゴンズクラウンも凄いビジュアルで面白いゲームじゃないですか！
　思いっきり作り変えられると制作を始めたリファインモードですが，あの操作性はやはり「朧村正」あってのものですよね？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-34"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　少なくともプレイフィールは，ですね。お客さんが触れる表面的な部分，プレイする感覚は朧村正に近づけようと決めてはいましたが，全部同じにできるかとなると疑問だったんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-45"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　というのも朧村正は，オーディンスフィアの反省を元に真逆をやった作品なんですよ。当時プレイヤーから声の上がったオーディンスフィアへの不満や問題点を，全て解決してやるぞという意気込みと反発心で作り上げたものなんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-61"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかに朧村正はマジックミックスのような合成もなければ経験値のために料理を食べる必要もない。極端な話，やろうと思えばアクション一本で突き進むことも無理ではないですもんね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-35"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　だからまず，プレイした感触を朧村正に近づけて，最近ヴァニラウェア作品を知ったという人達にも受け入れてもらえるようにしようという考えがありました。
　そこからどれだけオーディンスフィアらしさを残しつつ，新しいものをどこまで作り出せるのかということを考えましたね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-62"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　その辺のバランス取りは大変そうですね。直したいところはたくさんあるけど，果たしてどこまで手をつけていいか，とか。
　しかも&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;は，ディレクターとしてスケジュール面からも，リファインの方針を決めなくちゃいけない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-36"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　スケジュールも大変でした。デザイナーからは最初，HD化は半年以上かかるという見積もりがきたんです。「ええー，じゃあ新しい要素の追加や修正は無理かな」と思ったんですけど，いざ始まったら3か月程度で「終わりそうです」って（笑）。
　逆に「このままだとデザイナーのやることがなくなる。それはまずい」と，慌てて&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;に中ボスのデザインを頼みに行ったりもして。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-46"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　オリジナルはボスが少なかったので，中ボスの追加はやむなしでしたね。オリジナルはスタートが5人，最終的に12人くらいで制作したものの，明らかにボスを作る工数が足りなくて，同じボスだけどシナリオシチュエーションの違いで戦うという設計で乗り切ろうとしてました。
　それも「同じボスとばかり戦わされる」というお叱りを受けることになるんですが（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-37"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうでしたね。今回のリファインでは，大ボスはシナリオに沿って戦うので変えるのは無理ですが，中ボスなら追加できるだろうと。
　それで&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;から新規デザインが上がり，じゃあアニメーションを作ろうと，オリジナル版と同じように1キャラ1か月くらいと見積もって動いたんですが，実際に作業をはじめたら「1か月なんてとんでもない！　まだかかりますよ」と，余裕を見て始めたことが間に合わなくなりそうになったりもして。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-47"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　最近は特にクオリティ病が加速していますね。オリジナルの時は1キャラ1か月だったのが，朧村正で1～2か月になり，ドラゴンズクラウンでは半年，主人公級だと10か月とか1年ともうなんだかみんな普通に動かすのでは満足できない身体に。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-38"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　デザイナー達も朧村正，ドラゴンズクラウンとやってきたので，見た目がオーディンスフィア的なデザインでも，作りまで8年前と同じにできないんですね。その結果，どんどんクオリティは上がっていくけど，反比例してスケジュールはどんどんまずくなっていくと（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-63"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　クオリティ病ですか……たしかにあのキャラクターの書き込みやモーションを見ると，そのこだわりに妄執じみたものを感じますね。
　しかし&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;，さきほどは&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;に預けたと言ってましたが，中ボスデザインを起こしたりと，なんだかんだでかなり関わったのでは？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-48"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　かなりって程ではないですけど，結果的にはそんなに手放しってわけでもありませんでしたね。
　シナリオ追加はありませんが，代わりにテキストアーカイブを新しくして入れようということで，デザイナー前納くんがすごく頑張ってくれたのですが，そのテキストが設定的に問題ないか確認作業があったり……すっかりシナリオ忘れてるから僕ではあまり判断できませんでしたが。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-64"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あのテキストアーカイブの情報量や作りからは，言葉は悪いですが,「頭おかしいな」と感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-49"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　相当精査して削ってあの量らしいです。最初はもっと多かったみたいです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-65"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど。ほかにもここは苦労したとか，紛糾したってところはありますか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-39"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　やはりバランス調整でしょうか。例えばマジックミックスは，オリジナルのような「合成の失敗」がなく，分かりやすいシステムにして，使用するかしないかはプレイヤーに委ねています。料理も同じで，面倒に感じてやらない人も想定しました。
　そのように“やってもやらなくても良い要素”がわりと多いゲームになったがために，どこを平均にしてバランスをとるかを考えるのは大変でしたね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-66"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　朧村正のようにアクション一辺倒で押し切るのは難しいけど，オリジナルほどシステムには縛られていない。絶妙なゲームバランスに仕上がっているなと感じました。
　そしてこのバランスに至るまでは，相当な試行錯誤を繰り返したんだろうなと。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-50"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　けっこういじっていたよね，ほかのプログラマーから「まだやってる」って怒られたりしながら（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-40"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でもこれは毎回時間が掛かってしまうんですよ。ただ今回は，ドラゴンズクラウンでずっと敵を担当していたプログラマーが，リファインのアイデアも含めて専任的に敵を担当してくれたんで凄く助かりました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="オリジナルで不評だったところは徹底的に直した"&gt;オリジナルで不評だったところは徹底的に直した
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-67"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ゲームバランス以外に，開発側として「ここを頑張ったんでぜひ見てほしい！」っていうところはありますか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-41"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，これもなかなか伝えるのは難しんですけど，やはりオリジナルで不評だったところは，徹底的に直しましたっていうところです。操作性だと，キャラクターの動きやコンボの繋がり方は，やってみて分かりやすいところだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-68"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　さっきも朧村正の感覚に近いと言いましたけど，本当に操作感は爽快ですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-42"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あとアイテムのリングメニューなんですが，あれ雰囲気は良いんですが，大量のアイテムを管理するには非常に向かないUIだったんです。このリファインで僕は変えたかったんですけど，「いやいやオーディンスフィアはあのリングメニューでしょう」という意見が凄かったんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-69"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　オリジナルのファンだった，スタッフ達から声が上がったんですね。でもあれはおしゃれだし，残して正解ですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-43"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なのでリングメニューはそのまま生かしつつ，見やすくするためアイテムが同じ種類で集まるようにしたり，すぐにカバンを圧迫してしまうと不評だった，種やマンドラゴラをスタック形式で貯めこめるようにしたりと，ここはかなり頑張って改善ましたね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-70"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかに気付いたらアイテムが溜まっていることがよくありますが，アイテム管理に不自由することはないですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-44"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あとはスキルでしょうか。オリジナルは一人のスタッフが1週間ぐらいで作ったんですけど，あまり数を作れなかったんで，今回は頑張って数を作りましたね。
　それと細かいところではありますが，スキルメニューのキラキラした感じは，女の子のスタッフが一人専属で，時間をかけて丁寧に作ってくれたんです。これはぜひ見ていただきたいですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-71"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　スキルってショートカットを設定してワンタッチで出るようになっているじゃないですか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-45"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい，そうですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-72"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でもあれ，ショートカットと同じように，格闘ゲームのようなコマンド入力も設定できますよね？
　どうしてわざわざ作ったのですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-46"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　もちろんショートカットに設定した技を駆使して，ゲームを進めていって問題ないんです。ただいろんな技を覚えるけど，一度にセットできるのが4つまでなので，使わない技が生まれたり，やり込み要素に壁ができたりしてしまうわけです。そのあたりの救済処置として入れ込みました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-73"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あのコマンド入力，レスポンスの良さに驚いたんですよ。コンボも格ゲーと遜色ないくらいに繋がるんで。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-47"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ありがとうございます。コマンドシステムは何回も作っては直しました。コンボのつながりについては調整の賜物で，僕達は格ゲーを作ったことはないんですが，格ゲー好きの企画の古川くんが，吹っ飛びや浮きのパラメータをしっかり調整してくれたんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-74"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　格ゲー好きがいたんですか。それは心強いですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-48"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でも，ある時期から，お願いしていたデバッグ会社からコマンド入力のバグ報告が凄く来るようになったんです。それが，「○○すると××が反応しません」とか「○○と××が誤爆します」とかですね，とにかく妙に細かいんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-75"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　おそらくその古川さんと同じく，格ゲー好きが担当に入ったんでしょうね（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-49"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　とにかく時間がない時期だったんで，チクショーと思いながらも（笑）だいぶ改造しました。TGS 2015の体験版の時点ではまだ誤爆もあったんですけど，そのおかげで改善されて，製品版ではレスポンスがかなり正確になりました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-76"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それはうまくかみ合いましたね，プレイしていて，「ヴァニラウェアは2D格闘もいけるんじゃないか！？」って思いましたよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-51"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかに僕らの会社のコンピタンスだと，格ゲーは向いていると思うんですよ。こんなモチーフで作ったら面白いなってアイデアはあったりするんですが。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-50"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　格ゲーには眼の肥えたお客さんが多いですからね。本気の本気で取り組まないと「こいつら全然分かってないな」ってことになってしまいます。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-77"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかにそうですね。とはいえ，ヴァニラウェアが参戦したら，2D格闘ゲーム界隈も面白いことになるなと，妄想が広がりますよ。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="クリエイターの競い合いで生まれた高レベルの食グラフィックス"&gt;クリエイターの競い合いで生まれた高レベルの“食”グラフィックス
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-78"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　これってなにげにあまり言及されたことがないと思うんですが，やはりヴァニラウェア作品といえば食べ物じゃないですか。本作からも食への執着がひしひしと伝わってきましたが……そもそもなぜ，あそこまで食にこだわるんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-52"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね。元はプリンセスクラウンで，絵本に出てくるような食べ物を出そうというのが始まりですが，その前からプレイヤーの心を動かすことができる要素として，三大欲求について考えていました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-79"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　食いたい，眠りたい，ヤリたい。ですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-53"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それです（笑）。“眠りたい”は寝てしまってはゲームを遊んでもらえないし，“ヤリたい”を入れるとアダルトゲームになってしまいます。
　&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-80"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-54"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　でも，“食いたい”は表現できると思ったんです。ゲーム中で美味しそうな料理を出して，お腹の虫を鳴かさせることは可能だと（笑）。朧村正からは，料理が大きく描かれているので破壊力は抜群です。実は朧村正は，開発後半まで料理はカット予定だったんですが，入ってよかったですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-81"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あれっ，そうだったんですか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-55"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　「くまたんち」の制作を終えたシガタケくん（※）が空いたおかげで。時間の都合上ボツになりかけてた料理を，「いい具合によろしく」ってぶんなげで任せたら，もの凄い気合入れて作ってくれて……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;※ヴァニラウェア所属のイラストレーターで，同社のほぼすべての作品に携わる。「ハバネロたん」の原作者としても知られている&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-82"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　あのクオリティの和食や和菓子のグラフィックスを作り上げたんですか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-56"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　はい。オーディンスフィアの料理をつくったのは山下くんというデザイナーなんですけど，おそらくシガタケくんは……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-51"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，オーディンスフィアに対抗していたんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-57"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　それで今度は，シガタケくんに対抗心を出して，山下くんはドラゴンズクラウンでさらに進化した料理のグラフィックスを作り上げたんです。ワーム肉ですら凄く美味しそうに仕上げてましたからね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-83"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いまでこそ「ダンジョン飯」が流行ったりしていますが，それの先駆けとも言えるじゃないですか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-58"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　どうなんでしょう。ドラゴンズクラウンの時は，倒したスクリーマーの肉を食べて冒険する「ダンジョンマスター」なんかがネタ元でしたが。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-84"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　漫画やゲームのように，2Dで料理を美味しそうに表現するって，凄く難しいですよね？　ゲーム業界では，ヴァニラウェアがトップを突っ走っていると思いますよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-59"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　これについては彼らデザイナーの賜物ですね。“ゲテモノ料理”というコンセプトだって，とんでもなく美味しそうに描かれましたから（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="グウェンドリンには理想とするすべての女性像を入れたかった"&gt;グウェンドリンには理想とするすべての女性像を入れたかった
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-85"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　三大欲求の話ですが……実はヤリたいも入ってませんか？　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;のタッチからはフェチズムへのこだわりを凄く感じるんですよ，なんせ俺は相当なスケベですから。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-60"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ほんのちょっと（苦笑）。いやまあ，フェチというか……僕は姿かたちの魅力はいろいろあると思っています。大きな胸も魅力だし，胸がなくったってそれは魅力じゃないですか。個性的であることも，ちょっとした欠点もチャームポイントの女性はいます。
　そうやっていろんな形で，女性の魅力を描いていけたらと……まあ……簡単にいうとフェチズムですね（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-86"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　人間の女性だけでなく，プーカ族も妙に色っぽいんですよね。ケモナーまでしっかりカバーしている。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-61"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　（笑）。あっ，あとですね，狙って入れているだけじゃなくて，仕事がキツかったり徹夜が続くと，どうしてもやる気パワーが下がるじゃないですか。“エロ”は最後の動力として機能するんですよ（笑）。
　僕の絵でそういう絵を見たら，10倍界王拳で乗り越えたんだなと思ってください。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-87"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　「このおっぱいを塗るために，とにかく寝ないで頑張る！」みたいなことですか（笑）。
　こんな話題から飛ぶのもアレですが，いろんな魅力ある女性像を描きたいという&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;にとって，理想のヒロイン像っていうのはどんなものですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-62"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，いま僕は描くチャンスをいただけるんで，コンセプトを絞って割と好きにできるんですが，グウェンドリンを描いたときは……プリンセスクラウンのグラドリエルのときもそうだったんですが，「これが最後かもしれない」と思っていたので，理想とするヒロイン的な女性像を全部入れようとしてました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-88"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　理想を全部ですか……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-63"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　大人っぽいけど幼くてとか，凛々しくて険しいけど優しくてほんわかしているとか……無謀な全部入りが目標でした（笑）。
　「やっぱり無理かも」とうっすら気づきながらも，それでもなんとか練り込もうと，幼くしたり大人びさせたり，目尻を上げたり下げたり，デザイン画に落ち着くまで，もの凄く悶絶したのを覚えています。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-89"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　その結果，オーディンスフィアという世界を生み出すことにもなる理想のヒロイン，グウェンドリンが描き上がるわけですね。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="こんな環境から唯一無二のいいじゃんを作り出せるクリエイターが神谷さん"&gt;こんな環境から唯一無二の「いいじゃん！」を作り出せるクリエイターが神谷さん
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-90"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　イラストの話になったので，制作環境についてお聞きしたいと思います。
　というのも昨年末に漫画家の押切蓮介さんと対談したんですが，そのとき&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;の……言葉を選ばずに言えば，小さなモニターや乱雑な机，ベッド代わりに使っている年季の入ったソファーが話題になったんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-64"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　制作環境は，話してオープンにしちゃうと夢がないというか（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-91"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いやもう，押切さんの連載（※）でも取り上げられていますし，気になっている読者も多いと思うのでぜひお話を伺いたいんですよ。
　聞くところによると，かなり古いツールを使われているとのことで……何年くらい，現在の環境で作業を？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-65"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，それこそラクジン時代からあんまり変わってないんじゃないかな……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-52"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　途中で一回変わりましたよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-66"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　パソコンとかは変わりましたね。でもツールはPainterの古いのをずっと使ってます。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-53"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;はタブレットもずっと初代Intuosを使っていたんです。それがUSBじゃなくてシリアルケーブルだったんですけど，PCが壊れて新調したら差し込み口がなかったんです（笑）。それでいい加減買い換えましょうとIntuos 4にしたんですよね。
　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;がツールを変えたのはそれくらいでしょうか。僕が記憶しているうちだと。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-67"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　職人とかほめられた話じゃなく，単に面倒くさがりでいろいろ使いこなせないだけで（笑）。
　新しいツールもシガタケ君に言われて時折触りはするんですが，微妙に筆のタッチや色の混ざりが違うと，どうも描くのに時間かかっちゃって。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-54"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　たしかに使用しているのは古いPainterですが，色の混ざり具合はいまでも最高ですよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-92"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　筆のタッチが変わってしまうとなると，作風にも影響が出てしまうから，なかなか替えられませんね。そんな&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;の姿って，&lt;strong&gt;大西さん&lt;/strong&gt;にはどのように映っているんでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-55"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;は体裁だけ取り繕って，仕事ができるみたいなポーズをとる人じゃないんですよ。それでいて,唯一無二の「いいじゃん！」という作品を生み出せる人なんです。それは尊敬しますね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-68"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　本当に？　まあ割りとだめな感じで，モニターや机も大きかったりするぶんごみごみしちゃうから，大きくても無駄だと悟りました（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-93"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ぜひインタビューあとに，そのごみごみした机とベッド代わりのソファーを拝見したいと思います（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ファンタジー原風景はアーケードモニターに映し出されたrpg"&gt;ファンタジー原風景はアーケードモニターに映し出されたRPG
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="マフィア梶田-94"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　2013年のインタビューで，やりたい企画は山盛りあるとおっしゃってましたね。この忙しい毎日の中で，&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;はどうやって，なにからインプットを得ているのかとても気になっているんです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-69"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そもそもヴァニラウェアを設立する前，ほうぼうでなかなか企画が通らず，あれもダメ，これもダメっていうのを繰り返してたわけですよ。それでボツになったネタなんかを，山盛り寝かしてあるんです。
　その結果，当時の企画のまま出しても売れなさそうなのもあるけど，いろいろ混ぜて新しいものを生み出すための種はたくさんある感じです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-95"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　元からあるものに，新しく得たものを混ぜることで，さらに違うものを生み出すと。それこそマジックミックスですね！　そんなアイディアの種は，どういう形で集めたものなですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-70"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね……みんなそうだと思うけど，自分が楽しかった体験からですよ。「十三機兵防衛圏」（PS4 / PS Vita）だったら昔のロボットアニメや特撮ですね。「機動戦士ガンダム」とか，「大鉄人17」 とか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-96"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　次に控えるアトラス×ヴァニラウェアプロジェクトですね。あれは最初からロボットモノと決まっていたんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-71"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　えーと……それを話し出すと脱線して終わりそうなので，ロボットものになった経緯は，いずれ十三機兵防衛圏のインタビューの時にお話したいと思います（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-97"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　期待して待ってますよ！　ロボットアニメや特撮という話が出ましたが，これまでの作品を見ていて，&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;はファンタジーの人というイメージがあったんですが，実はかなり多趣味なんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-72"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　いや，とても多趣味といえるほどでは……。すっかりネタを出し切って一本作った結果，ネタ切れで次は別の切り口に行かざるをえないというだけではないかと（笑）。ただ別の切り口といってもゼロから始めるわけではなく，自分の内側のものが糸口なのはあります。
　朧村正のシナリオを作る時は，親父の横で見た，「水戸黄門」や「大江戸捜査網」，「鬼平犯科帳」なんかの思い出が足がかりになりましたね。そこから昔のチャンバラ映画のDVDを観たり，歌舞伎の台本を読みこんだりしてました。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-56"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　歌舞伎の台本は大変でしたね。きっちり本の体裁になっているものじゃなくて，写真を撮っただけのJPG画像とかでしたから。僕は読むの無理でした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-73"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　明治のものでも変体仮名まじりで書かれていてすんなり読めないんですよ（笑）。日本語って凄く奥深いです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-98"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　興味をもったものをとことん掘り下げる。研究熱心というか，凝り性なんですね。もちろんファンタジーも，元から好きなんですか？　最初に意識した作品って何なんですか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-74"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　中学生の頃に出会った，PCの「ザ・ブラックオニキス」でしょうかね。BPS（Bullet-Proof Software）のゲームで，当時はあまり無かった視覚化されたパラメーターやキャラクターに興奮しました。パッケージを手にした時から魅入られましたね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-99"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　ファンタジーの入り口がすでにゲームだったんですね。どんな衝撃だったか覚えていますか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-75"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，ファンタジーは覗いてみたら引き返せない血沸き肉踊る世界だったという。そのあと高校時代もゲーム会社でバイトしながら，友達とファンタジーのゲーム企画を考えたりしていましたよ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-100"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　では，ファンタジーと言われて浮かぶ原風景っていうのは……。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-76"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　昔のゲーム画面ですね。アーケードモニターに映し出されている，キラキラするドットで描かれた「ガントレット」とか。
　「Amiga」のソフトなんかが載っていた海外のPC雑誌なんて，僕にとってそれこそ聖書のようでした。PCゲーム黎明期，ファンタジー世界が海を越えてやってくる時代でしたね。Amigaは持ってなかったけど。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-57"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　Amigaなんて，どこで売ってるかすら分からなかったですよね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-101"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なるほど。それでは&lt;strong&gt;神谷さん&lt;/strong&gt;にとってファンタジーは，ゲームと結びついて離れない特別なジャンルなんですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-77"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　そうですね，ずっと好きで色々考えていたんで，作品も作りやすいジャンルです。ただしばらくは現代が舞台のロボットものに取り掛からないとですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-102"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　長時間ありがとうございました。それでは締めに，お約束ではありますが読者に向けてメッセージをいただけますか？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="大西氏-58"&gt;大西氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　なんといってもアートスタイルとシナリオが，オリジナルからの色褪せない大きな魅力だと思うんです。童話的でコミカルなキャラクターデザインと絶妙なデフォルメで，シリアスなストーリーでありながらも重くなりすぎず，奇跡的なバランスで仕上がっている作品だと思います。
　初めての人にはヴァニラウェアの新作として楽しんでもらえると思いますし，オリジナルをプレイしていただいている方には思い出と共に，クリアできなかったという人は遊びやすくなった本作で，今度こそ最後まで楽しんでもらいたいという思いですね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神谷氏-78"&gt;神谷氏：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　オーディンスフィアはのるかそるかで，当時は「これが最後かもしれない」と震えながらも，いろんな思いを込めて作った作品なんです。その反省点も含めて，いまのヴァニラウェアという会社の原点であり，制作スタイルの根幹になった作品でもあります。多くの人にぜひ，生まれ変わった本作を遊んでもらえたらなと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="マフィア梶田-103"&gt;マフィア梶田：
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;　率直な話，本当に傑作だと思います。こんなに仕上がった横スクロールの2DアクションRPG,今時無いぞってくらい良くできていますから，ぜひ多くの人にプレイしてほしいですね。
　本日はありがとうございました！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;――2016年1月7日収録&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Article Copyright / 記事著作権:&lt;/strong&gt;
© Aetas, Inc. / 4Gamer.net&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Game Copyright / ゲーム権利表記:&lt;/strong&gt;
© ATLUS © SEGA All rights reserved.
(Original version developed by Vanillaware)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Archive Disclaimer:&lt;/strong&gt;
本ページは、歴史的資料としてアーカイブ保存しているものです。営利目的ではありません。
This article is archived for non-commercial, educational, and preservation purposes only.
本文仅作历史档案保存和学习交流，非商业用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contact:&lt;/strong&gt;
如有侵权请联系我&lt;code&gt;1599267983@qq.com&lt;/code&gt;，我会立即删除。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NDS『ゼノサーガI·Ⅱ』スペシャル対談</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/xs/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/xs/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/XS%20NDS.jpg" alt="Featured image of post NDS『ゼノサーガI·Ⅱ』スペシャル対談" /&gt;&lt;p&gt;Staff&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;・脚本：竹田裕一郎
「勇者王ガオガイガー」「星界の戦旗」「ジパング」「ゼノサーガ アウターファイル」（以上脚本）「ゼノサーガ ジ アニメーション」（シリーズ構成／脚本／スーパーパイザー）など&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;・キャラクターデザイン：竹内浩志（スタジオ・ライブ）
「出撃！マシンロボレスキュー」（メインキャラクターデザイン／総作画監督／作画監督）「カウボーイビバップ」（作画監督／原画）「舞-HiME」（作画監督／原画）「舞-乙HiME」（作画監督／原画／コンテ）など&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;・作画監督：菊池愛（スタジオ・ライブ）
「スターオーシャンＥＸ」（原画）「妄想科学シリーズ ワンダバスタイル」（作画監督）「好きなものは好きだからしょうがない」（総作画監督補佐・作画監督・原画）「おねがい マイメロディ」（原画）など&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;・ヴィジュアルシーン演出：大河広行（シンクポート）
「F-ZEROファルコン伝説」「エルフェンリート」「ゼノサーガ ジ アニメーション」（以上メカデザイン）「機動戦士ガンダムSEED」「舞-HiME」「舞-乙HiME」（以上デザイン協力）など&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;・音楽：山下康介
「信長の野望シリーズ」「ゼノサーガ ジ アニメーション」「魔法戦隊マジレンジャー」など&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;・彩色：スタジオ・ディーン
「ゆめりあ（TVアニメ）」「うえきの法則」「あまえないでよっ！」「今日からマ王！」など&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;■高橋哲哉氏ブロフィ一ル&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式会社モノリスソフト取締役。「ゼノサーガ」シリーズの生みの親。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『ゼノサーガ エピソードI 』ではディレクター・脚本を担当し、『ゼノサーガ エピソードII 』、：『同 エピソードIII 』、『同I ・II 』では原案・監修を務める。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;監修を務める。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;■竹田裕一郎氏プロフィ一ル&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表作は「勇者王ガオガイガー」「星界の戦旗」「ジパング」「ゼノサーガ　アウターファイル」（以上脚本）「ゼノサーガ ジ アニメーション」（シリーズ構成／脚本／スーパーパイザー）など。「小説ファイアーエムブレム　聖戦の系譜」「勇者王ガオガイガーFINAL」などの著作物も手がける。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;―――お二人は、もう10年近いお付き合いだそうですが、本格的に一緒にお仕事をしたのはこれが最初とか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋： そうなんです。竹田さんが脚本を書かれたドラマCD「ゼノサーガ アウターファイル」（発売：フロンティアワークス）の時に監修をしましたが、本格的に組むのは初めてですね。後は趣味の話題でメールを交わすとか、ずっとプライベートな付き合いでした。ただ、今回このタイトルの脚本を誰にお願いするか社内でもいろいろ検討した結果、竹田さんに発注しようと決定したんですが、その矢先に悲喜こもごもの出来事が―――。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;――それは？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：「Xenosaga THE ANIMATION」ですね。アニメに関しては全て制作委員会の方にお任せしていましたのでスタッフも決定後に知ったのですが、シナリオが竹田さんと伺って、その選択に安心したと同時に「先を越された～」と（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――各所でお話されていますが、竹田さんのアニメの脚本指名は偶然だったとか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：ええ。実際にスタッフィングされた方は僕が「ゼノサーガ」をプレイしていて、ドラマＣＤのシナリオを書いていることなどはまったく知らず、「ＳＦやメカ関&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;係に強くてゲームの好きな脚本家はいないか？」と探していらしたところ、偶然&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僕に行き着かれたんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――ゾハルに導かれたようですね（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――アニメとゲームの脚本は同時に進行していたんでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：いえ、これは完全に別の仕事ですから、アニメのお仕事が完全に終わるまで打診も控えていました。時間的には少々苦しくなりますが、設定の理解も深めて頂けると思いましたし、アニメのシナリオも原作の分析や再構築は必要ですから「ゼノサーガI ・II （以後I ・II ）」のシナリオを書いて頂く上でプラスに働くと思いましたしね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：確かにその通りです。アニメとゲームとではシナリオの作り方は違いますが、どちらも原作の見直しや、設定を詳しく知る必要はありますからね。そのアニメに関わっている間、約半年間、毎週1回ナムコさんに通って打ち合わせをしていまして、アニメの仕事が終わってこれでゼノサーガとの付き合いも終わりかな…と寂しさを味わいかけた途端に「ゲームのシナリオをお願いしたい」とご依頼頂いて、今度は半年以上、週2回モノリスソフトさんに通うことに…（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――竹田さんはアニメ関係の仕事が主ですが、ゲームのシナリオは？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：何本か関わりましたが、骨格だけ作って後は全て現場の方にお任せという感じでした。このタイトルほど深く関わったのは初めてです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：ゲームのシナリオということで考えると、パーティの人数が多いのでやりにくいのではないかと思ったんですが、どうでしたか？PCが7人いるとして、アニメなら別時間で進行させることが出来ますが、ゲームではそれが不可能な場面もありますし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：確かにそこも大変でしたが、それよりE.S.が3体なのにキャラが7人ということの方がキツかったですね。旧ミルチアにはカナンも連れていかないといけませんし（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――指名を受けていかがでしたか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：正直、すごく嬉しかったのと同じ位、戸惑いがありましたね「本当に僕でいいのかなぁ…」と。僕はアニメ業界内でならゼノサーガのことを一番知っているという自負はありますし、アニメ化の脚本なら他の脚本家の方に簡単には負けない自信はあったんですが、本格的なゲームのシナリオを、原案者を差し置いて書いていいのかと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：いえいえ、こちらこそ受けて頂いて本当にありがたかったです。制作期間も決して長くはありませんので、すでに『ゼノサーガ　エピソードI 』（以後I ）と『ゼノサーガ　エピソードII 』（以後II ）をクリアしていて共通認識を持って頂いていることは大事ですから。その上で、原作を大事にしてくれてオリジナリティも入れることができて、プラス熱い展開も書ける。加えて、僕の趣味趣向も昔からよくわかって頂いていますから（笑）。これはもう竹田さんしかいないだろうと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――実際、このシナリオはどういった感じで作られていったんでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：まず僕がPS2版の原案を基に全体の原案初稿を書き、竹田さんがそれに肉付けしては、僕が監修したりアイディアを提案したり。これを何度も何度も繰り返してDS版原案が完成しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：シナリオに入ってからは、原案を下地にまず僕が１章分ずつ準備稿を書いて、それを叩き台にして打ち合わせを行いました。設定的に合っているか、原案との齟齬はないか、実際にゲームとして再現できるのか……、徹底的に話し合ってメールもどんどん飛び交いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SFモノをきちんと作ろうと思うと、いろいろ制約も出てきます。でも、僕はむしろそれがキツいと思うより、制約の中でどれだけ面白くできるか、その制約を面白く使えるかを考えるんです。「ゼノサーガ」に限らず、それを生かすのも脚本家の腕の見せ所だと思いますし、「うまく使えた！」と思った時は本当に嬉しいですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――執筆はやはりキツかったでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：そうですね。不安を抱えつつも、分量も多いですし時間もありませんから、とにかく必死に書いていったんですが、執筆期間中に脚本家としても一ファンとしても嬉しいサプライズが何度かあったんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――それは？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：I ではゲーム中突然メールが来ますよね（※I ・II でもメールシステムは健在）、あんな感じで度々メールが来るんです。深夜にいきなり「Y資料の断片をサルベージしました」と。その度に仕事を忘れて、読みふけりました(笑)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：埋没させているわけじゃないんですが（笑）、資料やゲーム化を見送ってしまった部分も機密文書ですので、スタンドアローンのパソコンで管理しているんです。ただ、ハードを変える度に保管場所を忘れてしまうものが…。とはいえ、自分で作ったものは覚えていますからそれを書き出してお渡ししました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――そういったものがどんどん入れられていると？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：はい。高橋さんから頂いたエピソードやセリフなどはなるべく手を加えないように心がけつつ、ゲームに盛り込める形にしていきました。でも、僕が書き起こした部分は全然違うテイストになっていませんか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：竹田さんが僕の原案を尊重してくださるのと同じく、僕もまた竹田さんが書き起こした部分は尊重したいと思いましたし、設定面で問題ない限りは手を入れる必要はありませんでしたね。非常にシームレスに繋がっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：新規部分で、どこをどちらが書いたか見抜かれたら負けですね（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：竹田さんは、“相手”に合わせるスキルが本当に高いんです。相手とは原作であったり、スタッフであったり、媒体であったりしますが、それはプロとして絶対に必要なスキルですよね。なおかつ、そこに乗せるオリジナリティのバランス感覚も絶妙です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：ありがとうございます。今だから言いますけど、シナリオを提出するたびにビクビクしていたんですよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：いや、まったく問題ないですから心配しないでください！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：やっと少しホッとしました（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――竹田さんのオリジナリティが強く出ている部分はありますか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：もちろん監修はして頂いていますが、かなり自由な発想で書かせて頂いたものがサブシナリオの1つに入っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：あれは竹田さんの体験談を元にしているんじゃないですか？（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：ベースにはありますね。本編であまり描かれていないけれど重要度の高いキャラクターの、シオン達以外の視点でプライベートを描いてみたかったので。でも僕はあれほど……以後はプレイしてからのお楽しみで（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――具体的にお話の流れなどはどうなっていますか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：I 部分はこの物語の根幹なので、大きくは手を加えていません。終盤の方で、PS2版では天の車とネピリムの歌声が別々のマップですが、これが一緒になっているといった違いはありますが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：原案では天の車と歌声はセットのままだったんですよ。I のアルベドのセリフにもあるように、あれは元々天の車と歌声そしてゾハルで1つの装置なのですが、ゾハルは旧ミルチアにあるのでさておき、I ではゲーム性や演出面を考慮して天の車と歌声を別々に分けたんです。こういう箇所は多々ありますが、ハードの特性やシナリオに合わせた上で、変更することもあれば、原案通りで行くこともあります。I ・II ではここは原案に戻したとも言えますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――IIでは、まず十四年前のエピソードから開始しますが、I・IIでは？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：1本の物語であることを重要視していますので、そこを挟まずに続いていきます。ただし、十四年前の部分もシナリオ的には削らず、補完した上で入れています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――IとIIを繋げることは難しかったですか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：難しかったですね。僕もいろいろな方法を考えましたが、高橋さんの原案に沿いながら、II で活躍するキャラクターの登場を早いうちから少しずつ盛り込むなどして自然な流れに持っていきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：移民船団の教皇も早い段階で登場しますしね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――特にII部分はかなり変わったとか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：シオン視点で書き直すと、特にII 関連の部分に関しては大きく変えざるを得ませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：ベタに移植するとI 部分の要素が6～７割、II が3割位になってバランス的にもよくないですしね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：トータルするとII の部分の方が若干多いくらいになりましたね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：長い話なので視点の統一は大事ですし、シオンに視点の主軸を変えることでJr.の視点ではわからなかった部分も見えるわけですから増えますよね。もちろんこれから出る「ゼノサーガ　エピソードIII 」（以後III ）とも相違なく等々、リクエストも多くて大変だったと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：「基本は移植でいいかな？」と思っていたのですが、「これはもうリメイクだ！」と。ちょっと…いや、かなりダマされました（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：ダマしたつもりはなかったんですが（苦笑）、申し訳ないです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――要望は大変多かったようですが、竹田さんからの希望はあったんでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：僕はロボット物が好きでそれを見て育ってきましたし、今もロボットアニメの仕事が多いこともあり、後半部分に登場するE.S.の存在の凄さを強調したいと思いました。E.S.同士の対峙シーンとか、自分でも見たかったので。あとは、II のラストでケイオスの「僕はもう迷わない」という格好良いセリフがあるんですが、そこに至るまで、ケイオスがなぜ迷い、何を見て、どこで決断してそのセリフに至るのかをきちんと描きたいという希望も快諾して頂きました。III の台本やシリーズの根幹設定といった資料を読んで打ち合わせをしつつ、短いモノローグやヴィルヘルムとの水面下での駆け引き的場面で心情の変化がわかるよう盛り込んでいったつもりです。後は、移民船団やザルヴァートルの重要性を出したいと。これはパイドパイパー（http://www.namco.co.jp/mobile/vodafone/xenosaga/）やIII の脚本を読んで、ぜひアピールしたいと感じました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：II の原案は大きく分けて3つのモジュールに分かれていて、II で描かれた部分が1つ、描かれていない部分のうちの1つはIII に入っています。もう1つはパイドパイパーで、これはジギーの物語であると同時にザルヴァートルや移民船団などを知る上でも重要なお話です。詳細はそれをプレイして頂くとして、先ほど竹田さんが仰ったように教皇を早い段階で出して、出来る限り移民船団についての情報も盛り込んで貰いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：で、ザルヴァートルについてはピエール・リューリックが語ると。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：原案ではザルヴァートルの議員その1といった名もないキャラクターで、重要度自体はかなり低いんですが（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：確かにメインストーリーに関わる度合いは低いですが（笑）ストーリーをうまく繋げていきつつ、ザルヴァートルを語るという、結構大事な役目は担っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：成長したシトリンも、ザルヴァートル絡みを語る上で重要なキャラになっていますね。原案ではII でもっと登場するはずだったのですが、諸事情でカットせざるを得ず、III でも登場はするのですが、彼女が成人する課程の物語であるとか、ディミトリの束縛から解放されて後、一般人として家庭を持っていたとか、そういったバックボーンの部分は割愛し、他に解決しなくてはならない主軸の物語の方に注力しています。竹田さんがその辺りをうまく汲んでくださって、今回登場させる際にIII とシームレスにリンク出来るよう上手に補完してくれました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：そこ以外にもIII に自然に繋がるよう、意識した部分は多いですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――リヒャルトやヘルマンも絵が登場しましたね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：ドラマCDでは、打ち合わせの時にこのキャラクター達はII で登場すると伺って、登場させたんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：ただ、どうしてもメインキャラ関係のエピソードの制作が優先しますので、II では時間的にグラフィック制作が見送られてしまった。ちょっと不遇な二人です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：竹内さんに表情を描いて頂いて、これまたゼノサーガの世界をよく知っている大河さんに（ビジュアルシーン演出担当）に衣装を考案して頂いて。リヒャルトは、Jr.にとってアルベドとは違う意味で好敵手という設定と伺ったので、Jr.の外見年齢と同じ位の歳なんです。ヘルマンは、軍人時代はマシューズの部下という設定なので少し年齢を上げて。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：ドラマCDの時に僕や竹田さんが思い描いていたイメージを、竹内さんにうまく表現して頂けたと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;――――竹田さんがかなりお好きだというバージルやアンドリューも活躍していますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：III プレイ後にその意図がもっとよくわかると思うんですが、シオン視点で書いていくとバージルの重要度はかなり上がりますので、登場する場面も増やしました。アンドリューはほぼI をベースにしましたが、彼個人の年表（※これもY資料の断片の1つ）を頂いたのでそれを参考に補完した位ですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：でも、アンドリューのバストショットの量はPCキャラ級です（笑）。これは制作現場のこだわりもあったように思いますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――他に注目すべきシーンなどは？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：サクラの死の場面も詳しく書きました（※サクラの死亡理由には諸説あるが、公式設定としては明かされていない）。それがルベドとアルベドに与えた影響もその後のシナリオに反映していきましたよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：ええ。彼らの関係や行動の理由もずいぶんわかりやすくしていただけたと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：アレンくんの格好良さも出来る限り書きたいと思いました。彼はルックスも悪くないし、実家も裕福で、一流企業の重要なポストにいて……、普通考えたらスゴイ人なんですけど、あのキャラクター達の中にいるからドジ系に見えてしまうだけなんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――とにかくシナリオの量は半端でないということですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：そうなんですよ（笑）。I やII になかったシオンやアレンのヴェクター入社時、シオンとケビンの恋の始まり、シオンがメガネをかけたキッカケ、アルベドとキルシュヴァッサーの出会い等々もありますし。どれも頂いた原案やセリフ部分を大事に、1つのお話として完成させていきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：マップとしては削減している場所もありますが、ゲーム・シナリオ的にはほとんど削っていませんし、むしろ大幅に増えています。ですから、シナリオ量の多いI ・II については2Dのこういった作りが合っていましたね。シナリオにおける制約はまったくと言っていいほどありませんでしたから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：アニメのシナリオはストップウォッチと電卓を使って秒単位で削りましたからね。とはいえ、楽できたのは量的に手加減する必要はないという、そこだけですけど（笑）。作業量的としては楽どころか……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：重ね重ね、申し訳ないです（苦笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;―――では、最後に一言ずつお願いします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹田：「I とII をやったからこれはやらなくていいや」というものにはなっていないと思います。移植というよりは、リメイクですから。同じテーマの作品を別の視点から改めて語り直した、と。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高橋：I とII を分けざるを得なかったことでどうしても出来てしまった齟齬が、1本にまとまったことできちんと解消されていますし、視点がブレずに通しで遊べますからね。新規の方も既にプレイ済みの方も、両方大いに楽しんで頂けると思います。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>創り出すものは受け取ってきたもののリフレイン</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/KOSMOS-1.png" alt="Featured image of post 創り出すものは受け取ってきたもののリフレイン" /&gt;&lt;p&gt;こんにちは。レアブレイド「イブキ」「KOS-MOS Re:」のデザインを担当させていただいた田中久仁彦と申します。
またこうして“ゼノ”に携われたことに自分自身驚きましたし、大変嬉しかったです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初打ち合わせは自分の住む埼玉の某所まで総監督の高橋さんとプロデューサー・ディレクターの小島さんにお越しいただきました。
「今作でKOS-MOS Ver.1を出すことになった。Ver.1なら田中だろう」という切り出しだったと思います。
その言葉に対し自分は、
「これはチャンスなんです」と返しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『ゼノサーガ ep１』当初、自分はKOS-MOSのデザインを担当していたのですが、顔立ち、髪型、後頭部までカバーするバイザーというイメージは固まったものの、それ以上が見つからず、かなり悩んでいました。
それまでメカらしいメカをまったくデザインしてこなかったからでした。
そんな時、メカデザインにこういう人に入ってもらった、と高橋さんからイラストを見せてもらいました。
それがCHOCOさんとの出会いでした。
その後、CHOCOさんにKOS-MOSのデザイン担当を代わっていただけるようお願いし、KOS-MOSは自分ではおおよそ浮かぶことのないアイデアによってデザインされ、長く愛されるキャラクターとなりました。
KOS-MOSと『ゼノサーガ』にとって、幸せな結果だったと思います。
（○○はわしが育てた、みたいな言い方になってしまいスミマセン……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですが時間が経つにつれ、KOS-MOS Ver.1のデザインをCHOCOさんにやっていただいて良かった、という気持ちと、自分で最後まで頑張ってやってみたかった、という気持ちがぶつかり合うようになっていきました。
そんな経緯があったため今回のお話はとても嬉しく、チャンスとはこういうことなんだ、と実感と理解をしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;折角なのでシルエットはVer.1のままに、デザインを自分なりに描いてみたい、という申し出にも快く許可をいただけました。
当初妄想したのは「ep1後、Ver.2の筐体になる前の簡易レストア……リペア版」という設定でしたが、デザインを練っていくうちにブレイドは「武器の擬人化（もしくはその逆）」であるべきでは？と思いはじめ、だとしたらこのKOS-MOSは「ゼノサーガの象徴」であるべき、と考えが変わっていきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新しくもこれまでを感じさせるようなものになるよう努めていくうち、改めてCHOCOさんの巧さを再確認しました。
X・バスター時に開くのは腹部ではなく、高橋さんのアイデアによりバイザーから発射となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS1.jpg"
width="750"
height="642"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS1_hu_2220e558aece2396.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS1_hu_6c929ae7e1a3eb3b.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="アイデアスケッチの中から。新幹線の中で描きとめたもの。この時「Re:」の意味はまだ「リペア」でした。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="116"
data-flex-basis="280px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS2.jpg"
width="750"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS2_hu_c5c51f0e6a737ee1.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS2_hu_813e44547d6651ee.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="「レス」というキーワードを意識し始め、大きく変化したバイザーデザイン。猫耳状のものはヒートシンク。『ぜのぴったん』の猫耳KOS-MOSとVer.4のイメージから。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="319px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時、少しギョッとするような物があると、よりKOS-MOSらしいと考え、赤いシールド、そしてオリジナルゾハルのようなモールドが現れるように描きました。
ボディカラーも金の代わりに赤を配色し、エリィのソラリス制服のイメージも持たせようと思いました。
名前の「Re:」については、デザインの過程で意味が変わっていきました。最終的には、CHOCOさんや『ゼノ』シリーズへのレス（返答）と、再度新しく生まれ変わるという気持ちを込めて「KOS-MOS Refrain」と名付けさせていただきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS3.jpg"
width="750"
height="612"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS3_hu_4879680804e19a57.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS3_hu_a2f32567ae695484.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="新しい要素としては、戦闘時にKOS-MOS Re:のまわりに現れるフィン「G（グラビティ）・シェル」です。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="122"
data-flex-basis="294px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS4.jpg"
width="750"
height="872"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS4_hu_99dfdf5d21f07469.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS4_hu_790276f113f7aa58.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="初期のアイデアスケッチより。小島さんの「どうした？ KOS-MOSって思うかも」の感想で我に返り、ドレス状は取りやめに。よく見るとバイザー形状も違います。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="86"
data-flex-basis="206px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS5.jpg"
width="750"
height="422"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS5_hu_54eb4a5834f2387f.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/KOSMOS5_hu_1599a724c75b5e13.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="G・シェルのテクスチャーは、自分が直接描き込んだものを開発スタッフさんに整えていただきました。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、プリキュアのようにKOS-MOSを変身させてみたくてデザインしました（笑）。
ドレスのような形状を想像していましたが、このくらいのバランスにして良かったと思います（胸元のリボンのような形状がその名残）。
ゾハル状の武器や、R・キャノン、R・ブレイドもデザインし、やれる限りをやらせていただきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;イブキに関しては、もう一体デザインしてみたい、ディフォルメのKOS-MOSを出してみたいという、こちらからの発案から生まれたキャラクターでした。
自分の漫画『一撃殺虫!!ホイホイさん』のようなバランスで、それがKOS-MOS Re:と一緒にちょこちょこ付いてきたら可愛いかもと思ったので。
その後、「ターキンと絡ませられる鳥系のキャラクター」という発注がきました。「え？ ウサギでなく？」と正直思いましたが、昔にオカメインコを飼っていたのを思い出し、そのオカメインコをベースに、やはりゴーグルと羽毛の色に『ゼノ』シリーズのモチーフを用いてデザインしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/IBUKI1.jpg"
width="750"
height="564"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/IBUKI1_hu_f3345db07db1a816.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/IBUKI1_hu_2b2fc37e901a6a48.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="装備がない状態をまず想像しておこう、と描いたもの。鳴き声は昔住んでいたマンションのベランダで、ドバトがよく鳴いていたのを思い出しながら。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="132"
data-flex-basis="319px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/IBUKI2.jpg"
width="750"
height="504"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/IBUKI2_hu_404b357c6cadbb8c.jpg 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/tanaka-xb2/IBUKI2_hu_3f47400341539a7.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="イブキ自体と装備とで鳥っぽさを強調。要素を馴染ませながら少しずつFIXしていきました。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="148"
data-flex-basis="357px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回、デザインをしてみて思ったのは、自分だけの発想では決して産み出せないこと。
そして、発案元へのリスペクトが重要なんだということに気付かされ、反省もしました。
こうしていろいろな物は生まれ変わっていくのだと思います。
『ゼノブレイド２』からもまた、新しいものに継がれていくことを切に願います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後に。早く自分のNintendo SwitchにもイブキとKOS-MOS Re:が来てくれますように……（笑）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>在夜晚的新宿亲身经历的真实体验，也是“金子世界”的一部分——“神魔画家”金子一馬所释放的异色根源</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/kaneko-1.png" alt="Featured image of post 在夜晚的新宿亲身经历的真实体验，也是“金子世界”的一部分——“神魔画家”金子一馬所释放的异色根源" /&gt;&lt;h2 id="ゲームクリエイターの創作ファイル第8回"&gt;ゲームクリエイターの創作ファイル：第8回
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;リアルサウンドテックの連載「ゲームクリエイターの創作ファイル」では、“ゲーム作り”にフォーカスしてクリエイターたちにインタビュー。その真髄に迫っていく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第8回では、「真・女神転生」シリーズや「ペルソナ」シリーズで知られるゲームクリエイター／イラストレーターの金子一馬氏が登場。2023年にコロプラに入社し、生成AIとローグライクカードゲームをかけ合わせた新作タイトル『神魔狩りのツクヨミ』（以下、『神ツク』）のコンセプトプランナーを務めている同氏に、クリエイティビティのルーツから今後の展望に至るまでを伺った。（山本雄太郎）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="最先端のテクノロジーや流行ジャンルとの出会いを楽しみながら"&gt;最先端のテクノロジーや流行ジャンルとの出会いを楽しみながら
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="はじめに神ツクの制作を経て悪魔絵師改め神魔画家を標榜されることとなった経緯をお聞かせください"&gt;――はじめに、『神ツク』の制作を経て「悪魔絵師」改め「神魔画家」を標榜されることとなった経緯をお聞かせください。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：「女神転生」シリーズに携わっていた関係で、これまでは「悪魔絵師」として親しみを覚えてくださっていた方も多いと思います。ただ、たとえばインドの方々は自国の神が悪魔として扱われていることに怒っているといった話も耳にしていたので、『神ツク』がいい機会だと思い「神魔画家」を名乗ることにしました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2025年5月に神ツクがリリースされましたが改めて振り返ってユーザーの反響をどのように受け止めていらっしゃいますか"&gt;――2025年5月に『神ツク』がリリースされましたが、改めて振り返ってユーザーの反響をどのように受け止めていらっしゃいますか？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：AIを要素のひとつとして取り入れている点を気に入らないなと思われたり、「金子一馬といえばRPG」というイメージも強いでしょうから、「ローグライクカードゲームは求めていたものと違う」と思われたりすることを心配していたんですが、意外にも多くの方に受け入れていただけた印象です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AIに関しては、「AIカネコ」としてひとつの人格のような形に仕立て上げたことも、結果としてよかったのかなと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/1.webp"
width="702"
height="468"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/1_hu_d1e4fae712f023a0.webp 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/1_hu_55502c3d9e9371dd.webp 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="神ツクの制作に携わることになった経緯を教えてください"&gt;――『神ツク』の制作に携わることになった経緯を教えてください。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：ジャンルも含め「どんなゲームにしようか？」という段階からのスタートだったので、自分としてはRPGを想定しており、それに合わせて世界観設定などもかなり詰め込んでいきました。その後ローグライクカードゲームを作ることが決まったわけですが、自分としても注目していたジャンルだったこともあり、作ったお話や設定をローグライクカードゲームにどう落とし込んでいくかを考えていくのは意外にもおもしろい作業でした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ツッパっていた10代の経験が今も活きている"&gt;「ツッパっていた」10代の経験が今も活きている
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="真女神転生シリーズの悪魔デザインなどで知られる金子さんですがイラストを描くようになったきっかけはどのようなものだったのでしょうか"&gt;――「真・女神転生」シリーズの悪魔デザインなどで知られる金子さんですが、イラストを描くようになったきっかけはどのようなものだったのでしょうか？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：絵については、子どものころに家があまり裕福ではなく、ひとり遊びするしかなかったから絵ばかり描いていたというのがありますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもの絵ってどうしても正面から描きがちじゃないですか。その点、自分はなんとなくそのころからパースがついた立体的な絵を描くクセがあったように思います。あと、たとえば「ゴジラがロボットになったらどうなるんだろう？」といった妄想を絵にすることも好きでした。後々、公式に「メカゴジラ」が登場することになり、もちろん自分が妄想で描いたものとは似ても似つかないデザインだったわけですが（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学生になると、先生が期待しているものをうっすら察せてしまう子どもだったのもあり、「こういうものにしたら先生がよろこぶかな」なんて張り切って防災ポスターとか図工の作品とかを作ると、先生がコンクールに出してくれて賞をもらえたようなこともけっこうありました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="イラストを仕事にしようと決断するに至るまでにはどのような経緯があったのでしょうか"&gt;――イラストを仕事にしようと決断するに至るまでには、どのような経緯があったのでしょうか。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：高校生くらいになると承認欲求が出てくるわけで、だけど自分には自慢できることがないとなると、“ツッパる”方向に走る人もいるわけですよ。自分がまさにそうで、モテたいな、カッコつけたいなといろいろなことをやりました。実はいまもそのころの経験が意外と活きていたりはするんですが……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まあ20歳を過ぎて学歴もコネもないし就職先をどうしようとなったときに、「そうだ、僕は絵がうまかったじゃないか」と思ったんです。それで当時のバイト求人誌からアニメーター募集に応募して、そこでいろいろ学びました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有名な会社ではなかったので、下請けの下請けの下請けみたいな仕事が入ってくるんです。たとえば『ハイスクール！奇面組』で、彼らが遊園地に来てジェットコースターで遊んでいるシーンを頼まれて。「大判」という通常より大きな紙に、5～6人乗っているコースターがループしたりしながら勢いよく走っていく場面を描いてくださいと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然、「大判」は作画の労力もかかりますし、「タップ」（位置合わせのための穴）もないから全部自分で作るわけなんです。それを100枚くらい描かされて、「ふざけんな！」と（笑）。がんばって「大判」を仕上げても、他のキャラの顔のアップ＋口パクだけのシーンと単価は変わらないですからね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えで100枚と言いましたが、そもそも1000枚くらいは描かないとまともな会社員の稼ぎにはなりませんでした。とはいえ会社も僕も切羽詰まっている状態だったので、一生懸命になんでもやるしかないと思って必死にやっていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/2.webp"
width="702"
height="468"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/2_hu_a6b6cbbfa607a4d4.webp 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/2_hu_9b37a3d8cd8452e4.webp 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="金子さんのイラストのモチーフとしても多く登場する悪魔や神などの超自然的な存在に興味を持ったきっかけについてはいかがでしょうか"&gt;――金子さんのイラストのモチーフとしても多く登場する、悪魔や神などの超自然的な存在に興味を持ったきっかけについてはいかがでしょうか？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：子どものころは怪獣が好きで、その延長線上の存在として妖怪や悪魔の図鑑をよく読んでいたんです。近所の古本屋に行き、片っ端からそういった図鑑を読んで、そのうちSFや哲学系の雑誌にも手を出していくうちに、「神話っておもしろいな」と思うようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たとえば『デビルマン』って原作の漫画とアニメの展開が全く違うというのは有名な話なんですけど……あのショッキングな漫画版のラストシーンが、まさに聖書の黙示録をなぞっているのに気付いて驚いたこともありました。そういった有名な作家さんもどこかしらで触れていたのでしょうし、自分にとっても「神話」は、新たに何かを生み出すうえでのアイデアの雛形になっているかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="過去のインタビューにて日本の新宿のアスレチック感をなぜみんなゲームの題材にしないのだろうと考えていた1といった趣旨のお言葉があったのが印象的でしたそういったアイデアはどのように生まれたのでしょうか"&gt;――過去のインタビューにて、「日本の新宿のアスレチック感を、なぜみんなゲームの題材にしないのだろうと考えていた」（※1）といった趣旨のお言葉があったのが印象的でした。そういったアイデアはどのように生まれたのでしょうか？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：学生時代、新宿の雰囲気にどこか惹かれていて、よく足を運んでいたことがあったんですよ（笑）。80年代当時はバブル期のディスコ全盛時代で、歌舞伎町は毎晩のように独特の熱気に包まれていたんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その一方で、警察の巡回が突然入ることもあり、街全体がどこかスリリングでしたね。非常階段を駆け上ったり、思わず別のビルに逃げ込んだりしたこともあって（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それらの非日常的な空気が印象的で、「女神転生」の世界観にも影響を与えています。あの頃の新宿は、そういった一種の魔境っぽさがあったと感じていたので、ゲームにしたら面白いだろうなと。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="外側の色付けを担う者としての矜持"&gt;“外側の色付け”を担う者としての矜持
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="ゲームクリエイターとして心がけていることやこだわりについて教えてください"&gt;――ゲームクリエイターとして心がけていることや、こだわりについて教えてください。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：ゲームを遊んでくれるお客さんからどう見えるかは常に意識しているので、「お客さんにはこう見えてしまうよね」ということは制作チームのスタッフにもわかってもらう必要があると思っています。意図やこだわりがあるのは理解できるけれど、それをお客さんにきちんと伝えられているのかという部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういったところも含めて、さまざまなスタッフがいるなかで、彼らが当然抱えるであろう疑問をケアしていくのが大事だと思っています。自分も最初から偉かったわけじゃなくて、ヒラの人間として働いてきた経験がありますから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/3.webp"
width="702"
height="468"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/3_hu_480a01383ca1b2b4.webp 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/3_hu_517e4e9acdb8708.webp 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="過去のトークイベントでは会社員として集団で仕事をするうえで大切なことについても語られていましたね2"&gt;――過去のトークイベントでは、会社員として集団で仕事をするうえで大切なことについても語られていましたね。（※2）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：だからといって、先輩だから飲みに行って教えてやるぜみたいなことは一切なくて。基本的には出来上がったものに対して、「これはこうだよね」と指摘させてもらうような形です。たとえば背景の動かし方ひとつとっても、すぐ近くのものと遠くにあるものが同じ速さで流れていくように見えるというのは現実ではありえませんよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とにかく動かさないと売れないという思考になってしまっている人は意外と多いので、しっかりとした理論に基づいて「不必要なことはやらなくていいんだ」とディレクションできる人がいることは大事かなと思います。ちゃんと絵のことまで理解できている人は、いまのゲーム業界では本当に少なくなってきているのではないでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="スタッフに対してディレクションするお立場から思いを齟齬なく伝えるなどで気を使っていることはありますか"&gt;――スタッフに対してディレクションするお立場から、思いを齟齬なく伝えるなどで気を使っていることはありますか？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：ふだん特に意識しているわけではないですけれど、ここまでお話したことを逆説的に考えると、「これは言ったほうがいいかも」と思ったことを飲み込まずに相手に伝えることでしょうか。1対1のディレクションにとどまらず、アイデアや問題の解決策なんかもそうですね。「これは言うべき」と思う事柄は直感的に降ってくる感覚なので、その直感を大切にしています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="そうした直感はどのようなタイミングで降ってくるものなのでしょう"&gt;――そうした直感は、どのようなタイミングで降ってくるものなのでしょう。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：いつもよりも早起きしちゃったな。じゃあせっかくだから行ったことのない街に行ってみよう。で、たまたま入った本屋でいい本を見つけて、それがヒントになる――みたいなことがありますね。「あのデザインがイマイチなんだよな」と思いながら、もんもんとテレビを見ているうちにひらめくなんてパターンもありますけど。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="非常にエネルギッシュかつバイタリティに溢れていてインプットを常に欠かさず何よりもそれらの立ち居振る舞いがユーザーによろこんでもらいたいという思いに直結しているのだなと金子さんのお話を伺っていて感じます"&gt;――非常にエネルギッシュかつバイタリティに溢れていて、インプットを常に欠かさず、何よりもそれらの立ち居振る舞いが「ユーザーによろこんでもらいたい」という思いに直結しているのだなと、金子さんのお話を伺っていて感じます。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：そこが一番大事なのは間違いないです。ただ、よろこんでもらいたいからと要素や機能を何でもかんでも入れるのは違うと思っていて。それよりももっと僕として提供していきたいのは、説得力のあるものなんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僕はシナリオに関しても動機づけがしっかりしていないと気になってしまう性格で。たとえば「妹を救うんだ！」というシナリオがあったとして、その理由が「家族だから」では納得できない。なぜ救いたいかが全然説明できていないじゃないかと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームを遊んでいる方の中にも、僕と同じようにそういう部分が気になってしまう人はたくさんいると思うので、そういった方々にも共感して楽しんでもらえるようなものを作りたいと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/4.webp"
width="702"
height="468"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/4_hu_6b1645e07f83911e.webp 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/kaneko-1/4_hu_ff73fd67974ba50d.webp 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ユーザー目線に立ちながらも単に顔色を伺うのではなく自分の美学やこだわりに基づいて納得できる形で出力していくことが肝要であると"&gt;――ユーザー目線に立ちながらも単に顔色を伺うのではなく、自分の美学やこだわりに基づいて納得できる形で出力していくことが肝要であると。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：絵に関しても同じようなこだわりはあると思います。世の中に出回っているゲームを遊んでいるなかで、なぜ顔のスペースの半分以上を目が埋めているような女の子ばかりなんだろうとか、ちゃんと顎を顎として描写していないよなとか、気になってしまうんですよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記号化としては優れているけれど、美術を通っている人間からすれば納得いかないし、これだと頭打ちになって海外に負けちゃうんじゃないのかなって思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="最後にゲームクリエイターとしての今後の展望についてお聞かせください"&gt;――最後に、ゲームクリエイターとしての今後の展望についてお聞かせください。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金子&lt;/strong&gt;：ゲームクリエイターの前にまず会社員なので、ちゃんと仕事を続けられたらいいなと思います。実際問題、ゲームづくりを続けるというのも簡単なことではなくて、というのもいまの時代はゲームが大作化する一方ですから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RPGであっても、これまでよりもっと壮大なお話、広大なフィールド、美麗なグラフィックが求められるばかりで、声優さんも人気の方がいっぱい出てきますといった方向のインフレになりがちなんですけど、僕としてはそうじゃない気がしていたんです。何かしらの手段でもって異なる表現、斬新な表現を提供していけたらそれがベストかなと考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういった意味では、今回の『神ツク』のようにAIというテクノロジーをゲームと掛け合わせる方向性を提案してもらい、それに携わらせてもらえたのはすごくありがたい経験だったし、コロプラのような最先端のテクノロジーに強い会社に所属することの代えがたい価値だと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういったひとつの解みたいなものを自分で創造できたら一番よかったんですけれども、僕はやはりゲームという出力に対して、“外側の色付け”をやらせてもらっている人間でしかありませんので。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article Copyright / 記事著作権: © realsound.jp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Game Copyright / ゲーム権利表記: ©COLOPL, Inc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Archive Disclaimer: 本ページは、歴史的資料としてアーカイブ保存しているものです。営利目的ではありません。 This article is archived for non-commercial, educational, and preservation purposes only. 本文仅作历史档案保存和学习交流，非商业用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contact: 如有侵权请联系我1599267983@qq.com，我会立即删除。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>【后篇】星之海洋2 The Second Story R 开发者访谈</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/SO2R-2.png" alt="Featured image of post 【后篇】星之海洋2 The Second Story R 开发者访谈" /&gt;&lt;h2 id="後編原作の背景やエフェクトを現在の3dでリメイクする"&gt;後編：原作の背景やエフェクトを、現在の3Dでリメイクする
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="より面白くするための工夫を積極的に盛り込む"&gt;より面白くするための工夫を積極的に盛り込む
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原作ではプリレンダーによる1枚画の切り替えで表現していた背景を、『SO2R』では3Dマップに変更し、アレンジや改良も加えている。「これは僕の経験に根ざした考えですが、昔のゲームをリメイクするときに、内容はそのままで、見た目だけ綺麗にしてもユーザーは新鮮味を感じないんです。&amp;ldquo;綺麗になったね&amp;rdquo; といった感想で終わってほしくなかったので、原作の特徴を残しつつ、より面白くするための工夫を盛り込みました」（増田氏）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、原作の神護の森とアーリア村は真っ直ぐに舗装された道でつながっていたが、3Dマップで再現してみると退屈で間がもたない画になった。そのため道を緩やかに蛇行させ、両側に麦畑を配置して、見映えのする風景へと改良している。一方で、神護の森の出口付近とアーリア村の中を流れていた特徴的な2本の川は、『SO2R』でも再現した。「原作の川は広域のワールドマップになると途中で途切れていたのですが、『SO2R』では2本の川が合流して、海へとつながる地形をつくっています。そういった辻褄合わせは説得力を高める上で重要なので、丁寧にデザインしました」（増田氏）。なお『SO2R』では &amp;ldquo;原作のテキストを変更しない&amp;rdquo; という決まりがあったため、キャラクターの台詞に合わせて川をつくるといった辻褄合わせも行なっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『SO2R』ではエフェクトも3Dでつくっているが、カメラに合わせてビルボードのキャラクターが回転した際に、戦闘時の攻撃エフェクトがズレてしまう問題が発生した。そのため該当するエフェクトは最終出力時にビルボードと同じ挙動にし、キャラクターに合わせて回転させることでズレをなくす対策を施している。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="神護の森のリメイク"&gt;神護の森のリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/1.png"
width="775"
height="431"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/1_hu_3bf9aac7ec915ca0.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/1_hu_e24052e57e367704.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲原作の神護の森"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="431px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/2.png"
width="775"
height="431"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/2_hu_d67239f871d397d5.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/2_hu_55d517f018fa086f.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲開発初期には原作に近いカメラアングルで方向性を探った"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="431px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/3.png"
width="767"
height="427"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/3_hu_d9fe3b0b3697aad3.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/3_hu_f4a8d64f5ebfb2c2.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲カメラを下げ、奥行きのあるレイアウトに変更した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="431px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/4.png"
width="775"
height="431"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/4_hu_38a644b38a5ab96c.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/4_hu_c53d6ec7b91f142.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲完成した神護の森。「“その名にふさわしい、神々しさを感じる森にしてほしい” というのが増田の指示だったので、初期の試作を意識しながら光を調整しました」（山田恒輝氏・3D背景）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="431px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="アーリア村のリメイク"&gt;アーリア村のリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/5.png"
width="1000"
height="575"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/5_hu_36a20c64303edf2c.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/5_hu_ccda77968eccb8bd.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲原作のアーリア村"
class="gallery-image"
data-flex-grow="173"
data-flex-basis="417px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/6.png"
width="1000"
height="559"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/6_hu_2fef37fee7ddbf1.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/6_hu_a8a78913aaf321e4.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲『SO2R』のアーリア村。麦畑のおかげで良い画になったが、最適化で苦しんだ"
class="gallery-image"
data-flex-grow="178"
data-flex-basis="429px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/7.png"
width="1000"
height="472"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/7_hu_fe1dfbf8bbc47853.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/7_hu_a76248495aacaec6.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="211"
data-flex-basis="508px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/8.png"
width="1000"
height="668"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/8_hu_51207bf8d5b4098b.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/8_hu_c7fdf513806b8eb8.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲レナの家や村長の家は、原作の特徴を残しつつ、現在のユーザーを意識したデザインを起こした"
class="gallery-image"
data-flex-grow="149"
data-flex-basis="359px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/9.png"
width="1000"
height="744"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/9_hu_cc91186e93a640b.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/9_hu_508be2d935c4b38c.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲ショップなどではMegascansのアセットも有効活用している"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="322px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/10.png"
width="1000"
height="535"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/10_hu_7aad46a5c105e697.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/10_hu_260e355105913b7c.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲上空から見た原作のアーリア村"
class="gallery-image"
data-flex-grow="186"
data-flex-basis="448px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/11.png"
width="1000"
height="652"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/11_hu_23f02eb12230546d.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/11_hu_ae69b1c7a2d9f89d.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲『SO2R』でも村内の川は再現しつつ、橋を2個に増やして遊びやすくした"
class="gallery-image"
data-flex-grow="153"
data-flex-basis="368px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="フィールドにおけるブレンドカメラの設定"&gt;フィールドにおける、ブレンドカメラの設定
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/12.png"
width="1000"
height="520"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/12_hu_4beedc79beefad90.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/12_hu_ce50583af7299c27.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="192"
data-flex-basis="461px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/13.png"
width="1000"
height="520"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/13_hu_f9c2b15b4a82ca05.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/13_hu_c61ffdb7d79b5116.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲神護の森やアーリア村などのフィールド上のカメラはキャラクターに追従する設定になっており、どこを切り取っても良い画になるよう調整されている。【上】神護の森の出口付近の画と、上空から見た配置／【下】少し森に入っただけでアーリア村が隠れるように調整されている"
class="gallery-image"
data-flex-grow="192"
data-flex-basis="461px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/14.png"
width="1000"
height="365"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/14_hu_7f716ac741716c52.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/14_hu_8597cb9111eecb14.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲上空から見た神護の森。「キャラクターが赤色ボックスの中にいる間は事前にアーティストが設定した値がカメラに適用され、青色ボックスに移動すると、周辺にある赤色ボックスの値がブレンドされます。このしくみをプログラマーに実装してもらったことで、滑らかに値が推移するカメラが実現しました」（山田氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="273"
data-flex-basis="657px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ハーリーの町のリメイク"&gt;ハーリーの町のリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/15.png"
width="1000"
height="347"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/15_hu_1fc8de27b268fbab.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/15_hu_2b0e01b7e6273910.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="288"
data-flex-basis="691px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/16.png"
width="1000"
height="357"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/16_hu_e10053da12d44997.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/16_hu_60b78d3c0343a560.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="280"
data-flex-basis="672px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/17.png"
width="1000"
height="350"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/17_hu_9851eed892f21750.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/17_hu_d7a15c3c5eedf093.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲最初に訪れるアーリア村の家はデザインから起こしたが、ハーリーの町の制作時には、それ以前につくったクロス城下町やクリクの港町の建物をレベルデザイン段階から配置して効率化を図った。「早い段階で雰囲気を掴めるようにアセットを配置し、町の入口付近だけつくり込んで増田のチェックを受けました。それから全体の完成度を上げることで、やり直しを最小限に抑えています」（長谷川心太氏・3D背景）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="285"
data-flex-basis="685px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/18.png"
width="720"
height="660"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/18_hu_ad1d661d3016edae.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/18_hu_e71e4dc98bc962de.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲左のホテルは原作テキストの台詞で「海の見える最高の部屋」と表現されているため、海の近くに配置した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="109"
data-flex-basis="261px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/19.png"
width="1000"
height="354"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/19_hu_f08fd4a9fca8738e.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/19_hu_37a730e57acc429d.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲アセットストアのモデルをモジュール化して組み合わせることで、バリエーションを増やしている"
class="gallery-image"
data-flex-grow="282"
data-flex-basis="677px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/20.png"
width="1000"
height="467"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/20_hu_bdf7d3842da7f140.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/20_hu_a10ec7fda17c7d98.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="214"
data-flex-basis="513px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/21.png"
width="1000"
height="586"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/21_hu_f1955bb973516e41.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/21_hu_37cfa083906b8769.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲キャラクターの頭身に合わせて、アセットを調整した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="170"
data-flex-basis="409px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ラクール前線基地のリメイク"&gt;ラクール前線基地のリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/22.png"
width="1000"
height="549"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/22_hu_abcff455e37e943f.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/22_hu_6a7d01e8bbdcfeb8.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲ラクール前線基地の制作でも、レベルデザイン段階から既存アセットを配置することで効率化を図った"
class="gallery-image"
data-flex-grow="182"
data-flex-basis="437px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/23.png"
width="1000"
height="549"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/23_hu_78a60c4674e55973.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/23_hu_190670357d92f4dd.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲完成した前線基地。重要イベントに関わるラクールホープ（左端の巨大兵器）はイチから制作した。「修正を依頼するときには、必要最小限のメモと説明用画像を事前に渡し、詳細は相手の席に出向いて口頭で伝えることで時間を節約しました」（増田氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="182"
data-flex-basis="437px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="リンガの聖地のリメイク"&gt;リンガの聖地のリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/24.png"
width="1000"
height="591"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/24_hu_eaf10aea8aa9ae8e.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/24_hu_a0963cb154339645.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲「町と同じくダンジョンも、原作の特徴を残しつつ、現在のユーザーに楽しんでもらえるアレンジを企画と相談しながら加えました」（佐々木 駿氏・3D背景）。【左】原作と【右】『SO2R』のリンガの聖地の全体像"
class="gallery-image"
data-flex-grow="169"
data-flex-basis="406px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/25.png"
width="1000"
height="287"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/25_hu_9539ecd6c5711f19.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/25_hu_ec24166bc4276910.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【左】原作の三叉路は【右】『SO2R』でも再現する一方で、高所から飛び降りるギミックを新たに設けている"
class="gallery-image"
data-flex-grow="348"
data-flex-basis="836px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="愛の場のリメイク"&gt;愛の場のリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/26.png"
width="1000"
height="568"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/26_hu_542bc66590aabd6d.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/26_hu_33af6358841a2765.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="176"
data-flex-basis="422px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/27.png"
width="1000"
height="560"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/27_hu_ba162fd089288d13.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/27_hu_c1f55675ca8fbc84.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="178"
data-flex-basis="428px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/28.png"
width="1000"
height="560"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/28_hu_462fcd93f5982be0.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/28_hu_4c9461ba6eceed75.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【上】原作の愛の場では橋が回転するギミックを採用したが、【中】【下】『SO2R』では「泉の精は花で満たされた庭園を愛する」という設定を追加し、キャラクターが歩いた跡に花が咲くギミックへと変更した。「もっと “愛” が伝わる見せ方にしたいという企画の提案を受けて、演出を考えました」（佐々木氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="178"
data-flex-basis="428px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="グレムリンレアーのリメイク"&gt;グレムリンレアーのリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/29.png"
width="1000"
height="566"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/29_hu_8a159c6ae99d80ba.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/29_hu_cdf9610d167d305a.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="176"
data-flex-basis="424px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/30.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/30_hu_4fd2fdacebf1d987.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/30_hu_3aec5b19a5ef77a8.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲「原作の高威力魔法は発動する度に20秒程度の長尺演出が入り、その間ユーザーは操作できません。現在の感覚で見るとテンポが悪いため、企画と相談しながら再構築しました」（石井拓也氏・3Dエフェクトリード）。【上】原作と【下】『SO2R』のグレムリンレアー。複数回攻撃するという原作の特徴は維持しつつ、尺を縮め、発動中の操作も可能にした。降り注ぐグレムリンのドット絵も新規制作している"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="サザンクロスのリメイク"&gt;サザンクロスのリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/31.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/31_hu_f5b128aea621f374.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/31_hu_e62950e4c4e5c067.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/32.png"
width="992"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/32_hu_1afc0ee899473a1b.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/32_hu_f2bbc6f5264d4720.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="176"
data-flex-basis="422px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/33.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/33_hu_661b5ceda2383fb4.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/33_hu_2d812d845e43160.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲サザンクロスは『SO2R』でも映像演出を残したが、尺は半分程度に縮めた"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="unityのtimelineを活用したプロローグムービー制作"&gt;UnityのTimelineを活用した、プロローグムービー制作
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/34.png"
width="1000"
height="539"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/34_hu_55b63b58ec927ab5.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/34_hu_fcd23c78d6a7249c.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲プリビズ段階"
class="gallery-image"
data-flex-grow="185"
data-flex-basis="445px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/35.png"
width="1000"
height="471"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/35_hu_f43a94895c698759.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/35_hu_c94b1fd3c96da449.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲「レイアウトから、編集、レンダリングまで全てUnity上で行い、シェーダもゲームから転用できたので、早いペースでトライ＆エラーをくり返せました」（金倉賢一氏・3D背景）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="212"
data-flex-basis="509px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ワールドマップのリメイク"&gt;ワールドマップのリメイク
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/36.png"
width="1000"
height="448"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/36_hu_31aa5f67f7d6038f.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/36_hu_a60e8d8972c28893.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【左】原作の惑星エクスペルのワールドマップのサイズ／【右】「原作の大きさだと村や町などの拠点間の距離が近く、世界を探索している実感が弱いと思ったので、本作は1.5倍の大きさにしています。結果、つくり方の工夫が必要になったり、最適化が大変だったりしました」（渡邉佳代子氏・3D背景リード）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="223"
data-flex-basis="535px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/37.png"
width="1000"
height="458"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/37_hu_412dec61a0dc36cb.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/37_hu_8d38a4aeeab3f69b.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="218"
data-flex-basis="524px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/38.png"
width="1000"
height="519"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/38_hu_7cd88be8ec397825.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/38_hu_5a2474eca3b16295.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲人工惑星エナジーネーデのセントラルシティが位置する大陸の【上左】ベースと【上右】完成形。【下】ベースの上に、自然地形やシティのシンボルを乗せている。このつくり方には、後からの変更が容易、使用アセット数を削減できるなどのメリットがあった"
class="gallery-image"
data-flex-grow="192"
data-flex-basis="462px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/39.png"
width="1000"
height="639"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/39_hu_991a79c3db66f159.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/39_hu_ba90fcf8ceae3386.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="156"
data-flex-basis="375px"
&gt;
&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/61.png"
width="1000"
height="639"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/61_hu_8955eede45763232.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/61_hu_c0fde40a06848bac.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="156"
data-flex-basis="375px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/40.png"
width="997"
height="331"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/40_hu_1423723d6b5ebcea.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/40_hu_1a1006e6db5c3920.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="301"
data-flex-basis="722px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/41.png"
width="996"
height="430"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/41_hu_d9ff698b10189cb1.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/41_hu_fa385d997b5ebc96.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【上左】【上右】山のアセットはHoudiniで制作し、【中】生成したマスクを【下】Unityに組み込んだ後、ワールド座標を用いてテクスチャを適用した。これにより、拡大してもディテールの維持が可能になった。赤と緑の領域には、Megascansの異なるマテリアルを適用してブレンドしている"
class="gallery-image"
data-flex-grow="231"
data-flex-basis="555px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/42.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/42_hu_4f265c2c10fd3741.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/42_hu_4870271fa6a960a8.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲LODは4段階で、一番軽いもの（奥の列）はシェーダも含めて軽量化を図った"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/43.png"
width="1000"
height="601"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/43_hu_6f95d1f4b44ed193.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/43_hu_ecbf7d5a8bccd918.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲森を最適化するために制作したアセット"
class="gallery-image"
data-flex-grow="166"
data-flex-basis="399px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/44.png"
width="940"
height="855"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/44_hu_c03fabbfaa0d82e.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/44_hu_ffba4eb02ada61e8.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="109"
data-flex-basis="263px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/45.png"
width="940"
height="855"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/45_hu_be8a3d68be1812cf.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/45_hu_2f8f26a0decfda6f.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【上】開発当初は木を1本ずつ植えていたが、【下】開発終盤に半分以上の木を前述のアセットに置き換えて最適化を図った。「距離でカリングすると遠くの木が消えてしまう問題が発生していたのですが、この対応で解決できました」（渡邉氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="109"
data-flex-basis="263px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/46.png"
width="1000"
height="541"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/46_hu_5666532d8ff7654c.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/46_hu_33776119cceb00d.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="184"
data-flex-basis="443px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/47.png"
width="1000"
height="540"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/47_hu_cba1d583f631a20.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/47_hu_11dde1621807c060.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【上】シルエットだけが見える遠方の陸地には、【下】軽量なシェーダを適用。「フォグ色とハーフランバートによるシェーダを適用し、シルエットだけ描画してGPU負荷を抑えました。一部プラットフォームでテクスチャの読み込み量を削減するなどの対策も施しています」（山本氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="185"
data-flex-basis="444px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="アーリア村のワールドマップ"&gt;アーリア村のワールドマップ
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/48.png"
width="703"
height="390"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/48_hu_eb8559e467a07327.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/48_hu_51f300afe913d58b.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="180"
data-flex-basis="432px"
&gt;
&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/49.png"
width="703"
height="390"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/49_hu_5c99ad88e2b5c690.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/49_hu_23d71ed8af13f8b0.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="180"
data-flex-basis="432px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/50.png"
width="1000"
height="694"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/50_hu_a3e1289c9517a8a2.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/50_hu_a30b1685ebdf35f0.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【上左】神護の森の出口付近と【上右】アーリア村の中を流れていた2本の川は、【下】ワールドマップでも再現した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="144"
data-flex-basis="345px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/51.png"
width="751"
height="440"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/51_hu_3c20aa2376cc9c0a.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/51_hu_bebc21052b447f5c.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="170"
data-flex-basis="409px"
&gt;
&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/52.png"
width="751"
height="440"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/52_hu_cfd8004cfa36d964.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/52_hu_d2e8184b629eda05.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="170"
data-flex-basis="409px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/53.png"
width="927"
height="842"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/53_hu_59c61bac0fbdaa37.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/53_hu_7c642606713f187b.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【上左】フィールドマップ上の建物の【上右】ポリゴンを削減して、【下】ワールドマップ上のシンボルとして配置している。フィールドマップと同じサイズだと成立しないため、2階建ての家とキャラクターが同じ大きさになる程度まで縮小した。「本作はシンボルエンカウントなので、敵と遭遇した場合の遊びやすさも考慮しながら、アーティスト主導で村や森、山などのサイズ感を決めていきました」（増田氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="110"
data-flex-basis="264px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="クロス城下町とファンシティ近辺のワールドマップ"&gt;クロス城下町と、ファンシティ近辺のワールドマップ
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/54.png"
width="650"
height="472"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/54_hu_98c96553efa7872d.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/54_hu_ea68fae3bc8cebbe.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="137"
data-flex-basis="330px"
&gt;
&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/55.png"
width="650"
height="472"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/55_hu_e95dbbe537c6ae5a.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/55_hu_78c6489a171f1e3b.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="137"
data-flex-basis="330px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/56.png"
width="1000"
height="843"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/56_hu_a2a375fa5f7cca03.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/56_hu_d17b61a41bad4ae6.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲クロス城下町の制作過程。段階的に川の面積が増え、豪華になり、釣りを楽しめる場所が増えた。町に入ったキャラクターが散策できるのは入口付近のみだが、ワールドマップでは全域をつくった"
class="gallery-image"
data-flex-grow="118"
data-flex-basis="284px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/57.png"
width="818"
height="448"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/57_hu_91bb07dea482d5bc.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/57_hu_e42423a72a2b3ded.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="182"
data-flex-basis="438px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/58.png"
width="818"
height="448"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/58_hu_5298df568b97651d.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/58_hu_14fba296040d3682.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲ファンシティの制作過程。「舗装されたシティと周囲の平野がパキッと分かれているのは不自然だったので、エントランスを拡張し、周囲に馴染むようにデザインしています」（石黒千歳氏・3D背景）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="182"
data-flex-basis="438px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/59.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/59_hu_9fe8369925d0b4b9.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/59_hu_57e735e85ef66fd4.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲ホフマン遺跡が位置する大陸のコリジョン。オレンジは飛行できるサイナードのめり込み防止、青はキャラクターの移動制限、緑は岩も登れるバーニィの移動制限のために設定した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/60.png"
width="992"
height="469"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/60_hu_810e71e56a3d3709.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-2/60_hu_d9fb6fe7ab69705a.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲白点の間にコリジョンを配置するツールをプログラマーが開発し、アーティストがマップ全域に3種類のコリジョンを設定した。「原作にない高低差のあるマップを採用した結果、緻密な設定が必要になりました」（渡邉氏）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="211"
data-flex-basis="507px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article Copyright / 記事著作権: © 2025 Born Digital, INC. ALL RIGHTS RESERVED.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Game Copyright / ゲーム権利表記: © 1998, 2023 SQUARE ENIX Original version developed by tri-Ace Inc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Archive Disclaimer: 本ページは、歴史的資料としてアーカイブ保存しているものです。営利目的ではありません。 This article is archived for non-commercial, educational, and preservation purposes only. 本文仅作历史档案保存和学习交流，非商业用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contact: 如有侵权请联系我1599267983@qq.com，我会立即删除。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>【前篇】星之海洋2 The Second Story R 开发者访谈</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/SO2R-1.png" alt="Featured image of post 【前篇】星之海洋2 The Second Story R 开发者访谈" /&gt;&lt;h2 id="前編原作のドット絵表現を活かしつつ3dによる新たなスタイルを確立"&gt;前編：原作のドット絵表現を活かしつつ、3Dによる新たなスタイルを確立
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="ファンの思い出と現在の開発技術を融合させたスタイル"&gt;ファンの思い出と、現在の開発技術を融合させたスタイル
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;スクウェア・エニックスの小牧 恵氏（プロデューサー）が『SO2R』の開発をジェムドロップの北尾雄一郎氏（ディレクター／開発プロデューサー）に相談した当初、本作はリマスターにする計画だった。「シンプルに画を綺麗にするだけのリマスターであれば、当社でなくてもつくれます。せっかくならリメイクにして、原作である『SO2』を今も愛してくださっているファンの思い出と、現在の開発技術を融合させた新しいスタイルを提案したいと思ったんです」（北尾氏）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのビジョンを実現するため、北尾氏は増田幸紀氏（アートディレクター）にスタイルの試作を依頼した。「&amp;ldquo;リメイクの話をいただいたから、提案用のスタイルの画を何種類かつくってほしい&amp;rdquo; と聞かされたんです。実はリマスターにする計画だったという話は後になってから知りました（笑）」（増田氏）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北尾氏の発破を受けて試作された画を見た小牧氏は、方針転換を視野に入れ、社内調整を図ることを決めたと当時の心境をふり返った。「突然良いものが上がってきたので（笑）、&amp;ldquo;それなら&amp;rdquo; と頭を切り替えました。当社の『スターオーシャン』シリーズの開発チームは以前から北尾さんとやり取りをしており、北尾さん自身も『スターオーシャン Till the End of Time』（2003）にプログラマーとして参加していたので、シリーズに対する理解が非常に高かったんです。おかげで、すごい早さで話が進みました」（小牧氏）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/1.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/1_hu_966855437e518e02.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/1_hu_66052493e78339a7.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とはいえ、原作のドット絵キャラクターと、現在の3D表現が融合した『SO2R』のスタイルが確立するまでには、多くの試行錯誤を要した。「様々な意見が出ましたが、最終的には僕と北尾さんとで、今のスタイルで勝負することを決めました。それが国内外の原作ファンと、新規ユーザーの双方に受け入れられたのは嬉しい成果です。ジェムドロップの技術力と、地道な調整の数々に感謝しています」（小牧氏）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="原作のドット絵キャラクターを現在の3dに馴染ませる"&gt;原作のドット絵キャラクターを、現在の3Dに馴染ませる
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;『SO2R』の開発着手は2021年の初頭で、初期の試作を数名で行なった後、段階的にスタッフを増やしていった。参加したジェムドロップのアーティストは、2Dキャラクターが1名、3D背景が7名、3Dエフェクトが2名、UIが1名で、社外のアーティストも協力している。メインツールはMayaとUnityで、ZBrush、Houdini、SpeedTree、Simplygon、Substance 3D Painter、Substance 3D Designer、Photoshopなども使用した。ドット絵制作ではGraphicsGale、エフェクトの素材制作ではAfter Effectsも使っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スクウェア・エニックスの意向もあって、『SO2R』でもキャラクターは原作のドット絵表現を踏襲することが決まっていたが、背景やエフェクトは初期の試作段階で様々なスタイルが提案された。「原作に寄せたスタイル、アニメ風のスタイル、リアルなディテールまで表現したスタイルなどを試作した結果、&amp;ldquo;リアルが良いですね&amp;rdquo; という返答をいただきました。その後、Unityで動画も試作して、ドット絵とリアルな3Dの馴染ませ方を提案したんです」（北尾氏）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ジェムドロップによるスタイルの試作"&gt;ジェムドロップによるスタイルの試作
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/2.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/2_hu_92826d8dbbc6d845.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/2_hu_49b9ed5922d65e2e.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/3.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/3_hu_48b8e5d69259b52a.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/3_hu_49822f35b74bbe5f.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲初期に提案されたリアルなスタイル"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/4.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/4_hu_3f720c8fed958e01.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/4_hu_b36c58fbb6e08868.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;
&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/5.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/5_hu_ddf94677c8ada256.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/5_hu_87c31f45b5f9433f.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/6.png"
width="1000"
height="563"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/6_hu_c9573eddf463906c.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/6_hu_b50e81aeb2633c90.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲ジェムドロップからの提案により制作された試作動画。原作の長尺魔法を現在のユーザー向けにアレンジしており、迫力のあるエフェクトが速いテンポで展開される "
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="思い出の中にあるキャラクターがリアルな3d世界に舞い降りる"&gt;思い出の中にあるキャラクターが、リアルな3D世界に舞い降りる
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;『SO2R』では背景を大胆に変えるからこそ、原作ファンに長く親しまれてきたドット絵キャラクターはなるべく変えないことが重視された。「現在の開発技術があれば、もっと解像度を上げることも、もっと滑らかに動かすことも可能ですが、それをやるとファンの思い出から大きく乖離すると判断しました。だから新規のキャラクターやモーションをつくる場合であっても、3Dに馴染ませる努力はしつつ、クオリティは原作に合わせることにしたんです」（増田氏）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結果、本作の開発は &amp;ldquo;ファンの思い出の中にあるドット絵キャラクターが、リアルな3D世界に舞い降りたらどうなるか？&amp;rdquo; という発想を起点に進められることになったが、ビルボードのキャラクターを3D空間内で破綻なく描画するためには多くの工夫と調整が必要だった。「原作はZソート法でレンダリングしていたので、キャラクターは必ず手前に描画できていたんです。それをZバッファ法で再現しようとした結果、各所で泥臭い調整が必要になりました」（吉川英雄氏・プログラムディレクター）。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ドット絵キャラクターを3d空間内で破綻なく描画するための数多の試行錯誤"&gt;ドット絵キャラクターを3D空間内で破綻なく描画するための、数多の試行錯誤
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/7.png"
width="1000"
height="547"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/7_hu_41e63008086f174b.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/7_hu_6948fe32bbc91d24.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲高い位置のカメラでビルボードのキャラクターを映すと、背景にめり込む"
class="gallery-image"
data-flex-grow="182"
data-flex-basis="438px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/8.png"
width="1000"
height="550"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/8_hu_3200c7728a3e9f9d.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/8_hu_59907eea6d4a3d41.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲頂点シェーダによって、カメラから映したときのビルボードと背景の前後関係を制御することでめり込みを防いだ"
class="gallery-image"
data-flex-grow="181"
data-flex-basis="436px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/9.png"
width="1000"
height="557"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/9_hu_16b39bf52e19dc53.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/9_hu_6498782504ce0575.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲長い四肢や尻尾をもつキャラクターを接地させると、身体の一部が地面にめり込む"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="430px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/10.png"
width="1000"
height="554"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/10_hu_838fd7e39c3c17bb.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/10_hu_edb18aa6dc0d415f.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲頂点シェーダによって、カメラからの見た目は維持しつつ、頂点を地面に沿って引き延ばすことでめり込みを防いだ "
class="gallery-image"
data-flex-grow="180"
data-flex-basis="433px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/11.png"
width="1000"
height="405"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/11_hu_54da66a031def23.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/11_hu_cb084594107a1932.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲キャラクター同士の前後関係はポリゴンで判定せず、Unityのステンシル機能を活用し、Zソート法のように描画順で制御することでめり込みを防いだ "
class="gallery-image"
data-flex-grow="246"
data-flex-basis="592px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/12.png"
width="1043"
height="733"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/12_hu_c067f00231e9b539.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/12_hu_59ccd63f01b2be2c.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲エフェクトのめり込みは、キャラクター、透明な平面、エフェクトの順番に描画してZ値をリセットすることで解決した "
class="gallery-image"
data-flex-grow="142"
data-flex-basis="341px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/13.png"
width="1000"
height="574"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/13_hu_6676b2ea7b2a678d.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/13_hu_395448d0ad1c0275.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲双頭の龍を背負うアシュトンは頻繁に背景にめり込んだので、傾きを制御するパラメータを実装し、アーティストが細かく調整した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="174"
data-flex-basis="418px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="ドット絵キャラクターを3d背景に馴染ませるためのシェーディングとライティング"&gt;ドット絵キャラクターを3D背景に馴染ませるための、シェーディングとライティング
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/14.png"
width="1000"
height="402"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/14_hu_9a865ab50e020a0f.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/14_hu_12e960289872e585.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【左端】原作のドット絵／【左から2番目】パレット調整。顔色を若干明るくしたりしている／【左から3番目】レベル補正／【右端】中央は明るく外側ほど暗くなるグラデーションを追加"
class="gallery-image"
data-flex-grow="248"
data-flex-basis="597px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/15.png"
width="1000"
height="402"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/15_hu_9379e3a05cf8f9f7.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/15_hu_85dd517a599dde56.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【左端】ドット絵のアウトライン情報から生成した法線マップ／【左から2番目】アルベドのみ適用し、Unity内に配置した状態／【左から3番目】法線マップの適用で立体感を出した状態／【右端】リムライト表現を適用し、光源に近いアウトラインを発光させた状態。これが『SO2R』のドット絵のルックになった
"
class="gallery-image"
data-flex-grow="248"
data-flex-basis="597px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/16.png"
width="1000"
height="469"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/16_hu_2c315ab499b4d4e3.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/16_hu_f00a3a158de4cf5.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲本作の描画はUnityのURPをベースにした。【左】逆光時にはキャラクターが暗くなるため、【右】シェーダをカスタマイズして対応している"
class="gallery-image"
data-flex-grow="213"
data-flex-basis="511px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/17.png"
width="933"
height="815"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/17_hu_333128d5c52b2cd3.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/17_hu_dfb87e042c16b954.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲逆光でもあえて木漏れ日を落とし、3D背景に馴染ませた"
class="gallery-image"
data-flex-grow="114"
data-flex-basis="274px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/18.png"
width="1000"
height="426"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/18_hu_f8990dce701122ce.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/18_hu_ff60c897d55c832b.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【左】Unityのデフォルトの点光源もカスタマイズして、【中】光の減衰幅を大きくすることで柔らかい光を表現した／【右】本作はNintendo Switchにも対応する必要があったので、点光源の計算を単純化して描画負荷を抑えている"
class="gallery-image"
data-flex-grow="234"
data-flex-basis="563px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/19.png"
width="1000"
height="643"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/19_hu_b273a3e2af32c50a.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/19_hu_c752df3a09cb5798.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="155"
data-flex-basis="373px"
&gt;
&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/20.png"
width="1000"
height="643"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/20_hu_717377c7afd82fa0.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/20_hu_8f9238c8fab35318.png 1024w"
loading="lazy"
alt=" "
class="gallery-image"
data-flex-grow="155"
data-flex-basis="373px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/21.png"
width="1000"
height="643"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/21_hu_fcd6366ccc25e5b5.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/21_hu_61897b275aba589b.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲【左上】オレンジ色の枠は落ち影用のビルボードで、キャラクターのビルボードから分離することで足元とのズレを防いでいる。しかし【右上】光源が真横にあると落ち影が線状になる問題が発生したため、【下】落ち影用のビルボードのみ、常に光源方向を向くように設定した。「原作と同じく移動は12方向、新規制作したアイドルは8方向のモーションがあります。落ち影も同じ数だけ用意して、光源方向に合わせて切り替えることで3D空間に立っているような立体感を表現しました」（山本晴貴氏・プログラマー）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="155"
data-flex-basis="373px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="クロードとオペラのアイドルモーションの新規制作"&gt;クロードとオペラの、アイドルモーションの新規制作
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/22.png"
width="1000"
height="1098"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/22_hu_560a756be18aab80.png 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/22_hu_bfacc7a416196342.png 1024w"
loading="lazy"
alt="▲移動モーションの12方向のうち、5方向（図中のモノクロ画像）は反転して使用した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="91"
data-flex-basis="218px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/23.gif"
width="1280"
height="256"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/23_hu_945dad210a25712a.gif 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/23_hu_1e6d140a20962a04.gif 1024w"
loading="lazy"
alt="▲クロードのアイドルモーション。アイドルは8方向で、3方向は反転して使用した"
class="gallery-image"
data-flex-grow="500"
data-flex-basis="1200px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/24.gif"
width="1812"
height="256"
srcset="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/24_hu_50e93d912cb7559f.gif 480w, https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/so2r-1/24_hu_fa6a44b6f45d2214.gif 1024w"
loading="lazy"
alt="▲オペラのアイドルモーション。「原作ではオペラがゴーグルを下げる機会がなく、設定を活かしきれていないと思ったので、アイドルに盛り込みたいと提案しました」（山口真人氏・2Dキャラクター）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="707"
data-flex-basis="1698px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article Copyright / 記事著作権: © 2025 Born Digital, INC. ALL RIGHTS RESERVED.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Game Copyright / ゲーム権利表記: © 1998, 2023 SQUARE ENIX Original version developed by tri-Ace Inc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Archive Disclaimer: 本ページは、歴史的資料としてアーカイブ保存しているものです。営利目的ではありません。 This article is archived for non-commercial, educational, and preservation purposes only. 本文仅作历史档案保存和学习交流，非商业用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contact: 如有侵权请联系我1599267983@qq.com，我会立即删除。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>