<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Text on 亵欲纳间</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/categories/text/</link><description>Recent content in Text on 亵欲纳间</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/categories/text/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>【文本】异域镇魂曲</title><link>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/pt-1/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/p/pt-1/</guid><description>&lt;img src="https://Tiifeuille.github.io/my-game-archive/PT-1.png" alt="Featured image of post 【文本】异域镇魂曲" /&gt;&lt;h2 id="解谜者无名氏"&gt;解谜者&amp;amp;无名氏
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;[SOUND RAV005] 「啊…有客人。」那个老太婆的声音又厚又粗糙，好像要努力穿过好几层的灰似的。她的眼睛是昏暗的血红色，里面有黑色的血管，像树枝一样散布着。当她看着你时，你身上传来一阵战栗，好像有蛇在你的皮肤下面爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你好…解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我怎么会忘了你，解谜者？我想念你，但是你躲在一个我难以到达的地方。好吧…你不想要我陪伴吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…」解谜者露着黄牙的笑容逐渐扩大，脸上泛着皱纹，并且她轻轻地咯咯笑着说：「多么&lt;em&gt;甜蜜&lt;/em&gt;的话…我的宝贝，你已经知道我的答案。我让线索如蒺藜般散乱，这就是我指引你到我的花园的手段。我真怕你忘了我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我向你保证，我没有做过这种事。我终于回到你这里了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是吗？但是有什么好处？」她瞇着那布满黑色静脉的双眼看你，然后发出嘶嘶的声音说：「让解谜者看看你这阵子过的如何。」她伸出手来，似乎要拥抱你，而你突然发现她的手指像爪子般，每个指甲都是既肮脏又锐利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让她碰你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她尖锐如爪子般的手指划过你的皮肤，在刮痕上有种奇怪的刺痛感，如同解谜者第一次看着你时一般。她的双眼变得有点黯淡，并且她用指甲清柔地顺着你脸上的轮廓划过，停留在你的伤痕上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸手摸她，感觉她的面容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当解谜者用爪子般的手指抚摸着你的脸时，你的手处碰到她的脸颊，接着，你本能地模仿着她的动作－当她如爪子般的手指从你左脸滑过时，你的指头也滑过她的脸。她闭起双眼，而你也是。你感受到不可思议的熟悉…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上眼睛，屈服在记忆之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你睁开双眼，那种感觉好像所有的颜色都从树丛和迷宫中被抽离；&lt;em&gt;所有的东西&lt;/em&gt;都显得平凡无奇、满布灰尘，并蒙上死灰的颜色。解谜者依旧闭着双眼，但是当你看着她时，她慢慢睁开眼并笑了，一抹悲伤而阴郁的笑容。你觉得有话想说，重复着过去你曾说过的，在一个不一样的地方，在另一个异界…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆回响：「据说你是灰色姐妹中最伟大的，解谜者。我旅行这么远，就是要找你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点点头，不过很缓慢，非常地缓慢，似乎在穿越一个梦境。当她说话时，声音小到像是在水面下说话：「但是&lt;em&gt;为什么&lt;/em&gt;你要远行到这么遥远的地方？你的需求必定很大…虽然你似乎没有带&lt;em&gt;任何&lt;/em&gt;让我感兴趣的东西。你必须为你要求的服务付上代价…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆回响：「我的需要很大。我的筹码是这个：一个挑战。也许是不可能的挑战…恐怕甚至超出你的能力之外…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你重复这些话，并且感受到设计来利用解谜者的微妙窍门和操纵手法。在如梦的记忆中，她的双眼燃烧着如火一般的灰色，然后这蚀遍所有景色的灰暗似乎从她的脸上褪去，她说：「没有任何东西超出我的能力之外，愚蠢的男人！没有！我会听你说，说出你的挑战吧！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆回响：「死亡在所有人的生命尽头等候着。我不要它再继续等我…你能做到这件事吗，美丽的解谜者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视线变得清晰，灰色从迷宫中褪去，直到色彩都恢复，你的手仍旧紧紧附在解谜者的脸颊上。她闭着双眼，叹了一口气。你慢慢将手挪开，过了一会儿，解谜者张开了双眼，并发出嘶嘶的声音说：「是…的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在黑刺网迷宫里见到解谜者时，我想起我们第一次见面的情形… 在一个所有东西都是灰色的地方，好像所有的颜色都已经褪去了。我向她挑战，要她让我成为不死之身；如果我的记忆没错，她答应了。
（“在一个所有东西都是灰色的地方”显然指的是灰色废墟，解谜者居住的地方）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者挪开了她的手指，悲伤地看着你说：「哦，悲伤，悲伤，破碎的一半，都破碎了。」她再次瞇着眼看你说：「不再是解谜者所知道的，经历了这些悲伤，你还是…你还是破碎了吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「破碎了？你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你拥有一个身体，却未拥有一个有知识的身体？」她用那肮脏的爪子指着你的胸膛和上面的伤痕，说：「你有很多、很多的伤痕，凌乱地覆盖在你的皮肤上。你的皮肤诉说着许多故事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我的皮肤还说些什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的伤痕和刺青对我大喊着：『这是个与世界对抗的人。』」解谜者像是只垂死的鸟般低哼了一声说：「是的，即使是一个&lt;em&gt;干瘪老太婆&lt;/em&gt;，这样的故事也会让她的耳朵皱缩。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「告诉我这些故事。我想知道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有许多的故事，它们关于不平衡的取得平衡、战争的试炼、与邪恶元素的战争，及一只借着吃食他人为生的生物…，还有痛苦，众生无法了解的&lt;em&gt;痛苦&lt;/em&gt;。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不平衡的取得平衡？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你的凡人性从你身上被抽离时，你被分成两个。不再平衡，在分离的过程中大部分都被破坏了…这是个祝福，也是个错误…但解谜者觉得，错误的成分比较多。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你拿走了我的『凡人性』？怎么做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「忘记它是怎么做的，我已经…是吗？」解谜者的目光变得有些黯淡，黑色的血管满布着她的双眼，她说：「就算我记得，我也不会再做第二次。我并不是忘了那一刻，在&lt;em&gt;破碎&lt;/em&gt;之后，我看见在你血管中流窜的痛苦、你像一个孩子般嚎啕大哭、你所存在的每一刻充满的都是&lt;em&gt;空洞&lt;/em&gt;。即使是现在想起来，都觉得太可怕了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…那就是我觉得里面空心的原因？因为我的凡人性不见了？很好…我的皮肤还说了些什么故事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有许多的故事，它们关于不平衡的取得平衡、战争的试炼、与邪恶元素的战争，及一只借着吃食他人为生的生物…，还有痛苦，众生无法了解的&lt;em&gt;痛苦&lt;/em&gt;。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「战争的试炼？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「战争中很大、很大的试炼…对于任何凡人而言，都是太过于所能承受的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「什么战争？那里？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我亲爱的半人类，这场战争接触到所有的人。没有任何一个地方未被它触及…它碰触到你了吗？」解谜者发出几乎是有点痛苦的的声音说：「对于这一点，解谜者的答案是肯定的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那就解释了疤的由来…我的皮肤还说了些什么故事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有许多的故事，它们关于不平衡的取得平衡、战争的试炼、与邪恶元素的战争，及一只借着吃食他人为生的生物…，还有痛苦，众生无法了解的&lt;em&gt;痛苦&lt;/em&gt;。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「与邪恶元素的战争？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「两个恶魔抵撞着头…」解谜者像是轻蔑地吸着鼻子说：「他们小小的头里装的尽是些诸界&lt;em&gt;该是&lt;/em&gt;什么样子、&lt;em&gt;从来&lt;/em&gt;不是什么样子，或他们不会再待在诸界的想法，真是些笨蛋！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不确定我了解…我的皮肤还说了些什么故事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有许多的故事，它们关于不平衡的取得平衡、战争的试炼、与邪恶元素的战争，及一只借着吃食他人为生的生物…，还有痛苦，众生无法了解的&lt;em&gt;痛苦&lt;/em&gt;。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「借着吃食他人为生的生物？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你不会再感受到饥饿，不过超过你所能想象的恐惧在你的皮肤下翻滚，这是&lt;em&gt;多么&lt;/em&gt;大的代价…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「饥饿？你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不知道…连结？连导致饥饿的原因也不与自然连结，但请留心这点：即将到来的事件将它们的&lt;em&gt;幻影&lt;/em&gt;投射在它们之前，我亲爱的半人类…没有人知道这些事件会变成如何，即使是透过*解谜者 *的眼光也看不透。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，很好…我的皮肤还说了些什么故事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有许多的故事，它们关于不平衡的取得平衡、战争的试炼、与邪恶元素的战争，及一只借着吃食他人为生的生物…，还有痛苦，众生无法了解的&lt;em&gt;痛苦&lt;/em&gt;。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「还有这些痛苦…你说的痛苦是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者告诉我，我是「破碎的」。她对于我的伤痕和刺青做出神秘的解释，她说它们讲述着「不平衡的取得平衡」、「战争的试炼」、「与邪恶元素的战争」，而且说我是「借着吃食他人为生」的生物。她承认把我的凡人性取走，而且她说我是受虐之心灵的磁石，像磁石吸引铁一样地把他们吸引到我这里来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「一块天然磁石会吸引铁块…我亲爱的半人类，你也是一样，只不过你吸引的不是铁块，而是痛苦的灵魂。当他人受苦时，他们会被你吸引过来，你的路程就变成他们的路程。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「为什么会这样？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「为什么，我心爱的，心爱的半人类，你承担着最大的痛苦…永远的生命。你能像解谜者一般拥抱生命吗？」她咬着她黄色的獠牙，发出可怕的『喀啦』声，说：「一个这么壮丽、热烈又可怕的失去，悲哀，悲哀。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，你为什么让我变成不死之身？我必须知－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是由骨头和皮肤组成的一个谜，总是激起人的好奇，是来找我的人中最被钟爱的，向我请求、要求、恳求…令人愉快？请求帮助。」解谜者严厉地盯着你，她布满黑色血管的双眼瞇了起来，说：「很难看穿这些过去的伤痕，挖出一度在底下的人…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，你能不能告诉我，从前我是怎样的人？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「本质的幻影，寻找真相。我更认识你，而且不…知道…」解谜者停顿了下来，双眼变得黯淡地说：「不比我所知的任何人的本质更多。我们交杂的过去…一个被不死沾染的人，依旧感受到分离的痛苦；还有一个又老又憔悴的干瘪老太婆，现在全被禁锢。」
「交杂的过去？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们似乎是第一次见面？不，不…不是的？」解谜者似乎困惑了一阵子，然后像是要抖去一些体重般地颤抖着，说：「一点也不。这是个未来会面的反射…或是过去会面的反射，全看时间朝向哪个方向。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以这次的…会面反应出过去的一次会面？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「现在和当时－非常…相似？现在和当时如此纠缠，像镜子般彼此对照…一次又一次，你带着一个问题来到我面前，为了一个不可能的答案向我挑战。」解谜者眼中闪着怒火，对你发出嘶嘶的声音说：「美丽、&lt;em&gt;忘恩负义&lt;/em&gt;又令人心爱的男人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我要求你解决的这个不可能的答案是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者似乎并没有听见你的声音－她似乎依然沈浸在过去中，因为她的眼光黯淡，像是看着遥远的地方，她说：「你眼中的热情，足以撩动一个灰色女士的心…渴望自由的热情，但是当得到自由时，你眼中的热情流泄一空。恐怕随着分离，你的生命已失去所有意义。」解谜者露出她黄色的尖牙笑着，然后让它们彼此发出&lt;em&gt;喀啦&lt;/em&gt;的声音，像是发出笑声般地说：「或许你应该搁置你的后腿，并且用你的前掌跛行－或许解谜者会给你另一段记忆。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果乞求可以给我答案，那么我乞求你，解谜者：告诉我你知道的事。我需要你的帮助，让我想起发生了什么事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…现在变成温和的心了？」解谜者那布满黑色血丝的双眼闪烁着，嘴角如蛇一般向上扭曲着说：「生命使你变柔和了…啊，但是人可以有希望。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，我有很多问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「哦，你还有更多问题？」解谜者轻哼了一声，但话中却带着尖锐的语气，她似乎是在责备你：「但是你已经问了&lt;em&gt;这么&lt;/em&gt;多问题。」解谜者布满黑色血丝的双眼好奇地闪烁着，她说：「半人类，该我问问题了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好，解谜者…问吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「知道这点并且了解解谜者的法则：如果你不回答我的问题，我心爱的人，我也不会再回答&lt;em&gt;你&lt;/em&gt;的问题。谨慎地回答我的问题，否则这些疑问会将你撕裂…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「了解。发问吧，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道&lt;em&gt;为什么&lt;/em&gt;你和这些人一起旅行…这些人不知道他们要前往什么地方？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他们当然知道。谁会不想到这里来见你呢，美丽的解谜者？生命中不常有这种机会。他们想看看关于你的力量和美丽的传说是否属实…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者沉默地盯着你瞧了一会儿，然后她脸上露出一个可怕的笑容，她的两排黄色獠牙在她黯淡的牧光中闪闪发光，她说：「啊…我心爱的人，你&lt;em&gt;只&lt;/em&gt;带来了话语…」一根黑色的舌头从她紫色的嘴唇中探出，舔噬着嘴唇的边缘，像是期待着一餐一般，继续说到：「…但是，事实上，你是全副武装的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话：「我只说实话，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她慢慢点头，笑容从脸上褪去，说：「而他们乐意与你同行？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他们选择与我同行。正如我说的，谁不想－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「&lt;em&gt;选择&lt;/em&gt;？啊…这是个危险的字眼，不是吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是吗？」解谜者用满布黑色血丝的双眼扫了达肯一眼，她的声音如箭一般的说：「这是&lt;em&gt;选择&lt;/em&gt;吗？是吗？还是它是双天空的问题？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯剑身流露出邪恶而死寂的黑暗，反照着他的双眼…而令你惊讶的是，『卡瑞克』的边缘静静地裂成尖突状的牙齿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者…放过他。是我要回答你的问题，不是他们。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「齿轮箱里装着什么？」解谜者转向诺顿，轻蔑地说：「它知道什么&lt;em&gt;选择&lt;/em&gt;？」她轻蔑地捻着手指，骨头发出喀啦的声音，说：「这当中除了服从，还是服从，不是吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问题是：诺顿如何定义『选择』？定义：选择：挑选的动作，选取；选择的权利或机会-」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，住嘴。这是解谜者和我的事。听着，解谜者－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你觉得这个只会燃烧的男人能作什么『决定』？燃烧或不燃烧，就是他唯一的选择，而且到了最后，总是会有一个『选择』胜出。因为『除了』燃烧以外，火还有什么欲求呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND IGN144A] 「燃烧…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，你已经说明了你的想法。现在够－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者转向莫提，说：「骷髅头，骷髅头，骷髅头…」每讲一个字，解谜者就用舌头发出喀啦的声音，并且她的笑容逐渐扩大，说：「没有了皮肉的包裹，你的表达变得很难理解，但是在这里我感受到你得恐惧。来到这里并『不是』你的选择。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，除了走进痛苦女士的迷宫，并且与法印城有史以来最邪恶的生物见面之外，我没什么更好的事可做了，所以我说：『当然好！为什么不好呢？』」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「莫提，闭嘴。解谜者，我…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「闭嘴？」莫提用牙齿发出喀啦的声音说：「让我下地狱吧！我想我们已经听够了这个干瘪老太婆的废话，而现在她竟然还有胆子，说我没有任何皮肤！就算我没有又怎样？！很明显的事实就是她有皮肤，并且对她的外表发挥了神奇的效用！她以为我『喜欢』总是光溜溜的吗？还有『另』一件事－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「莫提！闭嘴！解谜者，听－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个女妖…」解谜者瞇起眼睛说：「她有选择吗？或许在她由柔软的丝绸和残忍的现实所覆盖的心里，选择可能是…呿，但是不，一个感应结社党员必须体验一切，而且拒绝将来的事－你不是感应结社的人。这依旧是没有选择！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者。够了…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个热情的『提夫林』。」解谜者轻轻地咯咯笑着，眼中燃起了光芒，似乎蛮愉快地说：「到头来，还是没有选择。当你的『感觉』代替了『理性思考』时，选择的空间就很小。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿娜没有回答－解谜者的出现似乎让她变得沉默。她停止挥动她的尾巴，而且她的双眼变得不再锐利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「够了，解谜者。你还有什么问题？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嘻…我心爱的人，你有足够的时间可以讲话。」解谜者用一只手爪轻敲着一只黄牙，说：「下一个问题：你对这些和你一起来的伙伴有什么感觉？他们在你心中有份量吗？」黑色的血管在她眼中跳动，她笑着说：「抑或他们只是随你高兴使用的工具？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「他们对我很重要。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「即使是这个吉斯？」解谜者眼角的余光落在达肯身上，又再次与你四目交接，说：「说说看他对你有何重要性，并且要说实话，否则他就会『覆盖』在我的花园里。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「他是我的伙伴。我『认识』他。他是我的朋友。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…」解谜者点点头…然后她又笑了，几只手爪互相敲击着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那令你感到惊讶吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那这个骷髅头呢？」解谜者连看都没看莫提一眼，说：「对你这样的人来说，他当然一点也『不』重要！还是…他重要吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我喜欢他…他是我的朋友。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好奇，更好奇，对她好奇…」解谜者笑着说：「你正成为这么一个谜一样的箱子。在你心里的黑暗角落还隐藏了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我没有隐暪什么。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…」解谜者的声音加重了威胁的语气，然后她转向失宠，血红的双眼闪着炽热的目光，说：「现在说到了核心－这个深不可测的女妖…她挑起了你仅有的色欲，还是她在你眼中有『其它』意义，啊？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失宠没有说什么，她似乎专注地细看着解谜者…你突然间感觉，失宠正在估量解谜者的弱点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者转回来看着你，黄色的獠牙发出喀啦的声音，她像是预知了一切似的说：「『说话』，心爱的人，但是谨慎选择你所说的话。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话：「她怎么能和你比呢，美丽的解谜者？她不能和你的美貌、你的智慧、你的力量相比。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者将目光从你身上移开，并瞇起眼睛看着失宠，说：「嗯…所以如果我攻击她，灭杀她没有人性的心，你不会激动？小心地回答…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…我收回我的话。我不想伤害她。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呸！固执的男人！」解谜者的眼睛燃烧着怒火，当她再次转向你时，你看到她眼中的血管变得『更加突出』，她说：「你的脑袋在想些什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我说错话了－我不知道我说了什么，但是我已经受够死亡了…不管是我还是别人…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者将目光从你身上移开，并瞇起眼睛看着失宠，说：「嗯…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「玩够了，解谜者，听着－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯…」解谜者转过身，用牙齿发出喀啦的声音，然后看着阿娜，轻蔑地冷笑着说：「那这块瘦长的肉呢…这个有着火红头发和如火般的热情的恶魔。我心爱的人，她对你有什么意义？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话：「没意义，美丽的解谜者。只有你对我有意义…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者瞥向阿娜，布满黑色血丝的双眼闪烁着，然后她轻蔑地哼着说：「嗯…所以你不愿意失去她？她热情的血统对黑刺兽而言是很受欢迎的…他们实在也是很久没尝到恶魔的血液了。」解谜者并没有把眼光从阿娜身上移开，但是她继续对你说着：「我心爱的人，回答得小心点，这可不是游戏。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…我收回我的话。我不想伤害她。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呸！固执的男人！」解谜者的眼睛燃烧着怒火，当她再次转向你时，你看到她眼中的血管变得『更加突出』，她说：「你的脑袋在想些什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我说错话了－我不知道我说了什么，但是我已经受够死亡了…不管是我还是别人…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者瞥向阿娜，布满黑色血丝的双眼闪烁着，然后她轻蔑地哼着说：「嗯…所以是这样。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「玩够了，解谜者，听着－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我的下一个问题是…」解谜者的声音降低了下来，几乎像是在耳语一般。然后突然间，你有个奇怪的感觉，她并不想听这个答案。她说：「你为什么等了这么久才『回到』我身边？心爱的人，没有你解谜者感到好寂寞。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「到这里的路途非常艰难，美丽的解谜者。他们努力不让你有太多的同伴，我花了很大的心血才能再度看见你。很高兴能够再次看到你，解谜者；时间没有消磨你的美丽。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的答案…」解谜者的双眼闪烁着，并且她的嘴唇现出一抹奇怪的笑容，说：「你的话语带着『慰藉』，而且不曾在这种时刻听见过..即使是我漆黑又满是灌木的心都被撼动。不管你的记忆停留在哪里，你依旧那么美丽，如此美丽…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不，不变的是你的魅力，美丽的解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「魅力、迷惑和诱骗…都是解谜者所精通的…然而，你似乎还有很多可以『教』我的地方…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「也许吧。你还有别的问题要问我吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「阿，是的。我的第三个也是最后一个问题…『就是』…」当解谜者张开嘴要说出她的最后一个问题时，你突然得到了一个可怕的领悟，就是这最后一个问题曾杀了许多被问过的人。你知道那是什么，并且你感觉到它在你里面涌现，你不得不把它问出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「什么东西可以改变一个人的本质？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND RAV079B] 「什么能改变一个人的本质？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「受苦。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那就是你的答案…？」解谜者眼中的血管微微地移动，然后她邪恶地笑着说：「在说之前先确定你的答案。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这或许不是你的答案，但这是我的答案。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我心爱的人，这就是我所希望的。」解谜者缓和地笑着说：「一个简单的答案，然而到最后，很多人在寻找我的答案时被我击倒。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那是…？我以为…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者咯咯笑着说：「这个问题被问了无数次，但是没有一次，这些来到我面前的可怜虫回答出他们的答案，总是想要寻找方法刺探我的内心，找出『我』的想法…呿！从没有句真话。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…我不相信你。事实上，我不认为他们会告诉你实话，即使对他们而言那是真的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者突然沉默了下来，怪异并且安静，她小心地看着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「除了我的答案之外，你从来不曾在意别人的答案。不是吗？但是你仍然问这个问题，知道不管他们给的是什么答案，他们都会死在你的手中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者问了我三个问题。最后一个问题我曾经听说过：「什么东西可以改变一个人的本质？」我回答她，而她接受了我的答案－因为无论我给她什么答案，只要对我而言，那个答案是真的，那就是她长久以来所追寻的答案。我想过去有很多人试图回答解谜者的问题，却都死了…他们永远不知道，我的答案才是她唯一想要的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者发出嘶嘶的声音说：「当然你所回答的就是我唯一要寻找的答案，因为你就是我问这个问题的唯一原因！你觉得我在意他们吗…？呿！我心爱的人，你觉得我对他们那『一丁点』的在意能和对你的在意相较吗？回答我的问题！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我受够你的问题了，解谜者。现在你来回答我的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当然…永远的问题，永远的问题…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你为什么让我变成不死之身，解谜者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这就是你『想要』的，而你的要求的方式是这样甜蜜…现在解谜者要如何对你这样的一个人说不？不朽就是『你的』解答，也是你对我的挑战。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我的解答？可是为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「小子，我不知道。时间使我的记忆变得支离破碎，那就像是…伤疤？如果你记得，告诉我…我自己感到很好奇。那一定是个重要的东西…难道想要长生不老不是人的天性吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dakkon：「只有当另一条道路上的东西带着更大的痛苦时。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者…这件事非常重要；你知不知道我为什么要求你做这件事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「死亡是一个你必须躲避的东西。说起来或许容易，做起来可不容易！不朽，即使是带着缺憾的不朽，仍然是释放这个凋零心灵的最好解答…」
「但是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「愚笨的人以为，石墨要变成金矿并不容易，但是仍然有可能…没有理由？…解谜者。如果水可以从血液中抽取出来，凡人性就可以从一个凡人身上拿出来，像一层附着的黏膜般将它撕开…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你把它拉了出来？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「人类和非人类之间的鸿沟是极大的，你跨越了这道距离。我提供了工具，而你靠自己跨过了它。」解谜者拍着她的头，用手掠过她的头发说：「恶劣的解谜者！凡人太脆弱，以致于不能长生不老，他们仍旧会破裂！他们会不停地又拖又踢，抵抗着不被拖进另一个不健全的新模子中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不健全…？所以那个仪式有问题？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「必须制造快捷方式，而他们可以『破坏』模子…因为破裂的并不总是模子，而是灌注在里面的物质。强迫某个东西变成非它原本注定的形式，然后它就破裂了！我以为那个材料更为强韧，但是你已经破碎了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是我是不死的－那当然算是成功了？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你继续存活了很久，是不朽的一个，但是你变成了创造物的牺牲者。」她将手比成杯状，然后翻转过来，用手形成一个篷子，说：「身体不过是灵魂的小屋，但是你的小屋无人居住。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「仪式出了什么差错？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如谜一般的血肉之躯坏了，美丽的，美丽的凡人，这个仪式并不是一个…不是？不是…不是完美的。」解谜者皱着眉头，用她的手爪抓着头发，拉成长长的一束，说：「这个仪式给了你想要的，但是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个仪式给了你想要的，但是代价很『大』…幽魂的笼罩，心灵宁静而猛烈的死亡，还有带来痛苦的空虚…不管是多么强壮的凡人，将这些东西置于这么脆弱的容器中，仍然是很危险的。我为他们和这个仪式感到遗憾。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「幽魂的笼罩？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「无情的幽魂…但是无情是没有原因的吗？这些幽魂…他们恨你，没有名字的人，因为他们是你所生，是你的孩子，是被丢弃的，他们永远不会原谅你。他们会尽其所能地消灭父母…这就是孩子的方式。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我怎么…生出这些幽魂的？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「无名氏，你对存在投下了阴影。每一次你死亡，就有一个幽魂从你的肉体重新出现。他们会徘徊一阵子，但是他们总是会回来，为了要消灭他们的父母。这是很多后代的方式…」解谜者不以为然的噘起嘴唇，然后突然用她的手爪戳你的胸膛，说：「…不知感恩的年轻人，就和你一样。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「多告诉我一些和这个仪式有关的事…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个仪式给了你想要的，但是代价很『大』…幽魂的笼罩，心灵宁静而猛烈的死亡，还有带来痛苦的空虚…不管是多么强壮的凡人，将这些东西置于这么脆弱的容器中，仍然是很危险的。我为他们和这个仪式感到遗憾。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「心灵宁静而猛烈的死亡？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「数不清的死亡，你都从当中复活过来。但并不包括心智，心智是较脆弱的，它的伤痕烙得很深，而且未被医治。头脑被保护在一个坚硬的头骨中，不容易被侵入，但是没有任何防御能够抵抗从里面来的啃噬。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「多告诉我一些和这个仪式有关的事…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个仪式给了你想要的，但是代价很『大』…幽魂的笼罩，心灵宁静而猛烈的死亡，还有带来痛苦的空虚…不管是多么强壮的凡人，将这些东西置于这么脆弱的容器中，仍然是很危险的。我为他们和这个仪式感到遗憾。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「痛苦的空虚？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你有一个整体…穿戴？穿戴那曾经住在你里面的凡人性。」她拳起手来摇晃着说：「『喋喋不休』的虚伪的人，婴儿的玩物，什么也没有，只有一个小石头在你的躯壳里发出喀啦的声音。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「多告诉我一些和这个仪式有关的事…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个仪式给了你想要的，但是代价很『大』…幽魂的笼罩，心灵宁静而猛烈的死亡，还有带来痛苦的空虚…不管是多么强壮的凡人，将这些东西置于这么脆弱的容器中，仍然是很危险的。我为他们和这个仪式感到遗憾。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「尽管有这些问题，那个仪式似乎仍然成功了…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者说我要求她让我变成不死之身，但是她忘了是为什么。但是她详细说明仪式的过程－ 她告诉我，我「对存在投下了阴影」。每当我死的时候，就会生出另外一个鬼魂，而它会找到我，并且杀死我。她也说，虽然我的肌肉会复原，我的心灵却没有…我死的次数越多，当我再次清醒时，我失去的自我就越多。这可以解释我失忆的现象吗？我不知道。她也说我在心里感受到的空洞，就是过去我的凡人性所在的地方。
「你怀疑解谜者吗？我当然会完成承诺！咒语完成后不久，我就杀了你，看看它是否生效。你奋力地挣扎，但是我『紧紧』抓住你，并且目睹你众多死亡中的第一次。」解谜者的牙齿发出喀啦的声音说：「然后我发现了它的瑕疵…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「什么瑕疵？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「自我像座监狱般将我们禁锢。忘记我所做的事，就像一个防护罩一般。」解谜者用舌头发出啪啦的声音说：「我美丽的、美丽的东西，你要知道真理当中是有智慧的，而真理就是：生命是为了终极目标－死亡－在做准备。我们的生命只是让我们学会『如何』死亡的工具。如果我们忘了这件事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以那时候你发现我死时会失去记忆…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…」解谜者点点头说：「很不幸…没有凡人性来紧紧抓住这些记忆，这个躯壳是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你拿走了我的凡人性…它还完好无缺吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者看起来很惊讶，然后惊恐的说：「是的，是的，『是的』！不必担心凡人性被破坏…如果你在这里…听见？听见对我说的话，你的凡人性必是完整无缺的。这样的东西不能…不能…只要你还活着，就不会被破坏。你是你那凡人的灵魂的『倚靠』。只要『你』未受损伤，它也就完整无缺。你可以永恒…」解谜者笑了并且发出嘻嘻的笑声说：「因为生命将你吞噬，又将你吐出来！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「生命吞吃了他，但是我不知道他是不是会遇到那样的结局。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「够了－听着，解谜者，你拿走了我的凡人性，而它造成的伤害可能更大。我要把它拿回来－我想你拥有它已经够久了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…你有一个请求…？」解谜者那双布满黑色血丝的双眼变得锐利而扭曲，得着了一个混乱的『认知』，她露出她的黄牙说：「不，不，不。那个，解谜者，我『不会』这么做。没有完成的不会被完成。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者…我厌烦你的文字游戏了；我不再和你游戏下去。把我的凡人性还我，否则我杀了你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你会杀了我，你应该杀了我，那没什么大不了的。我所面对的时间中的各种面向是难以陈述的。凡人所面对的是相反的方向，看向未来，而我则面对着过去，因为我不喜欢我在未来中看见的东西。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「停止这些没有意义的话，解谜者。我懒得再跟你说话。把凡人性还给我－马上。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我心爱的人，解谜者不能给你这样的东西，因为解谜者『没有』东西可以给予…我从未拥有『你』或你的凡人性…虽然因着自私的缘故，我希望将他们都像纪念品般留在我的花园里，模仿你肉体的样式…但是解谜者不能让自己这么做…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你『爱』他！」阿娜打破了沉默－她的声音听起来很惊讶地说：「你『爱』他，你真的爱他！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者露出一个低沈而宽广的笑容说：「魔鬼，要你相信很难吗…？」她轻轻地对自己咯咯笑着说：「难道解谜者身为解谜者，因此而为一个神话人物，不『应该』在她那黑色－长满灌木的心里带着这样的感觉吗…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，任何一种生物都可以拥有这样的感觉。」失宠柔和的说：「然而，历史并未描述你的慈悲…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呿！过去是过去，而且历史所记载的并不一定是事实…」解谜者皱着眉头看着失宠，然后她的声音渐渐低沈了下来，带点威胁地说：「这种感觉『掠过』我，是的…深不可测的女儿，现在『留着』你那清脆的音调。我不需要你的温言婉语来模糊这里的气氛－这个男人跟我有话要谈，你应该退出。我等一下会理你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「够了，解谜者；如果你没有我的凡人性的话…那它在那里？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「甜心，『我』不知道。但是如果我是你，我会尽快将它拿回来。如果有人拿了你的凡人性，用来威胁你，不知道他们会对你做出什么可怕的事。」解谜者将手爪拢在一起，发出『喀啦』的声音说：「那就像拥有一个人甜蜜而有趣的灵魂…你会变成在别人的丝带上跳舞的木偶，而且也是一个悲哀的木偶…两个？它在哪里，我不知道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「等一下…你说你不知道我的凡人性在那里。你知道有谁会知道吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者露出一个恐怖的微笑，她的长牙闪着光，说：「聪明，聪明，『你』真聪明…是的，是有另一个人知道解谜者不知道的事…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「别人可能会知道？谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者的眼神黯淡，似乎在凝视着远方，她慢慢地说：「一个…皮肤白皙的人…你必须去问他。一个天使，一个天神，他用手和清晨的翅膀飞翔，是地平线的建筑师。他在我所存在的另一个地方，在另一个牢笼，另一座监牢…他拥有你想知道的知识。拿你的问题问他，倾听他的答案，并将之作为引导。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我在那里可以找到这个天使？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者告诉我，我的凡人性仍然完好无缺…放在某处，但是她不知道在那里，她只知道有一个人「可能」知道。解谜者要我穿越她的迷宫，前往另一个监狱，我可以在那里找到一个天使，一个「天神」，他可以告诉我，我的凡人性在那里－如果这个天使难找的程度有解谜者的一半的话，我开始怀疑我是否永远也找不回我的凡人性。但是，这件事似乎比我一开始所想象的还要重要－解谜者警告我，要在别人夺走我的凡人性之前先将它找回来，因为她说任何取得它的人，都可以把我当成傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「离开这个监狱，你将到达『另一座』监狱…虽然匆匆一瞥之时，它未必会出现。轻轻地走上去，然后在不断缩短的锁炼中找到金色的环节。光将在黑暗中指引出新的路径。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「令人高兴的秘密…虽然不令人惊奇。谢了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者咯咯笑着说：「对于过去我不坚持细节…刻薄的人，你能收到『任何东西』都是幸运的！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「噢，是吗？只不过这些问题从来不曾平顺连贯过。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…」解谜者笑着，举起他的一只手爪，说：「这就是为什么你要确保每一环节都安全，因为如果它们现在不平稳，想象一下更多的环节散开时，这条锁炼会像什么样子…时间和死亡对别人可不像对你那么有『耐心』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你说什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果你宝贵的环节的其中之一是导向『死亡』呢？如果你再一次忘了自己呢？到时你会怎么作？你被偷走的凡人性会在哪里，那时…它将永远遗失，因为没有剩下任何人能回答你如何找到它。追查你的路径将变得更困难…也许是不可能的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「没错。无论如何，我还有别的问题要问你，解谜者…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当然…永远的问题，永远的问题…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我有一些问题跟『你』有关的问题，解谜者…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？我心爱的人，向解谜者询问你的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者…你是谁？你从那里来的？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我？解谜者就是我，一个谜题的制造者和破解者，对于『不能』被解答的事物的解答者，一个不断纠缠又拆散的心智，直到思路在一个酒醉男人的毛发中，像绳结般被结在一起。」解谜者撵起一搓她的灰色头发，缠绕在手指上，说：「够了，够了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是你是『什么』？有人说你是个夜巫，不知道那是什么东西。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「夜巫…？」解谜者露出像针一般的黄色牙齿，可怖的笑着说：「我只不过是个痛苦的『女人』…痛苦的？痛苦的失去了她心爱的创作物。有人叫我干瘪老太婆、灰夫人、亚加姐妹，夜晚的女巫－但是我有自己的名字，解谜者，解谜者是个很会出谜题的人，提供谜题以找出解答，并且把不可能性降低，但是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有很多关于我们灰夫人的传说，我们的种族是『夜巫』，但是我是『独立的个体』。有些人叫我们老恶魔、越过凡人梦想的人、仁慈的人，丑陋又可怕的东西，他们的家就在人心的黑暗面里。」解谜者瞇起双眼，闪着略带红色的光芒，说：「但这对我没有任何意义…可爱的东西，像你这样的人会怎么称呼像我这样的人呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话：「我记得你的美，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者沉默了一阵子，然后她咯咯笑着说：「哦，我心爱的鸣鸟，你是一颗『钻石』。你让这些世纪变得值得！对于只能听见寂静和黑色倒钩缓慢爬行的声音的疲惫耳朵来说，你的歌唱多么的甜美…」解谜者笑着说：「然而你对我说谎…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不，解谜者，我不…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呿！你以为我在乎实话吗？！鸣鸟，谎言对我而言是『美丽』的，解谜者喜欢听你说这些东西，她真的喜欢。或许我很丑陋…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，你不丑…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「然而可爱的东西，我不一定要是『丑陋』的。我的外型可以依着我的意愿，像水一般，我可以重新将它编织成更令人喜爱的模样…」解谜者看着失宠，然后笑着，舔着她的嘴唇说：「是的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，什么…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者已经…化成失宠，拥有她的行为举止、外貌和衣服…「这个样子比较令人喜爱吗？」解谜者笑着，她的牙齿现在又白又亮，嘴唇『透着』红润的颜色，她说：「如此有教养又令人摒息？」她示意你靠近一点，说：「我心爱的人，来，『我的』唇不会燃烧着亚比索的折磨，将你的唇覆盖在我的唇上。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「非常好…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你…咬我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「而在很久以前，你咬我，那不是个吻，而是你啃噬了我的心…」解谜者笑着说：「我心爱的人，不要觉得惊讶。那并没有造成伤害…或许，除了和你同行的人以外。」她轻声地咯咯笑着，而你突然发觉到失宠和阿娜正盯着你；外表上看来，她似乎很镇定，但是你有一种奇怪的感觉，你们两个之间某种东西『改变』了。阿娜的双眼瞇成一条细缝，而她的尾巴则危险地来回轻打着地板。
「恢复你正常的样子，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你眨眨眼，解谜者已『变回』她原本的样子，她说：「你真是个难以取悦的人！呸！他们还在想为什么我们的种族里没有男人！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你可以…你曾经变成那些样子？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「或许一些，或许是马贝丝。」解谜者似乎对这个问题感到困惑地说：「我记得没有，我不是，我，艾凡妮，或许？不是斯马塔，也不是马塔…这么多主题和分支，这么多个解谜者…我所做的就是不断地缝纫、修补并且增长。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「马贝丝？你就是马贝丝？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那可能是我众多名字的其中之一…是吗？」解谜者看起来更困惑了，她布满黑色血丝的双眼开始显得迷惑，说：「名字是『难以』记住的…」她的声音变得微弱，说：「像是越过很长的一段距离呼唤…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「马贝丝对我很好，而且帮助我。那表示你帮助过我。谢谢你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你提到马贝丝时，所有的颜色都从解谜者的脸上散去，直到她的脸变成灰白色－完全的灰白色。那个情况就像是颜色…消失了。她说：「那你们是谁，啊？孩子们，你们走的路将你们带回老马贝丝的门吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…马贝丝…我，呃，更加了解魔法。你能不能再教我？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呸！孩子，我只是个助产士，像魔法般的能力是超出我之外的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…我不这么认为。我想你可以教我的东西，远超过你的想象。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着问题如回音般发出：「你想学魔法，真的吗？你『为什么』想学这种东西呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回响：「因为我可能需要它，才能解开我是谁的秘密。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一段时间，解谜者…马贝丝…点点头说：「魔法可能会有帮助，也可能没有，你不能依靠它来解答你的问题。」她叹着气说：「孩子，这似乎只会让你的问题变得更多…」她倾身向你说：「但是如果你已经知道了，那就听好…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来解谜者就是马贝丝，我在拾荒者广场遇到的那个仁慈接生婆。我问她这件事，解谜者似乎有一段时间变成了马贝丝，并且告诉我一些事情…一些我想不起来的事情，但是我觉得她好像把我的感官拉回到诸界之间，让我更加了解我的周遭环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马贝丝…解谜者…低语着，而你感受到和以往『不同』，不知怎的就是改变了。 她告诉了你一些令人毛骨悚然的事情，是关于诸界怎么运作的，但是你从心里拒绝接收她所说的话，且无法回想起她说了什么。只是想到它们就让你心跳不已…你不确定解谜者告诉你的这些事情，是否曾有『任何人』想知道。她正看着你，细看着你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「什…你还有过那些形象，解谜者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「或许一些，或许是马贝丝。」解谜者似乎对这个问题感到困惑地说：「我记得没有，我不是，我，艾凡妮，或许？不是斯马塔，也不是马塔…这么多主题和分支，这么多个解谜者…我所做的就是不断地缝纫、修补并且增长。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是艾凡妮？在停尸间里？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那可能是我众多名字的其中之一…是吗？」解谜者看起来更困惑了，她布满黑色血丝的双眼开始显得迷惑，说：「名字是『难以』记住的…」她的声音变得微弱，说：「像是越过很长的一段距离呼唤…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「艾凡妮用她的方法帮助了我。那表示你帮助过我。谢谢你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎是在无意识的状态下，解谜者将手伸向你，并且只在这么短的时间里，你可以断言那是艾凡妮的爪子…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站稳脚步…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者用左手从头上拔下一根头发，缠绕在她的手爪上，然后她以闪电般的速度，将另一只手爪刺进你身上一道伤痕旁的皮肤。那仅仅比大头针的针痕大一些，不过看起来她似乎要开始缝补你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让她作事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来解谜者就是艾凡妮，我在停尸间遇到的那个提夫林。当我问她这件事时，解谜者似乎有一段时间变成艾凡妮，并且「缝合」我的伤口，让我变得更强壮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说也奇怪，伴随着艾凡妮来的感觉并不十分疼痛，但是缝线和缝补的工作似乎越来越深入，几乎是在你的里面，实际上并不在你的皮肤的表面上。一段时间后，解谜者将手爪缩了回来，然后你感觉到…好多了，也更怪异。解谜者用艾凡妮的声音低咕着说：「笨殭尸…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你还有过那些形象，解谜者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「或许一些，或许是马贝丝。」解谜者似乎对这个问题感到困惑地说：「我记得没有，我不是，我，艾凡妮，或许？不是斯马塔，也不是马塔…这么多主题和分支，这么多个解谜者…我所做的就是不断地缝纫、修补并且增长。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你就是被掩埋的村庄的那个裁缝师？马塔？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那可能是我众多名字的其中之一…是吗？」解谜者看起来更困惑了，她布满黑色血丝的双眼开始显得迷惑，说：「名字是『难以』记住的…」她的声音变得微弱，说：「像是越过很长的一段距离呼唤…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「马塔很疯狂，解谜者，但是她人很好，而且帮助我。如果你就是她，那么你无意伤害我。我谢谢你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你说着她的名字时，解谜者的脸好像开始『转变』…她蓝色的皮肤开始松垂，直到她脸上露出如马塔般令人厌恶的神色，说：「别这样，现在…别对马塔那么不友善…」她举起像手术刀的食指向你前进，说：「错误的，卑鄙的，尸体。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站稳脚步…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者那污秽的手爪戳进了你的下腹部，然后用像锯子般的动作残忍的向下拉…但是一点也不痛。在她的碰触后，你看着你的皮肤慢慢被剥去－伤口没有流血。她说：「看这个，马塔…看这个…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让她作事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者的另一只手施力在你的胸膛，她把你的肠子像纱线般打成环，然后从你的胃中把它们『拉』起来…当她这么做时，你的胃被封了起来，如同时间回到了从前。马塔…解谜者…如同纪念品般抓着你的肠子，她说：「美丽，真美丽，是吗，马塔…？一个人不应该咽下这样的东西，不应该，不应该…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…我可以把它们拿回来吗？也许我会需要它们。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她交给你黏稠的一团…虽然还是新鲜的，但是在你的肠子周围的液体已经像树脂般凝固了。感觉上它更像是一捆上过釉的…绳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…谢谢。我会永远珍惜。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来解谜者就是马塔，我在被埋没的村庄里遇到的那个疯狂女裁缝。当我问她这件事时，解谜者似乎有一段时间变成马塔，并且把我的肠子挖了出来…她告诉我这些肠子可以作为具有强大力量的符咒。我只知道似乎有好几百万人不断地把手伸进我的身体里，把一些不应该拉出来的东西拉了出来，然后好像没事一样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔…解谜者…缓缓点着头说：「他也应该，马塔，他不应该吗？是的…是的，马塔，他应该。在长生不死的人的肠子中找到强大的魔法，是的…不像是牙齿…或是眼睛…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我还有别的问题要问你，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？我心爱的人，向解谜者询问你的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这是什么地方？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者在她周围比着手势说：「它曾是一个无生命的石头迷宫，平凡无奇，但是当我来到这个地方时，一颗黑色的小种子被吹进我的头发，然后它在石头中日渐茁壮，越来越茂盛，越来越茂盛，直到它长得又粗又厚，遍及整个迷宫，就像一个干瘪老太婆散乱的头发…然后这个迷宫就这样变成了我的花园。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我还有别的问题要问你，解谜者…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？我心爱的人，向解谜者询问你的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你为什么被囚禁，解谜者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我试着帮助痛苦女士，并且她并不喜欢。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「痛苦女士？你试着去『帮助』她？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我提供的帮助并不受欢迎。我『试着』要让她自由；法印城是个牢笼，一个到处是门和锁的城市，对她而言如同监牢。必定是这样的，不是吗？除了『牢笼』以外，有什么更能形容法印城的呢？而且是谁被关在牢笼里？痛苦女士！对这么巨大的一个人来说，这个监牢是多么地小。用这种方式折磨一个女人是不公平、错误而且令人无法忍受的！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…懂了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我试着破坏牢笼，让痛苦女士可以自由。」她做出一个发出嘘声赶走小鸟的动作，当她驱走那只看不见的小鸟时，她的表情变得痛苦，说到：「嘘，嘘，痛苦的女人，让法印城的四围被破坏，如此你就能远离它肮脏的街道，还有那些因为害怕自己的想法被人听见，而不敢用字词说话的愚笨监护者！」解谜者的手渐渐停下『发出嘘声』的动作，然后她缓缓地叹了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「继续说…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「在我结束之前，我发现我在这里，而且我对这趟旅程没多少记忆…很多记忆消逝了，很多遗忘了，是的它是…是？曾是？」解谜者露出她的黄牙笑着说：「对这把老骨头来说，记忆的消逝反成为一种安慰。我遗忘了许多…所幸我仍然记得你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，可是…你为什么想把痛苦女士从法印城释放出去？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来解谜者被关在迷宫里，是因为她试图让痛苦女士从法印城里释放出来…这算是犯罪吗？但是，最好的目的…解谜者说，她只是无法忍受任何人被困或被囚禁起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者的声音低落了下来，几乎是带着斥责的语气说：「我对每一个人感到愤慨，尽管是一个神祇，被囚禁，并且想到这一切，每一个人…不管是石头、陆地，或是安静地带着刀刃的女士…都应该获得自由。有人说我是更愚蠢的，他们说，为什么要冒险做这种事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想你试图释放她，是做对了，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我很高兴我们有着类似的想法，而且对这件事有着相同的看法。然而…当我无法独自让事情变得够好…在我看来似乎有许多是留在地上、支离破碎的生命和梦想。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「至少你试过了，解谜者。而且我觉得你的动机没有错。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呿。所以『某人』是如此。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「许久以前当我遇见你时，你正打算做这件事吗？你是否试着要释放我？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「颇有可能，非常有可能。生命的束缚和对死亡的恐惧可能过于紧紧抓住这个我最近…认识的男人？认识，哈－哈？」解谜者抓起一束她的灰色头发，将它绕在指头上说：「解谜者对束缚和牢笼没有半点喜好…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊，所以我也算是被囚了？或是被捆炼？听起来好像你的记忆变乱了，解谜者…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…」解谜者将眼睛瞇了一会儿，接着她布满黑色血丝的双眼变得更加晦暗，好似她被一个沉重的武器重重打击到一般。她的手爪抓紧了灰色的头发，紧到似乎要把它从头颅上撕扯下来，她说：「或许，你被困住了？但是一般的笼子关不了你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你知道是什么东西限制我的吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者认为，当我在很久以前去找她的时候，我是被囚或被监禁的…但是她无法明确地想起来。她提到某种承诺，然后她从头上拔下一根头发，告诉我用它来代替一个答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者看起来很困惑，而且她的脸开始『扭曲』，似乎正为着一个不愉快的想法挣扎着，她说：「我已经忘记了…或许是一个承诺…？不，不…」她的手指紧紧抓住灰色的头发，而令你惊讶的是，有一种像是树枝被折断的『霹啪声』，并且解谜者把头发从她的头上撕扯下来。一股黑色的血液从她的头颅流下，然后她生气地发出嘶嘶的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者…？你还好吧？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不会再多说什么…」解谜者的脸痛苦地皱了起来，手爪上覆盖着沾着血的灰色头发－即使是从她头上拔了下来，看起来还是又硬又尖。她说：「我不知道，我也不该分享我所知的！」她向下看着绕在她手爪上的灰色头发，然后她将它弹向你，发出嘶嘶的声音说：「半人类，拿去，然后让过去留在过去！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好，解谜者；那么那件事就没什么好说的了。我还有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？我心爱的人，向解谜者询问你的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「传说中说你是个强大的法师，解谜者。你能不能教我？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者带着蓝色的皮肤像破布般扭曲，她不以为然地皱着眉头说：「解谜者知道『魔法』吗？！难道你的心智随着凡人性一块失去，东西全都不见了吗？！我遗忘的魔法比『你』知道的更多…」她用其中一只手爪戳你，说：「在任何一个时候。」她在戳了你一下，说：「知道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那你能不能多教我一点法术？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者瞇起她布满黑色血丝的双眼，细看着你说：「或许我会被像你这样的人说服…虽然其它任何人都没有这样的机会，我也不给予这样的恩惠。你对魔法是个初阶的学生，还是我面对的是一个疲于…伪装而尝试真实的人？一个疲惫的大师？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我真的没办法说…评价好坏参半。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我知道，你是一个和别人说话时，沿着中间途径蹑手蹑脚前进的人。这样的路径不会定罪…」当解谜者看着你时，她紧瞇起双眼说：「我猜你是个未经事故的法师，但是你有许多尚未发展的潜能。我会给你这个…嘘…闭起你的双眼，听…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上你的眼睛，注意听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你闭起双眼聆听时，一阵颤动窜过你全身，像是带刺的蛇正在你的肌肉下钻洞。当你睁开眼，你的掌心里有个奇怪的、黑色带刺的种子。你完全不知道它是怎么跑来的，解谜者小心地看着你说：「将这种子拿去，向它学习。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好…我还有别的问题要问你，解谜者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？我心爱的人，向解谜者询问你的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「谢谢你给我的资料，解谜者；我必须走了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「等等…」解谜者的声音降成低低的嘶嘶声，像是大蛇发出的声音说：「我心爱的人，你还没问的最重要的问题，你想起来了吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…我必须知道如何离开这个地方。你知道这个问题的答案吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我知道这个地方的分支，歪曲、扭曲和洞穴。虽然这里没有树叶，但人想要时就能得到他们的树叶。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你真的知道怎么离开？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「用你的手像树枝般将自己环抱，让它们像笼子般围住你的胸膛。从迷宫的边缘走向黑暗，并且进入另一个你的肉体应前往的笼子－简单的离去，但在踏出最后一步后，就不能再回来，所以请留心，并在踏出那一步之前取走你所需的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我要从迷宫的那一边离开？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那个，对女巫提出的那个问题…哪个？其中一边知道，我不知道。我的记忆使我失望，而且迷宫的边缘也没什么好说的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你已经知道怎么离开？那么…你为什么不走？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你对我提出的问题是：一个人可以离开时，为什么要留下来？」解谜者突然现出一抹变形的笑容，露出一排牙齿说：「我将这个问题转回给你，我心爱的半人类，答案不在于留下或离开，而在于原因跟理由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你不想离开吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那是『一个』需要，一个过去的需要，却不是现在的需要，并且越来越多的不是、不存在及复杂的需要。在我长满灌木的围墙外，我需要什么？在迷宫的边缘外是一个残忍而尖锐的世界，而解谜者已经从她的皮肤扯下了『够多』的外壳。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你帮了我很大的忙，美丽的解谜者。谢谢你听我的要求，并且和我分享你的知识。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者露出牙齿，现出一抹扭曲的笑容，接着轻轻地咯咯笑着说：「啊…我心爱的人，是『我』要谢谢你。这样的谄媚之词已很久没被带进这个迷宫了…我的鸣鸟，我希望能给你一个恩惠。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「恩惠？我很乐意接受你给我的任何礼物。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么听我说…闭起你的双眼，我会让你看见多宇宙的本质…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上眼睛注意听…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你闭上你的双眼，你的右眼感到一阵刺痛。你的眼睛…你双眼的其中『一只』…打开了…然后你看见解谜者在你面前，她充血的双眼闪着欣喜的光芒，她伸出了一只手爪，而且上面沾着你的血…还有一颗眼球，你的眼球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你…做了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「鸣鸟，我已经给你一个恩惠。一个知觉的扭曲，敲进你心里的分支，敲进解谜者所知的根源，我已给予你…我的一部份…」她拿着那颗眼球，而你恶心地看着她向前采下一个黑色的种子，接着把它们一起放在左手的掌心中。她带着奇怪的笑容，将它们压碎，并发出恶心的『嘎吱声』，她说：「啊…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「还…我…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「心爱的人，当然…」解谜者打开了她的手掌而你的眼球躺在那里，似乎毫发无伤地看着你。她将它拿在拇指跟食指中间，在你还来不及反应之前，她把它塞回你空空的眼窝中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃……」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了回报我的巴结，解谜者挖出我的右眼，在里面塞了一个黑刺网种子，然后再把它装回去。现在我的视线略有不同…好像我是透过解谜者的角度，以及我自己的角度，在观看诸界。当然，这种经验也让我知道，从现在开始，我得要小心我巴结的对象，尤其是当对手一伸手就可以刺杀我的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「心爱的人，我的一部份在你的好眼睛里。当你从那只眼睛看诸界时，你能够比过去了解得更多…你会变得更有智慧，并且你会了解更多在诸界的经验和它们的变向…就是这样。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好…谢谢你，解谜者。我必须告辞了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你即将说再见时，你突然感觉到头上有一种令人汗毛直竖的感觉－而且你注意到解谜者布满黑色血丝的眼中燃起一种奇怪的、掠杀的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你不让我离去，对不对？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「一个感知的问题－然而它不是一个真正的问题。」解谜者的声音转变为一种奇怪的低语－非常悲伤，像是一种令人昏炫的回音，贯穿了你的心，她说：「半人类，问题就是你『想』离开我吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「美丽的解谜者，许久之前我来找你，你帮助我，而你又帮了我一次。我不会忘记你为我做的事。但是现在我必须离开了－我必须更了解我自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在解谜者周围的空气中有一种可怕的『闪光』－并且有着发着闪光的细枝和发着霹啪声的树枝的声音，而这些树『弯曲』和『碎裂』所发出的恐怖声音…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「什－？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者的嘴唇向后翻，并且声音变得尖锐而刺耳，像是在哭啸的风一般，她说：「半人类，你对『知道』知道些什么？！知道就是：知道你会待在这里，直到我长满灌木的花园存在的最后一天，永远不离开，并且你应该爱我，如同你注定的，如同你承诺的！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「恐怕我不是什么好同伴，解谜者。而且我不能留下来。我想你恐怕得让我离开。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不应该让你离开－我有把你留在这里的能力，而且我应该运用它。我心爱的，『心爱的』人，我的黑刺网迷宫在我活着的时候，不会允许你远行…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，我不想和你打斗…不要这样做。让我走，我会再回来看你。你不需要独自留在这里。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「回来？！就像多年以前你所声称的你会回来？！不…不，你不应该欺骗解谜者两次！我不会再等你那么多个世纪…」解谜者的嘴唇向后翻，而她的爪子似乎开始长长，长成恶魔般的爪子，她说：「你要留在我的花园中，而且你永不会再在诸界中漫游…！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，冷静一下，没有必要…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND RAV065] 「半人类，你已经忘了你的身份，谦卑才是适当的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者，不要这样做…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解谜者回答了我的问题，但是我不认为她希望我离开她…当我告诉她我要走了的时候，她攻击我，而且她发誓，只要她还活着，我就不能离开。除了和她作战之外，我没有别的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从诅咒城回到印记城之后，可以再见到马贝丝一次：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AR0102&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DMebbeth&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你进去时，马贝丝抬头，她的面孔变灰…她看起来病了。当你注意看时，看到皱纹满布在她的脸上，像裂痕一样，她的灰眼睛闪动着，好像不容易把焦点集中在你身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「马贝丝，你还好吧？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯…」她弱软地笑笑，她的声音沙沙作响，好像试着要迫使它穿过多层的灰尘。当她说话时，就像回响一样。「我有…多一点时间…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「马贝丝…你『知道』你以前是解谜者吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深吸一口气…她的话说得很慢，她的声音在喉咙里打转。「也许…马贝丝已经忘记她自己很多次…我梦到我是别人…」每个字都比前一个字更重，好像有数世纪的重量压在上面。她的身体似乎略为移动，好像要「放松」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你怎么会不知道自己是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你怎么会不知道你自己？」马贝丝舔舔她的嘴唇。「很多东西…即使只是一小部份的自我…它们都会从记忆的裂缝中掉落，东西的阴影被遗忘，这些内存的东西，也许不好…也许好。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是为什么？当你可以再成为解谜者时，为什么要伪装？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这里，在这个地方，我只是修补东西和尸体，安置骨头，接生…我在这些事情里面得到满足。」她叹气。「至于『另一个』，解谜者…」她又舔舔嘴唇。「我想…你会觉得一两次的记忆错乱所带来的自在是理所当然的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「在发生那些事之后，我不确定你是否会在这里，马贝丝…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马贝丝点头－每次的动作都很痛苦。「嗯，珍贵的朋友…」她在呼吸时退缩了一下。「看到你在这里…就像是个回声，剩下的时间不多…思绪，解谜者…我们在谈话时，它们也在解开。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你痛苦吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点头。「对…但是伤害最深的，是讽刺…」她露出生病的微笑。「仁慈的行为，三倍的回报…那是异界的方式，我少许的仁慈行为导致我的死亡。」她轻轻地笑笑。「但是我不后悔…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我有问题，马贝丝。我必须知道是谁对你做这种事。你能不能－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她举起手，制止你。「珍贵的人…我要你听我说，最后一次…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「非常好…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「珍贵的人…」她叹气。「我想做的只是让痛苦女士离开她的牢宠…对你而言，我只希望你『活』下去…至于我的女儿，我…」她叹气。「异界间有一句谚语…女巫的仁慈比她的恨恶更加残忍，而且会毒杀它接触的所有东西…」
「很遗憾事情变成这个样子。如果我可以救你的话，我－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我要死了…」她眨眨眼。「我的结局…从时间的四面八方而来，解谜者的所有头绪都在解开…」她咳嗽。「但是…」她的灰眼睛锁定在你身上。「也许并没有全部结中…我的迷宫里的黑刺网种子…你有没有带着？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的。这里。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…」她充满活力地拿起种子，把它放进她的灰色头发里。「圆环的一体已经完成…」她举起手，要你走近她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停止走近她，跪下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她屏息轻轻说了些什么，然后用手捧着你的脸，在你的前额上亲了一下。当她的嘴唇碰到你的皮肤时，你闭上眼睛…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但愿诸界仁慈地接受你的灵魂，马贝丝。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="无名氏感应石"&gt;无名氏&amp;amp;感应石
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;●感应石：
这个水中的兰色石头的底部曾被雕刻过，所以它似乎逐渐变成坐落其上的台座，一行完美的兰色眼泪从两旁落下，形成台座下的碑文，渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
开始感应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
当你将手放在石头上时，它的表面在你的触摸下泛起涟漪，一股寒意串过你的武器，就好象把你的手浸入一条山溪之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
闭上眼睛，融入经验之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
当你闭上眼睛时，你眨眨眼并且再次睁开眼睛－－你的双眼充盈满泪水，你被一种“沉没”的恐怖感觉袭倒，当这种感觉漫过你的时候，你的胸口有一股冲动，一种“渴望”，像一只大蛇般有毒，啃噬进你的心，直到你感觉胸腔快要“爆炸”了，你拼命地想让自己平静下来，可是你的眼中不断涌出泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
拭去眼泪&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你举起手擦干眼泪，你的手是柔软而娇嫩的女人的手，你用手从脸颊拂去零星的泪珠，并将它们盛在掌心。每一颗泪珠都像宝石般在灯光下闪着微光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
转身查看那灯光..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
光是从你的避难处漂流的蜡烛球里投射过来的。你来到这个地方仔细考虑你的过去，你的将来，在踏上旅程之前使心灵再次清晰。然而&amp;hellip;你无法“专心”，你的思绪停留在现在，因心中翻滚的恐怖感觉而被禁锢。他到底是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
闭上眼睛，叹气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你闭起双眼，但是他的声音在你心中回响，一百次，一千次&amp;hellip;他会在回来吗？那种声音是一种耳语，一种回音：“只有你，只有你”。然而在时间之门的边缘，你犹豫了，而他必然以为你害怕离去，但你害怕的不是离去，而是留下。而这恐惧，那条大蛇再次在你胸中缠绕，它的毒牙啃噬着你的心，用它的毒液充满你的心。泪水再次盈满你的双眼，从你的脸颊滑落。他的话正响起&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回音“只有你，只有你”..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：你突然张开双眼，那是他的声音！你感到昏乱，而且倒抽了一口气。他极有能力地站在阴影中，并且大踏步地走进蜡烛球的光芒中，而你感觉到那大蛇扭动着并死去..他回来了！他的脸，他的背，但在这些外观的某处，你几乎可以看出他因为看到你而有的喜悦..毕竟，他为你回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“只有你能帮助我，戴拉娜，但是我不应该请求你任何的帮助　。。。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你说&amp;hellip;戴拉娜&amp;hellip;然而你，正是你，像尊雕像般批着灰色的外表，从光芒中迈开大步－你“伤”得那么重吗？你的身体看似被刀剑洗礼过，那些伤疤，刺青，让人毛骨悚然－－可是，你看穿了戴拉娜的双眼，而她看着你&amp;hellip;她怎么能如此地看着你，她在你的身上覆盖了一层外衣，她用如此的眼神看你，如此的“渴望”&amp;hellip;“眼神”..因为她..怎么..她怎么能有这样的感觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
集中注意力，抓住那个体验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你感觉到视线含着泪水，泪水不断加倍，直到你是那个从光芒中迈开大步的人，那“是”你，但“不是”你&amp;hellip;你感觉到自己被撕裂，这是戴拉娜的经验，同时也是你的经验，而你&amp;hellip;什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回响“要你与我同行，这要求太过分了，戴拉娜，我没有权利要你为我冒这么大的危险..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
这是你的话，但它们是外科医生的话，冷酷的技术是选择的依据，没有任何感情可循。每一字每一句，你感受到自己的轻蔑，知道这个（受伤的）女孩将由她的（带着渴望的）双眼看到什么，而谁－－你是那个人，那个用你的话扭曲她的人，不知道这些话对她有多大的伤害，就像投石器发出的粗石，刺穿她的胸膛，而她..她从你的回应里只看见慰藉.怎么..她怎么能如此感觉..而不知道你故意。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声：“我是来求你原谅的，戴拉娜，当我可以时，我就立即回来找你”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你的视线再次含着泪，泪水不断加倍地流下，直到你再次面对自己，奋力试着开口说话，你想警告戴拉娜这不是人，而是一个为了自己的需要谋杀的生物，他不在乎你，戴拉娜，你对他而言只是一个工具，一个他需要的工具，而戴拉娜说话了，而你无法阻止她..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“我愿意置身于千万个危险之中，好为你拥抱永恒，我的爱！我不怕，听我说，我会陪着你，就算诸界全部成为阻碍..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
“..虽然诸界自己会封锁这条路..”你感到自己被震动了，安心而满意－－他对她的话感到满意，知道她回这么说，他就是知道，而她对爱的坦白像是封闭你心的闸门。被禁锢了。她是你的，但你必须“确定”，因此你继续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
“道路是危险的，你必须坚强，比你现在更加坚强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
游移过她的心，安心，涌起安心的感觉，渴望的尽头，然而因为他的话更加渴望他，并未注意到他的控制..你只需要刚强起来，他的路径就会跟你一样。你的思绪像烈火..因为你可以坚强，比他所知道的更坚强，你不知道惧怕，你愿意为他而死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“我会坚强，我会的，我的爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
她的话像水般滑过他。而她胸中的那条大蛇，用毒液穿刺她心的那条大蛇已经用自己本来来替代。而她看不见这些，他的下一句话是计划过的，很小心，非常地小心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“我不敢说我们是否成功了，戴拉娜，但是我会尽全力保护你，我相信你也会同样对待我，你..”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
“..你或许必须作出一些‘牺牲’”。在听到这可怕的最后一句话时，你感到自己被撕裂了，他要伤害她..他要伤害你，因为你就是她，而他打算伤害她，而你需要她被伤害，而且&amp;ndash;你想大叫，对她大叫，告诉她有危险。戴拉娜，跑，快跑，因为他的双眼毁灭一切以及..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“当然，我的爱，生命就是牺牲，这是我学到的教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你..她..她的.你说出这些话，而在这当中，你感到自己的内心已死。你是一个目击者，看着一个女人死去，因为这些话是死亡的宣判。然而，仍然，她仍然说话，不经心的，毫不在意的..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“我..我留下一份遗产，在我父亲那里，我的爱，跟他要第六，第三，Ｋ和Ｓ。我把所有的东西都留给你，并不多，但是透过它，我留下..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
你..他..一股恼怒的感觉冲向你；你咬紧牙齿以防怒气现出，难道她必须“一直”继续信口胡说，即使你没有“怂恿”她？她必须&amp;ndash;但是不－－不，把怒气放在心里，只露出一点点痕迹..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“别这样，我不会死，戴拉娜，没有必要做这种傻事..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
她..你..她被恐惧所征服，使你厌恶的恐惧，而这恐惧充满在她心里..你，你看到他皱着眉头，你赶紧去纠正他！他必须知道这些原因和它们背后的智慧，这样他才会了解你所制定的计划..说！快说！在他离去之前..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“我知道我经常做傻事，我的爱&amp;hellip;但是你说，如果你受了重伤，你会忘掉事情。如果你忘了你是谁，遗物当中有东西可以帮助你想起来&amp;quot;（▲注①）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
她..你透过你的双眼冷冷地看着她，实现沿着她带着皱纹的额头－因担心和绝望泛起的皱纹，她的“行动”果如你所预期，但是她的话里有某种东西&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“也许吧..但是我希望这份遗物中没有什么值钱的东西..我不需要你把任何对我们的旅程有用的东西留在这里的保险箱里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
她的幻象是令人震惊的，只有一小段时间－－你沉默不语，看着情感坠落地面，如银色的玻璃般裂成碎片。“..有一些用途..”如此漫不经心的一句话，然而戴拉娜看着，而你希望，只要一小段时间，你希望她看见他是什么&amp;hellip;是大蛇，巨蛇&amp;hellip;而你的希望破灭了，在戴拉娜的眼中，感情被重建了，碎片从地上被拾起，幻象重新恢复，但是痛苦的微笑碎片依旧存留。他认为你做了件愚蠢的事！然而，你是为他做的！你必须..必须补偿..但是要怎么做？你必须让他相信这份遗产毫无价值，但它不是，它不是，它是一切..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“那份遗物，我的爱，它..它只有一些帮助你记得..”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
话语的利刃落在戴拉娜身上，这么快，这么锋利，你无法跟上它弧形的轨迹..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“一份遗物？戴拉娜，你做的事，这么浪漫，不论&amp;hellip;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
不！！她..你..戴拉娜..你再次将他驱赶，如同你昨晚所做过的！你感到大蛇再次动了起来，重生了，缠绕着你的心。蛇发出了非常细微的嘶嘶声，但他没有听到..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“你..你想留下遗物吗,我的爱？为你自己，或是为了其他任何你想留给他的人。如果你为自己，或是为你爱的人留下了什么，或许可以帮助你记起来..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
话语的利刃再次落下，既可怕又快速，但是这次，幻象维持着，而大蛇被隐藏了。大蛇是狡猾的，直到它攻击时才会显露自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“为我自己留份遗产？不大可能..我会留给自己的东西，放在代理人的办公室（▲注②）里可不大安全，戴拉娜。好了，我必须走了..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
他要离开了！你必须让他留下..这经验一直围绕着你，令人害怕，向最后的终点盘旋..这个问题..你..她，想要问，戴拉娜，不要问！不要问，保持沉默，保持沉默..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“在你离去之前，我的爱..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
他的气愤，他的恼怒&amp;hellip;女孩，“现在”你“又”要怎么样？低泣的女妖精？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：回声“在我离去之前？好象我完全不必面对危险一样。好了，戴拉娜，这些问题不能等到天亮再说吗？有很多－－”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
她..你..她不顾一切地要说说说而她&amp;hellip;你&amp;hellip;说了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“你要我和你一起去吗，我的爱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
满溢的感情在你心中消逝，结束了。他..你..要说的话是真的，但事实不是她所见的真实。没有谎言，只有冷酷的算计。戴拉娜，“当然”他希望你与他同行。你非常清楚这点，太清楚了：为了让这女孩离去，他消费了太多精力在她身上&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“当然，戴拉娜，如果我不要求你的陪伴的话，我就不会要求你和我一起走，你知道我对你的感觉..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
在他心里有一种冷漠的寂静，接着一种想法的嘶嘶声，一个锐利而致命的回忆，像一把匕首的刀身。谎言迅速地发生，与情感无干&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
回声“我爱你，戴拉娜”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
当你感觉到谎言像辐射般袭向她时，你想大喊，但它是真实的幻象，是巨蛇的吻，而他要你受伤，而且她“看”不到你大喊，但她因快乐而哭泣，正如－正如－&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
高兴地哭..失望地哭..高兴地哭..绝望地哭..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
情感袭向你，而你就像要被淹没了，淹没了，而你必须说话，你渴望说话..但你无法，而且..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
努力摆脱那经验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
..然后你大叫，当你将手从石头上拔开时你大叫，血红的泪水从你的双眼奔流而下，顺着你的手臂，手掌，覆盖到石头上.血！她的血！而你无法警告她..你也无法停止哭泣..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
试着重新凝聚起思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●感应石：
虽然你很想丢掉这个经验带给你的记忆，但你很快地记下了它，你知道记下他对你有多重要。在那个经验中的是你&amp;hellip;那是戴拉娜的经验，但因为那是你，你的记忆充斥着你，你可以同时感受到两个部分，你是谁？？谁是你“阴暗”的部分？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○无名氏：
转身离开感应石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注解：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感应石是一种可以储存经历感觉并可供他人体验的装置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;▲注①：无名氏的凡人性被抽离身体，他死后不久就会重生，但是每次“死亡”都会带走他的一部分记忆，从他腐朽的躯体可以看出这种情况已经重复了很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;▲注②：指戴拉娜的父亲，印记城遗产管理办公室的代理人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="无名氏戴拉娜"&gt;无名氏&amp;amp;戴拉娜
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你的面前出现一个极为美丽的鬼魂；她的手臂交叉着，她的眼睛紧闭。她有着长而下垂的头发，她的长袍似乎被某种飘渺的微风吹动着。当你看着她时，她略略地动了一下，她的眼睛闪动着。
「你好…？」
她的眼睛缓缓地张开；她迷惑地眨着眼睛，仿佛不知道她身在何处。她缓缓地环顾四周，然后看到你。她平静的脸庞突然间扭曲成为狰狞的表情。「你！是什么力量把 &lt;em&gt;你&lt;/em&gt; 带到这里来的？！你是来亲眼欣赏你造成的悲剧的吗？还是因为我在死亡中仍然对你有一些用处？」她的声音降低。「…『我的爱。』」
「你是谁？」
那个灵魂用她的手做出一个乞求的动作。「意志的窃贼怎能将我的名字从你的记忆中偷走？你不 &lt;em&gt;记得&lt;/em&gt; 我吗，我的爱？」鬼魂张开她的手臂。「想一想…」她的声音再度变得绝望.「&lt;em&gt;戴娜拉&lt;/em&gt; 这个名字应该可以唤起你的一些记忆。」
「不，很抱歉。我的记忆全消失了。」
「和我惧怕的一样。我真的为你着迷…以前这对你来说，是一件不方便的事，现在你失去了对我的记忆，就有理由抛弃我了！」
「『不方便』？『抛弃』？我不认识你，鬼魂…我的记忆都消失了。告诉我…你是谁？你对我知道些什么？」
「你是一个又被祝福，又被咒诅的人，我的爱。你也是一个从来不曾离开我的思想和我的心的人。」
「『又被祝福，又被咒诅』？这是什么意思？」
「你的咒诅的本来应该是显而易见的，我的爱。看看你。」她指着你。「死亡拒绝你。你的记忆离你而去。你难道不曾停下来，想想看是为什么？」
「除了记忆以外…再假设死亡拒绝了我…那为什么是咒诅？」
「我不怀疑你从死里复生的能力。但是我确实相信，每次的复生都会削弱你的思想和记忆。你说你已经失去了记忆。也许这是无数次死亡的副作用？若是如此，在以后的死亡中，你还会失去什么？如果你失去了你的意识，你甚至无法知道你是不会死的。你会真的完了。」
「『无数次的死亡』？这种情形持续多久了？」
「我不确定。只知道已经有很长一段时间。」
「我还有别的问题…」
「你想知道什么事？」
「你先前所说的异象是什么？」
「我的眼睛看到情形是这样的，我的爱，它从时间的桎梏里被释放出来…」等她继续说下去。「你会遇到三个敌人，但是最危险的敌人，还是你在光荣全盛时的自己。他们是邪恶的亡魂、善良的亡魂，以及中性的亡魂，被诸界的法律赋与生命，并且遭到扭曲。」
等她继续说下去。
「你将遭遇一个由后悔和悲伤建造而成的监狱，亡魂自己在这里也变得疯狂。在那里，你会被要求做一个可怕的牺牲，我的爱。为了能够获得安息，你必须摧毁维持你生命的东西，不再保持不朽纳矸荨！?「『摧毁维持我生命的东西』？」
「我知道你必须死亡…在你还能够死亡的时候。循环必须结束，我的爱。你并不是为了这种生命而生的。你必须找出你被剥夺了什么东西，并且深入死者的领地。」
「『在我还能够死亡的时候』？」
「我不怀疑你从死里复生的能力。但是我确实相信，每次的复生都会削弱你的思想和记忆。你说你已经失去了记忆。也许这是无数次死亡的副作用？若是如此，在以后的死亡中，你还会失去什么？如果你失去了你的意识，你甚至无法知道你是不会死的。你会真的完了。」
「我还有别的问题…」
「你想知道什么事？」
「我必须逃出这个地方。你能不能帮我？」
「离开…？」戴娜拉的声音降低，然后又提高。「『离开』？！你问我这个因为你而被困在这里的人，如何离开这个地方？！」
「戴娜拉，我有危险了。你能不能带我到一个安全的地方？等我可以和你交谈的时候，我会回来。」
「有危险？」戴娜拉看起来很关心。「当然，我的爱。我会尽我所能地帮助你…」她闭上眼睛一阵子，你看到一阵乙太之风穿过她的身体，吹动她的头发。过了一阵子之后，风静止了，她的眼睛缓缓张开。
「也许有办法。」
「嗯？」
「我感受到这个地方有许多门，是凡人的眼睛看不到的。也许你可以使用其中一个传送门离开这里。」
「传送门？」
「传送门是存在中的洞口，可以通往内界和外界的目的地…如果你找到正确的钥匙，就可以从传送门逃出去。」
「钥匙？」
戴娜拉停了一下子，好像试着要想起什么。「当你拥有正确的『钥匙』时，传送门就会自行显现。可惜的是，这些钥匙可以是任何东西…一份情感，一块木头，一把镶银玻璃的剑，一片布，你嘴里哼的一首歌…恐怕清除者是惟一知道该用什么钥匙来离开这个地方的人，我的爱。」
「那么我会去问他们。再见。戴娜拉。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你面前的是戴娜拉的鬼魂。她站在黑色石头路的边缘，看着异界的空洞之处。
「吾爱！你不应该到这里来！你必须立刻离开！」
「戴娜拉，这是什么地方？这里是要塞吗？」
「这里是悔恨要塞。这是囚禁我的死亡囚犯的地方，我不能远离这里。你必须设法回印记城；如果你留在这里，你就会死。」
「我是不会死的，戴娜拉；我不觉得有什么好担心的，即使在这里。」
她摇着头。「不，吾爱。这个要塞有一些特别的地方－它的外墙将它与诸界隔绝开来。就是这道外墙使你无法保持不死之身。」
「一个外壳？柱子告诉我，当我死时，就会有另外一个人代替我死。如果它不能找到人为我死－－」
「如果你死在这里，那就是结束了，因为这里没有活的东西－因此你必须小心。回印记城去，离开这个受咒诅的地方！」
「可是－－我的同伴在这里；这表示他们也在这个壳里。如果我死了，他们会怎样？」
「吾爱，如果你带着任何活物来到这个地方，那么它就面对着极大的危险－－包括鬼魂和你所造成的危险。如果你死在这里，你的凡人性就会去寻找要塞中距你最近的生物，那个生物就会代替你死。你必须立刻离开这里！」
「我不能回去。所以你能不能告诉我其它或许有帮助的资料？什么东西在要塞里等着？」
「在要塞里没有天然的黑暗，只有那些代替你死的人所形成的阴影。这个异界的能量喂养它们，它们对你的恨意超越任何理智。它们不会让你离开。」她看着要塞的墙。「不要进来，我求求你！」
「可是－－我的同伴在这里。我不能丢下他们。你知道他们在那里吗？」
「如果你带着其他人，那么当你到达这里时，他们会被排除在外－这个地方会自动将活物分隔开来－然后杀死他们。」她看起来发狂了。「要塞有好几哩宽－在这里很难找到你的朋友。」
「很好，我的爱…如果你想继续下去，你必须知道－过了要塞的入口后，是一个大房间，里面有无数的鬼魂。你必须迅速移动，不要让他们围绕你，否则你一定会被杀！」
「还有一件事…」戴娜拉停下来，好像试图要抓住逃开的记忆。「在房间里有巨大的时钟。」她的声音变得比较肯定。「你说过的那个钟就是离开那个房间的钥匙。」她看着你。「我知道我不能阻止你，但是我会保守你，并且尽力帮助你。」
「我把你的戒指带来了，戴娜拉。我找到你留给我的遗物。」
「戒指中仍然有着一部份的我。当你带着它时，就是带着我的心。」她闭上眼睛，你突然赶到一股暖流。戴娜拉张开她的眼睛，微笑。「我知道你会回到我身边来。带着它，带着我的祝福，并且好好珍惜它。我可以透过它来保护你。」
「谢谢你，戴娜拉。我必须走了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你面前的是戴娜拉的鬼魂。她的眼睛看着你，你感受到一种奇怪、飘渺的感觉，好像你同时看着好几双眼睛。
「我的爱，我终于找到你了…在你被水晶分割以后，我一直在找你－－这个要塞延伸好几百哩，我怕失去你。」
她打量着你，看你的身上有没有新的伤。
「你没事吧？」
「我想是的－－水晶分开了我，但是我又是一体了。不过我现在被困在这里。」
「我怀疑把你困在这里，就是那个水晶的真正目的。但是它对我这样的人来说，不能构成阻碍。」她闭上眼睛。「我非常熟悉这个要塞的房间情形。」
「如果你被困在这里，我会设法让你获得自由。你想到那里去？」
「我想和你谈一下话，并且告诉你你是怎么死的…还有为什么。」
「你在说什么？」
「当我带你到这个要塞来时，我是故意要让你死在这里的。我需要一个人留下来，这样他们才能做为与此处的连结。我知道因为你这么爱我，你的爱会斥退死亡，让你成为一个鬼魂。那就是你现在受苦的原因。」
当你说出那些话时，戴娜拉脸就像面具一样。
「我很抱歉，戴娜拉。」
「你爱我吗？如果你说是，那么发生过的事都不算什么。」
「虽然我一开始不认得你，但是我是来爱你的。你的痛苦已经成为我的痛苦，我也发现我会尽我所能地帮助你。」
「那么我会帮助你。告诉我可以如何帮助你，我就会做。」
「我被困在这里了。你能帮我逃出去吗？」
「如果你被困在这里，我会设法让你获得自由。你想到那里去？」
「我想回到我朋友身边。」
「如你所愿，吾爱。」她伸出手。「摸我的手，这个要塞的墙就不再是墙。」
摸她的手…&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="超凡者解迷者"&gt;超凡者&amp;amp;解迷者
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;R: Ravel 解迷者
T: The Transcendent One 超凡者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R: Off with ya.Dead as I am. 走开，我已经死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T: Then death&amp;rsquo;s kingdom has sealed its gates to us both. 那么死亡之国将你我都拒之门外了。
Arise,crone! 起来，巫婆！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R: ShShShSh,away with ya. 嘘嘘嘘嘘，走开。
I&amp;rsquo;m dead and no traffic with the living may I have. 我死了，和活人没什么瓜葛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T: I care little for how you die. 我不在乎你的死法如何。
But I shall warn you for the last time.但我最后一次警告你。
Arise or I should slay you where you lie. 起来，不然我会让你曝尸当地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R: I had thought that dying at his hand would fullfill the requirements the past put forth. 我原以为死在他手上将结束过去的恩怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T: You can not have thought that one would have a chance. 你不该认为他有成功希望。
You were indulgent to let him think he was successful. 你让他觉得自己成功是你在迁就他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R: Powerful this incarnation is. 这个化身很强。
And kill me he could of, but for a few tricks that I possess. 若非我耍了花招，他会杀了我。
Fortunately was I. 我很幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T: Fortune abandoned you the moment I found you. 当我找到你的那一刻起，幸运就与你无缘了。
Has your life prepared you for what is to come, hag? 你的阅历是否让你准备好面对接下来的变故，巫婆？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R: I&amp;rsquo;m not afraid. Not the likes of you, ragged thing. 我不害怕。我不像你，破烂东西。
Weak Ravel may be, but a few tricks has Ravel learned over the years. 解迷者也许衰弱了，但是解迷者在这些年里学会不少技艺。
And I have known you would come. 而且我早知道你会来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fight&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R: Ah&amp;hellip; 啊&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T: No longer should you trouble existence with your presence,witch. 诸界再不会受到你的扰乱了，巫婆。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="无名氏三个分身"&gt;无名氏&amp;amp;三个分身
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AR1203&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DINCAR3
善良的化身：「他已经醒了。」
实际的化身：「『终于』。我想为了等待他爬起来，我就会等到死。」
疯狂的化身：「也许…也许你仍旧会死。不要忘了我看着你们这些贼、你们这些杀手－都是杀手，你们三个都是…」
实际的化身：「你这个疯狂又受损的人，和我说话时小心一点，你在诸界间散布那样多的陷阱，他仍然很幸运地来到这里。我发誓，如果我能度过这些年，将你拉出你的『痛苦』，我会…」
善良的化身：「你们两个闭嘴！我们先确定他没事，待会儿再来吵。」
无名氏：　 「你…你们是谁？」
实际的化身：「混蛋，他失去了他的记忆！该死！他现在对我们没用了！」
善良的化身：「冷静下来。他只是迷惑而已，就和我们一样。给他一点时间弄清楚方向。」
疯狂的化身：「你们都是贼…穿着我的身体…我的身体，而你必须将它归还！」
实际的化身：「我已经对你的吼叫失去『耐性』了！安静，否则－」
善良的化身：「这种争论对我们没有任何好处！别吵他。」
实际的化身：「时间不会等我们，我不会再浪费任何时间站在这里，因为毫无疑问地，敌人正在寻找我们。我们为了等他醒来已经等得够久了－我『现在』就要跟他说话。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DINCAR1
实际的化身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你眼前的这个人很像你，但是和一个人相较，他让自己更像一种力量。他小心地看着你，当你细看他时，你发觉他也细看着你，他说：「所以…变成这样了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不会向你或其它人泄漏我的名字。」这个人的声音很粗，就像你的声音一般，而且这声音怪异地在你耳中环绕着：「关于『我是谁』这件事，你应该问你自己－你是我的『化身』的其中一个，有我的线索引导你，你来到这里。」
（peryton注1：后面无名氏使用圆球才了解自己的名字，而实际的分身一直没有能够找到圆球，所以他并不知道名字，这里只是一种欺骗而已。当然，对于实际的分身为什么会知道圆球这些事情，因为疯狂的分身已经把笔记烧掉，所以没有办法知道了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果我有『憎恶』你的地方，那就是你有问不完的问题－你对于意义和答案情急拼命地摸索。」这个人的声音像一把小斧头，并且愤怒在他的脸上若隐若现，他说：「问问题的时间过去了，现在，『听』我说。我是第一个突破这个要塞的人，但是不管在这里等着我们的是什么，它曾打败过我。它不会打败我第二次。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你…好像不管在这里潜伏的是什么东西，你都准备跟它战斗。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人奇怪地看了你一眼，然后细看着你说：「当然，这就是我们现在谈话的唯一原因。我需要你作为外壳－但是你的心智必须是『我的』心智，你了解吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你说你想要拥有我？」
日志更新：我碰触水晶而醒了过来，发现自己被困在一个房间里，被我自己的化身所包围－其中之一，就是实际的那一个，告诉我说，我们之中只有一个可以离开这个地方。他说我们必须和周围的我合并成其中一个，否则就是其中一个人必须杀死另外三个人。我必须先弄清楚我的处境，并解决这个问题…也许和其它人谈一谈可以透露别的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的。」他扫视着周围钉着铁钉的墙壁，然后转回来看着你，说：「我们不能个别离去，只有一个人可以离开。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你在说些什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你必须将你的意志交给我－你的知识和你的技术：不管你在你的生命中所累积的是多么少，都可能是有用的。」他再次打量着你说：「它最后只会变成我力量的一部份，但它可能会有用处。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是你先前来过这里…而且被打败了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人皱着眉头说：「我是出其不意地被带走的。当我来到这里时，我没想到我的伙伴会和我分开…那之后发生了什么事…是令人困惑的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以就算我屈服于你，我们仍然可能失败？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不可能，只有我拥有成功的必要知识－现在是几世纪的计划的高潮。许多人为了我们能到达这里而受苦牺牲…他们的牺牲不能白费。」最后一句话让你丧气－它像一段演讲般传来，字句的背后没有半点热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我为什么要让你拥有我？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你在这件事上没有选择，你不知道如何逃脱这个地方，但是我知道。如果你拒绝告诉我，我也将拒绝告诉你－那么我们两个都无法离开这里。只有一个能离开，而那『不会』是你。」
（peryton注2：从后面可以知道，现实的分身并不知道如何离开，这里的话也是一种欺骗和威胁。他要无名氏和自己融合，是为了得到更多的力量和知识，以便自己有可能可以离开。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果你是我的分身之一，那么我有问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是在施拉克罗救了达肯的那个人。囚禁维勒的人。也是导致戴娜拉死亡的人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人[起眼睛说：「又怎么样？它的一切都是为了一个目的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你把色西蒙之完全圆环给了达肯。为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「完全圆环？那个谎言的集合？是的，锻造这样的东西要花一个星期的工作天－制作它是必要的，这样他才能停止怀疑他自己。」
（peryton注3：现实的分身几乎在欺骗所有的人，包括达肯、戴娜拉，仅仅是为了利用他们相应的能力而已。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你制造的？可是你告诉他－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「或许它们带有一些事实－我不知道。我知道他们是冗长的文字，但这些文字足够给予他信心了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的无知使我震惊。」这个人不可置信的说：「你怎能不知道他手中带的是什么？他带的剑是由他的『思想』形成的，这样的工具，若是使用得当，可以毁灭多宇宙本身…」这个人似乎迷失在沈思里，然后他憎厌地冷笑着说：「虽然很显然的，当我们到达这个要塞时，这个饭桶和我分开了，我就无法再使用他的剑了。」这个人皱着眉说：「真是不幸。」
（peryton注4：在多元宇宙，信仰决定一切。达肯的卡瑞克剑是由他的『思想』形成的，所以卡瑞克剑的最后挥舞者 。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「囚禁维勒的目的是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人摇摇头，似乎有点疲倦的说：「维勒开始…烦人了。」他严肃地笑着说：「这些屠悯者会为了寻找『正义』而越过诸界伤害你－而维勒是其中格外固执的。」这个化身的声音微微沈了下来，说：「对我来说，他太接近正义了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他为什么要猎杀我们？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「哦，数不清的理由中的任何一个，有些在我－和其它人这里，在其它的化身的『手中』。」他将眼光射向那个在你刚到达时不停咆哮着的化身，说：「心智有损的化身破坏了许多生命，我们当中的一些制造了…问题。我相信有解决的方法。」
（peryton注5：事实上疯狂的化身是在现实的化身之后，追杀现实的分身显然是因为现实分身自己和他之前的分身的罪恶。PS：维勒的确比较讨厌，总是以正义自居。我每次都要和他打起来。）
「他是个威胁吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「哦，是的－要不然我会干脆杀了他。」他点点头说：「他自己和正义之间有一些联结，那给了他能力，甚至超越了像我们这般不朽的人。」这个人轻轻笑着说：「特别是如果我们很不公义时…而我们是最黑暗的种类。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「为什么戴娜拉一定得死？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「戴娜拉？那个女孩对诸界没什么体会，而那就是我需要她的部分。你看，清除者是对的－有时当你拥有太多热情时，你会紧抓住生命而不愿让它离开。戴娜拉也不愿放弃－就如我对她的期望一般。」
（peryton注6：作为一个对黑暗不甚了解的感觉会成员，热情和执著是戴娜拉被现实分身利用的原因。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯狂的分身：「那个女人－那个幽灵？！」这个弓着身体的人暴怒地抬起眼来，从嘴里喷出口水，说：「她折磨了我好些年，追捕我、憎恨我，而你就是杀了她的那个人？！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实的分身：这个化身只看了一眼咆哮的那一个，然后仅仅轻蔑地冷笑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实的分身：「『你』为了任何事责怪我都是可笑的。」他转身向你，说：「那不是出于恶意－虽然她真的变得很烦人。只是当我到达这个要塞时，我并未打算留下，我只是想要进来，将她牺牲，然后就出去。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善良的分身：第三个化身轻声地开口，但听来很痛苦。「你为什么要做这么恐怖的事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「在负物质异界之上，我需要一个人做我的眼睛，像一个侦探般试着找出谁是杀我的凶手。只有死了的人才能长久在这里为我做事－所以戴娜拉必须牺牲，这样她才能成为不同以往的角色。一个狡猾的交易，但是有用－她帮助了你，不是吗？」
（peryton注7：在负物质异界/负能量位面里，无处不在的负能量会从任何生命体中吸收能量，每轮造成2d6点的伤害。留下来的尸体变为一个不死生物，在这个位面里徘徊。所以这里说，只有死了的人才能长久留在这里，找到多次派鬼魂杀死分身的超凡者。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你不需要杀她。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他静静地看了你一会儿，然后又冷笑着说：「这就是为什么如果你遇上杀了我们的人，你会被打败的原因。那是因为你很软弱，你没有发现有些东西是必要的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你敢说我软弱？你设计了这些伟大的计划，用来打败这个看不见的敌人，而你失败了，还有个可怜的女孩因此被杀。也许如果你第一次来这里的时候就做好你的工作，就不会有这些问题！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你竟敢『教训』我？！女人总是和我们一同行走在我们的路径上－不管是戴娜拉、解谜者，或是其它女人，她们虽然受着苦，然而那通常是她们的选择。如果我要求戴娜拉，她会为我死，这一点也不为过。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂了…我还想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「就是你把莫提从头骨柱子拉出来的吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「莫提还活着？」这个化身怀疑地看了一会儿，然后他开始大笑，说：「嘿！没有人比我更相信那个骷髅头－他声称拥有他所没有的知识，『然后』我为了将他从头骨柱子拉出，必须承受折磨，等他从里面出来后，他『假装什么都不知道』。」这个化身嘲笑着说：「我迁就他，因为我需要从他那里得到的东西，他都告诉了我。」
（peryton注8：按照莫提的说法，他离开骷髅柱子时，就失去了大部份的知识。但是对于现实的分身来说，他显然无法接受这种说法。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「假装什么都不知道？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「哦，是的。」这个人笑着说：「说谎的人，永远都会是说谎的人。虽然，要想对付我，需要比骷髅头更坚强的心。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他的游戏是什么？他还要撒什么谎？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个化身嘻嘻笑着说：「没关系，让这个骷髅头保有他的秘密－他们对我们没价值。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你就是教伊格那司法术的那个人吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司？」这个人看着你，然后皱着眉头说：「那是个名字吗？你到底在讲谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你回答了我的问题。我还想知道别的事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「告诉我撒卡里亚的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「弓箭手？嗯，又老又迷糊的撒卡里亚可以用他的『双眼』看见我看不见的东西－而他也可以用他的箭打击他们。」
（peryton注9：这一点一直不太明白，撒卡里亚为什么有这种能力？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好吧，我进入了这个要塞，在某些方面来讲我是眼盲的－我不知道杀我的人是谁，所以我需要一个可以看见我看不见的东西的人，以防敌人在我能见的范围之外。」他哼着鼻子说：「撒卡里亚死得太快了，所以最后还是没有用到他。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂了。我还想知道别的事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你建造了法印城底下的那座坟墓，对不对？有陷阱的那一个？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我几乎忘记了－是的，这真是浪费。」这个化身看起来有些恼怒地说：「显然『那』没有用，并且它也耗费了许多的血和钱。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「没价值！」第二个化身爆出不规则的笑声，比发疯更加快乐地说：「破解那个小孩的陷阱很简单，我找到它…并且将它改变，把它变得更困难。把他所写的改变了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个化身对第二个皱着眉；他看起来尽量遏抑着自己不要攻击另一个，他说：「还有『另一个』你要回答的东西…」他转过身对你说：「虽然我想这无关紧要。在墓碑陷阱的失败之后，我很快就决定不再等这个凶手出现，而是主动和他交战。」
（peryton注10：最初现实分身建造坟墓，是为了欺骗敌人，那么是什么原因使得他认为这没有用处？墓碑陷阱遭到了什么样的失败？因为无名氏进入的坟墓已经被疯狂的化身修改过，所以没有办法推测出来最开始现实分身建造的起初情况。最后无名氏看到墓碑上的内容应该是现实分身和疯狂分身的内容都有）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂了。我还想知道别的事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是你在我背后刺刺青的吗？我在停尸间里醒来时看到的那些。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「方向？」他点点头，有些烦躁的说：「『当然』我要负责任－我知道有『可能』在这里失败，并且丧失记忆。我希望将来的化身能受益于一些…指引，所以我将方向刺在我的背上，因为其它的东西－像是『日志』…」他似乎对自己感到生气，咆哮着说：「非常『容易』失去。」
（peryton注11：显然，现实分身很了解自己死去可能失去记忆，所以他要这样做，并且威胁法络德保护好他的尸体。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不过那些指示太模糊了一点…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是『笨蛋』吗？」这个化身看起来很恼怒地说：「方向『必须』是模糊不清的－我无法明确地理解什么事会发生在我们身上，所以我留下一个指标。你认为如果一个清除者看到这个，会发生什么事？或是其它更笨的人？你觉得我们会多『快』被活埋或烧成灰烬？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好。还有要我去找法络德，为什么是他？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「法络德？」这个化身想了一会儿，说：「哦，是的－这个拥有所有『粗暴』血统的废物王认为我是个容易对付的猎物…」他轻轻的笑着，似乎想起一个愉快的回忆，说：「在流了一些血后，我和他达成了协议－他要确保他的手下找到我，平安地将我带到停尸间－而且，当然，我需要他的手下的眼睛和手，好找到法印城之下为我预备的墓地。」
（peryton注12：个人认为最后这句话不太确切，应该是：找到以前无名氏曾经死过一次，并且丢掉了圆球的地方。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「一个圆球…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「…用铜制成。丑。摸起来像颗蛋，而且闻起来像坏掉的乳蛋糕，对不对？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，我告诉法络德这是唯一能拯救他痛苦生命的东西…他真是个哭哭啼啼的逃避者。」这个化身对你笑着说：「你看，这个老杂种死后注定要待在头骨柱子上，而他拼命地想要逃避它。所以我告诉他，在法印城之下有一个东西可以『救』他摆脱命运，只要他能找到它。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可以它不能拯救他－它只是你要他去找的一个东西而已。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「『当然』那对他一点用都没有，一个人不能这么轻易地逃避他的命运。」他看着你，有些恼怒的说：「然而，告诉一个人他所寻找的东西能够救他的灵魂脱离永远的诅咒，没有任何东西比这个更能加强他的动机。我打算在他找到圆球之后，从他那里取走它，纯粹只是因为要我自己找它所花的时间…太久了。」他再次笑着说：「如果我可以叫别人去帮我做这件事，为什么我还要自己去做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「事实上，最后他要我去帮他找。它为什么这么重要？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「重要？你不知道吗？」这个化身变得沉默，过了一阵子后说：「你带着它吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的。我带在身上。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你『有』它？」这个化身的眼睛闪着亮光，说：「那么你这一生终究是有些用处！」你看见他的双眼闪烁着，似乎在思考、计算着，他说：「当我们融合时，我会试着找东西将它解开，或许一切都没有遗失…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那个圆球是什么？它为什么这么重要？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「它是一个失效的感知石。」这个化身的视线穿过你，凝视着远方，说：「你之道它包含了什么吗？」他露出悲伤的笑容，说：「他有着『最早的』我们最后的经验。当我们是一个人，不是一堆化身时。」他的声音低了下来：「如果有什么方法可以解开它，我就可以看进他的『心』…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「知道为什么发生这些事吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…」这个化身的脸变得阴沈，说：「这是我一直在寻找的答案，为什么会发生这件事，为什么我们成为不朽的人。」他端详着你。「当我们融合时，我会试着找东西将它解开，或许一切都没有遗失…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个化身打断你的话。「或许这种事情没有答案。或许从来没有。」
（peryton注13：在圆球中只有大量的悔恨，并没有明确地说明悔恨是变成不朽的原因，也没有记录变成不朽的过程。现实的分身并没有到过解谜者的迷宫，所以他并不知道自己变成不朽是因为解谜者的法术。那么，现实分身是如何找到悔恨要塞的呢？我只能猜测，他是通过一些前世的记录找到的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「『我』不讨论大概和或许这种事情。」第一个化身轻蔑地冷笑着，说：「我寻找答案，这就是让我们到达这里的原因。」他轻蔑地看着第三个化身，说：「如果我们将生命留在『你的』手中，那么我们甚至连现在的一小部分真相都不会拥有。而在那个真相里，有着『能力』。」他转向你说：「当我们融合时你会了解的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「等着瞧…但是首先，我还想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「其它人是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「其它的化身－我们的反射。等我处理完你的事情后，会让他们跟我融合。」他看着那个缩成一团的化身，他在你一开始到达时不断咆哮着，他说：「如果他们拒绝，就杀了他们；这没什么关系，他们不是必要的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂了。我还想知道别的事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会让你享受－但只有一段时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不会和你结合－你必须和我结合。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人看着你，然后怀疑地笑着说：「我不将自己交给任何人，是你会被我吸收。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我怀疑。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你企图为此和我作战吗？」这个人似乎比任何东西更愉快，他说：「你打不过我的，你的抵抗是没有意义的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「来试试。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那就这样吧。」他的双眼变成雾般的灰色，然后他轻笑着，似乎带着预期地说：「我们来看看你心里存着什么…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你凝视着他…他的双眼如石头一般，并且他们开始把你往下拉…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盯住他，试着强迫他与你结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你在他心中的长廊游走时，你所遇见的第一种情感是惊讶－而他张大了他的眼睛。他并没有吸收你；你的意志比较强大，而这将『他』耗尽。你感觉到他不顾一切地试图拉回，但他不能－他太软弱了，你的意志阻碍了他的撤回，同时深深地将他拉进你的潜意识中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这是我们最后一次谈话。返回死亡吧，那是你所属之处。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看起来一副不可置信的样子，接着他崩溃了，然后你感觉到知识急速地灌注到你的里面，挣扎着要浮出表面…它多到几乎无法一次吸收，而你发现自己感到迷惘。这么多的知识－这么多的经验，那－
（peryton注14：只要看看现实分身竟然能够在到达悔恨要塞之前一次都没有死亡，就可以想一想他有多强……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…而像它发生的时候一样迅速，灌注停止了，你使自己平静下来。一片片的知识在你心里打转，而你要晚一点再来理解他们，现在，只有一个知识是重要的－这个化身并不知道要如何离开这个地方。他为了哄骗你将自己交给他，说了谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可恶…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DINCAR2
偏执狂化身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个发疯的化身小心翼翼地看着你，当你靠近时，他发出嘶嘶的声音，他紧握双手，似乎等着勒死你。他的双臂粗糙得吓人，上面有许多伤痕，似乎曾被浸泡在酸液的河中－而他的左臂看起来似乎是用线连接着，一点也不夸张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道一些事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼地看着你－似乎看着你让他感到不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的手臂怎么了？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他向下看了他的左臂一会儿，然后向上看，笑着说：「一直脱离…所以我必须再次将它缝上去。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道一些事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼地看着你－似乎看着你让他感到不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「感知石陷阱－你是布置的那个人，对不对？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…」他既卑劣又邪恶的笑着说：「简单的陷阱。为了不会死的人设的陷阱－心的陷阱。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「事实上，很容易逃出去。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑容凝在这个化身的脸上，他说：「你说谎！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「也许吧。我还想知道别的事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼地看着你－似乎看着你让他感到不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是放火烧掉伊安尼的遗物的人，对不对？想要破坏我的遗物？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，我烧了假的纸。更多的谎言，关于我虚假生命的谎言…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我还想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼地看着你－似乎看着你让他感到不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你就是杀死语言学家芬的那个人，对不对？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那里…」他似乎困惑了一阵子，说：「在那里我杀了很多人，那里有很多人需要安静。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂了。我还想知道别的事情…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼地看着你－似乎看着你让他感到不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你对其它的化身知道多少？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「贼，他们是贼－都是贼，所有的贼都要死。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实的分身：「你这个笨蛋，不要『威胁』我－我警告你。如果有任何人是贼，那就是你－你借着破坏我的工作，试图窃取我们解决这件事的机会！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是贼！你偷了我的身体和生命！而贼该死！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我还想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼地看着你－似乎看着你让他感到不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽欧语话：（我们私下交谈，我们两个就好。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你说着幽欧语的语言，这个化身张大了眼睛，盯着你。安静了片刻后，他用相同的语言回答。（只有我知道幽欧语的语言，你怎么知道的？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（你说得对。你是唯一知道幽欧语语言的人。所以如果我知道幽欧语语言，我一定是你。）
（peryton注15：这种逻辑也可以说服……晕死……真的是一个疯狂的化身……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有说话，看着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这些其它人不是你，因为他们不知道幽欧语语言。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他点点头…慢慢地。（我听见你说的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这个地方会混淆一个人的认知－我们都是你，而现在我们必须合为一体。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看起来受到惊讶的说：「我…」令你惊讶的是，他回复了正常的说话能力…所有他声音中的变调都不见了，它既沉着又平稳，很像你自己的声音：「我…再也不想象这样活着。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（你受了很多苦。你出生在一个没有意义的世界里，陌生人宣称他们认识你，他们为了你一无所知的事责备你，而且他们试图伤害你。）
（peryton注16：可见，这是为什么这个分身会变得疯狂的原因：莫名其妙的要为自己不了解的邪恶之事负责，从前面现实的分身和后面善良的分身来看，他们做的邪恶之事非常的多，所以也可以想象得到这个分身会需要承受多少报复，在这种情况下，他自然会对其它使用相同身体的分身深恶痛绝。在对于一切都不信任的情况下，他学习并且幽欧语杀死了自己的老师，作为一个唯一了解这种语言的人，他的日记，也就是那个十二面体上记录的话，没有人能够破解。从十二面体的记录可以看到，有一个人告诉疯狂的分身，他只要再死三次，再活三次，就不会再失去记忆。但是并没有讲述为什么。而且疯狂的分身已经将他杀死，并没有详细描述他的具体情况。所以只能推测出来，无名氏是疯狂的分身之后的第三次生命）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看着你-而你看到这个化身失去了他发疯的模样，双眼变得更像你自己的眼睛，他说：「是的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（现在我会保护你。你可以安心。这就是你所要的，对不对？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个化身因你的话放松了，当他看着你时，他的眼睛变得模糊。有一种极微小的低语声，他跌向黑色的石头－随着他的倾倒，你感觉到后脑勺有一种东西在蠕动的感觉…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有大量的知识、力量、感情，还有－你使自己镇定下来，有一段时间头晕目眩，然后你的视线变得清晰，你又再次是你自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「再见….」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DINCAR3
善良的化身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你面前的这个男子长得很像你，但他的面容…不知为何比较平静。当你接近时，他对你浅浅微笑，彷佛认同般地点点头。「你还好吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们曾经有过名字吗？或者这是我们的第一个？」那男子轻轻笑着。「要知道我在这上面是你的盟友－我，如同这些其它的人，在你的脑中死过了，所留下的只有这个虚构的像。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是你是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「啊…」他的笑容褪去了，忧心地看着你。「这一定令你感到困惑。让我试着解释－我是你的化身之一。我一度不见了，现在又出现在这里。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这怎么可能？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我－不知道。无论你在要塞里摸了什么，都会把你自己的碎片带到表面。」他停了一会儿，沉思着。「其它人之中，可能有人晓得这究竟是用什么方法办到的－但那远超过我所知。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果你是我的一部份，那么我想知道一些事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我有过无数次的生命。为什么这里只有三个化身？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不知道。或许我们是不知为何仍然存在你脑中的三块碎片。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「存在？怎么说？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不太确定，但我猜当我们死亡时，先前人格的痕迹可能残留在你的脑中－而我知道有时候我们可能会让我们自己被感觉到。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「怎么做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你将要置身危险之中，或也要了解某件事物时，举例来说，我发现我可以动一动，戳你一下，帮助你走上正确方向。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你就是我经常在头骨后面感受到的那股感觉？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不知该怎么描述你感觉起来是什么样子，但那的确有可能，是的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我和同伴一起来到这个要塞…但是他们和我分开了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那我怕你的朋友已经死了。」那男子看起来很痛苦。「这地方怀着对生命的怨恨。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的生活像什么样子？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那是宁静而漫长的，充满了一个人生命中所经历的大部分痛苦与欢乐。有一段时间我担任制图师，并在诸界游走多年。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你怎么死的？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「最后，当我旅行到拜托比亚原野时，可怕的鬼魂在睡梦中夺走了我的生命。我感觉到它们的爪子抓住我，我死了。」
（peryton注17：制图师是否是真的，并不能肯定，也不能作为依据，因为从后面可以看到，这个分身其实是第一个分身，他的死亡应该是 解谜者试验不死之身而杀死的，所以死亡的原因是谎言。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他们是代替我们死的人的鬼魂。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那男子看起来很痛苦。「是的，我知道…我现在知道了。一个人不可能待在这个悔恨的地方，却不感受到他们极大的痛苦。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你知道我为什么想要变成不朽吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不，我不知道。我想那是出于恐惧而做的。或许其它人中有人知道，但不是我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你为什么认为那是出于恐惧而做的？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那男子轻轻笑了，但一点幽默感都没有；如果有着什么，该是悲伤的笑容。「哪个人想死？」他缓缓地摇头。「但只有我们之中的第一个可能知道，是什么原因造成我们这种状况。」
（peryton注18：在经历了长久的折磨之后，善良的分身。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想知道别的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「以前你说，当我们死时，意志中会留下痕迹。那就是导致你们出现的原因，对吧？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我的理解可能并不完全，然而，是的，似乎是这样。而且我们可能有些方法，使我们自己被感觉到。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以，我们的第一个－真正的那个我，可能还深埋在我的意志某处。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那化身脸上的表情只闪烁了一下，但那就像一扇窗，你突然明白你是在和谁说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是我们之中的第一个。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那化身的眼睛显出受到折磨的神情，并将视线从你身上转离。「我知道你在想什么－但不是那样的。你认为若知晓了我们之中的第一个的心智，在这个地方会有所帮助。可是不会。」
（peryton注19：第一个分身这样说仅仅是因为他也并不知道应该如何离开。即使是知道了第一个分身的经验，如果不能离开的话，也没有用处。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是为什么－我有很多答案，你可以回答。我们为什么变成不死之身？为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「因为如果我们死了，真正地死了…」那化身看着你，眼神依然如钢铁般坚定。「死亡的国度不会是天堂，对我们而言不会。如果你对这儿这些的其它人说话，要知道他们生命中的邪恶跟我的比起来，只不过是一滴水滴而已。生命，只要一个生命，即使没有其它千万个生命，就已经在下层异界占了永恒的一席之地。」
（peryton注20：这里可以看到第一个分身的情况，虽然没有说明具体的罪行，但是从这里可以看到，远远超过其它所有分身的罪行。PS：“你们犯下的罪，不过是水滴而已”。这话真有气魄……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是你看起来…平静多了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我成为这种样子，是的。因为对我来说…」他的声音产生一种奇怪的回响。「只有『悔恨』能够改变一个人的本质。」他叹了一口气。「但是太迟了。我已经被咒诅了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我发现改变我的本质还不够。我需要更多时间，需要更多生命。所以我拜访灰色姐妹之中最伟大的一位，求她赐给我恩惠－尝试并帮助我活得够久，以便矫正我所造成的一切伤害。让我成为不死之身。」
（peryton注21：这就是他要成为不朽之人的原因：在悔恨改变了自己的本性之后，他需要足够的时间，才能弥补自己以前犯下的极其严重的罪行。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「解谜者也做了。但是当她第一次试验你的不死身，并且杀了你之后，你忘了所有的事情。所有的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看来很沮丧。「而诸界从此渐渐死亡。罪恶重大，是我的责任。」
（peryton注22：个人推测这里诸界死亡是指不死之人死亡的时候，会将其它人杀死来代替它，所以导致多元宇宙渐渐衰亡，而不是因为第一个分身的罪行。一个分身的罪行再大，也不可能动摇多元宇宙，但是一个应该死去的不死之人，却会导致熵逐渐增加，宇宙渐渐失去平衡。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我有很多问题要问你－你是谁，你的生活像什么样子，谁－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那化身摇摇头，把你打断。「当我不再存在，当我与你合并时，你会得到你所追求的答案。可能要花些时间把它们理清出来，不过它们就在那里。」他悲伤地笑了一下。「要用言语传达生命经历，实在很困难。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那好…我们会成为一体。你准备好了吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「最后一件事…只有这个…」那分身停了一下，探查你的面容特征。「在我回到遗忘湮灭之前－有些事我想要知道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我可以花一点时间－你想知道什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他仔细看着你的眼睛，语调阴沉。「你真的活过你的生命－你曾经有过的短暂生命吗？到了最后…那值得吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「似乎…很短。我所体验到的一切，我都喜欢，而且我不想忘掉它。」
（peryton注23：就像我混乱善良的无名氏不愿意失去记忆，忘记自己的经历，忘记陪同自己一起出生入死的同伴一样，异域镇魂曲很短，但是这一切，我都很喜欢，而且我不会愿意忘记它。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他点了点头，有一阵子你认为他好像要说什么，但他倒下了，生命从他流出，注入你的身上。当他倒在黑色石头上时，你感到脑后一阵悚然，令你颤抖，你知道那化身不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「再见….」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DBSphere
这个简单的铜球大约有一湛恚但是它的重量非常轻，好像里面是空的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然它的基本外表很普通，但是这个球似乎让你的其它感官觉得不快。这个圆球的纹路，光是它的「感觉」就让你觉得它是一个马上就要爆开的蛋－只要碰触它，就让你的起鸡皮疙瘩。更糟的是，它散发出淡淡的坏掉的乳蛋糕的味道，让你不停地流眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次当你把铜球拿起来看时，你感到你第一次化身的记忆在你体内搅动，但是并非是强大的力量，反倒是平静，就像是一个人的灵魂跨越了极大的距离、对一个多年未见的朋友说话一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你在意志中感受到他的存在时，你看到铜球展露出不同的光芒－不像是丑陋或可憎的，而是像一件珍品，像是新生的婴孩－这个铜球是你最后时光的存放所，那是在你前往灰色荒野找解谜者、要求她做不可能的事情之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道你为什么会要求她。而且你也知道你所要做的只是用双手去碰触这铜球的表面，并且「感觉」悔恨，石头便会自动向你开启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧抓那个石头，并感觉悔恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这球在你手中起了纹路，表皮剥落，像泪滴般滴下，霎时变成青铜色的雨将你环绕。掉到你身上的每一滴、每一片都使你感到有一段新的记忆开始被唤醒，逝去的爱情、被遗忘的痛苦、因失去而留下的伤痛－伴随而来的是强烈的遗憾，为曾经不小心的举动感到遗憾、为过去的创伤感到遗憾、为战争感到遗憾、为死亡感到遗憾。你感到你的意志开始崩溃－这样多的伤害，就在同一时间内，你居然做了这么多伤害别人的事…这样的痛苦甚至多到可以筑起一座要塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试着集中精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然间，在一连串的遗憾中你再次感受到第一个化身。他的手看不见也没有重量，就这样轻轻地放在你的肩上，让你稳定下来。他没有说话，但是因着他的碰触，你突然间记起你的名字来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事是这样的简单，根本不是你所想象的那样，而且你也感到自己完全被安慰。因着知道你的名字，你真正的名字，你知道或许你已经赢回了你生命中最重要的部份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因着知道你的名字，你认识你自己，而且你清楚现在几乎没有什么事是你不能做的。第一个化身把手从你肩上移开，微微笑着地注视着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那一直是我的名字？可是如果我是－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个化身把手指放在他的嘴唇上，使你安静下来。他对着你手臂上的那个记号点了点头，彷佛示意你要好好地利用它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看你的手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个记号－痛苦的记号－不知怎么看起来非常脆弱易碎，好像只能堪堪让你放在皮肤上。不知不觉地，你伸出手去将它从手臂上扯下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它微微抵抗、然后放弃，就好像把痂硬生生地扯下来似的。当你手握这记号时，你知道你可以驾驭这股力量。它不能再统治你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我已经不再戴着那个记号。这是否表示…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当你疑惑时，你x时明了在你心中有一种沉重的沉默－在你里面再也感受不到第一个化身的存在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受折磨的记号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏关于达肯的回忆：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「达肯，施拉克罗-Drowning的色斯，卡瑞克剑的最后挥舞者，知道我带着色西蒙的话语来找你，它不是刻在混乱之中，而是在石头上，用意志刻在一个完全圆环之中。」
当你说「色西蒙」时，达肯的眼睛转动了一下，它们试图聚焦在你身上。他努力张嘴说话，但是只发出干干的声音。你从口袋里拿出石头，让他看见。
回声：「知道刻在这块石头上的色西蒙话语是真的，并且知道你分裂的意志不能再分裂。你要做的就是接受这个石头，你就会再度知道你自己。」
达肯的眼睛看着色西蒙之完全圆环，你一度以为他可能认不出它来。然后他的右手抽动，伸了出来，拿住那个石头，就像个溺水的人。他的眼光闪动。
回声：「知道我救了你的生命，达肯，施拉克罗的色斯。」
日志更新：在和达肯交谈之后，我想起曾在施拉克罗用色西蒙之完全圆环救过他的性命…奇怪的是，我并不觉得我想要救他－我想要救的是那把卡瑞克剑，免得它被摧毁。但是我不知道为什么。
达肯的眼睛从石头转向你，他又开始出声音，因为太干，根本不成文字。他眨眼，慢慢地说话，声音不大，但正是你想听的。「我的生命…是你的…直到你死为止。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市民欢乐堂私人感觉中枢关于戴娜拉的经验：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回响“要你与我同行，这要求太过分了，戴娜拉，我没有权利要你为我冒这么大的危险..&amp;quot;
这是你的话，但它们是外科医生的话，冷酷的技术是选择的依据，没有任何感情可循。每一字每一句，你感受到自己的轻蔑，知道这个（受伤的）女孩将由她的（带着渴望的）双眼看到什么，而谁－－你是那个人，那个用你的话扭曲她的人，不知道这些话对她有多大的伤害，就像投石器发出的粗石，刺穿她的胸膛，而她..她从你的回应里只看见慰藉.怎么..她怎么能如此感觉..而不知道你故意。。
回声：“我是来求你原谅的，戴娜拉，当我可以时，我就立即回来找你”
你的视线再次含着泪，泪水不断加倍地流下，直到你再次面对自己，奋力试着开口说话，你想警告戴娜拉这不是人，而是一个为了自己的需要谋杀的生物，他不在乎你，戴娜拉，你对他而言只是一个工具，一个他需要的工具，而戴娜拉说话了，而你无法阻止她..
戴娜拉：回声“我愿意置身于千万个危险之中，好为你拥抱永恒，我的爱！我不怕，听我说，我会陪着你，就算诸界全部成为阻碍..&amp;quot;
“..虽然诸界自己会封锁这条路..”你感到自己被震动了，安心而满意－－他对她的话感到满意，知道她回这么说，他就是知道，而她对爱的坦白像是封闭你心的闸门。被禁锢了。她是你的，但你必须“确定”，因此你继续下去。
无名氏：“道路是危险的，你必须坚强，比你现在更加坚强。”
游移过她的心，安心，涌起安心的感觉，渴望的尽头，然而因为他的话更加渴望他，并未注意到他的控制..你只需要刚强起来，他的路径就会跟你一样。你的思绪像烈火..因为你可以坚强，比他所知道的更坚强，你不知道惧怕，你愿意为他而死。
戴娜拉：回声“我会坚强，我会的，我的爱。”
她的话像水般滑过他。而她胸中的那条大蛇，用毒液穿刺她心的那条大蛇已经用自己本来来替代。而她看不见这些，他的下一句话是计划过的，很小心，非常地小心。
无名氏：回声“我不敢说我们是否成功了，戴娜拉，但是我会尽全力保护你，我相信你也会同样对待我，你..”
“..你或许必须作出一些‘牺牲’”。在听到这可怕的最后一句话时，你感到自己被撕裂了，他要伤害她..他要伤害你，因为你就是她，而他打算伤害她，而你需要她被伤害，而且&amp;ndash;你想大叫，对她大叫，告诉她有危险。戴娜拉，跑，快跑，因为他的双眼毁灭一切以及..
戴娜拉：回声“当然，我的爱，生命就是牺牲，这是我学到的教训。”
你..她..她的.你说出这些话，而在这当中，你感到自己的内心已死。你是一个目击者，看着一个女人死去，因为这些话是死亡的宣判。然而，仍然，她仍然说话，不经心的，毫不在意的..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏关于莫提的回忆：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当莫提说话时，你的视线似乎变成血红，你听到一阵可怕的咆哮声、说话声、抓着、敲着。所有的声音都在恳求，希望能够得到自由，而莫提的声音…模糊，几乎淹没在声音之中。他听起来很绝望、惊恐，而且…极为失落。
回声：「你。骷髅头。说话。」
咆哮的声音消失，你看着那个有红线的头骨，它在地狱般的光中投射出影子，把它的眼睛转向你。它的脸上流出血，它的牙齿敲击着，好像很冷。「我…我可以帮你。我知道你－你要找什么…所有的头…所有的知识…求你，放了我。让我帮你。我会告诉你所有的事情，所有的事。」
回声：「是吗？发誓，骷髅头。发誓你会一直服事我，到我死为止，否则你就要留在这里。」
「我发誓。我发誓…只求你，求你放了我…我…」你看着莫提困难地吞下口水，他的骄傲几乎像是有形体的东西。「我求你。让我帮助你。」
回声：「很好。我释放你。」
你的异像开始移动，好像是你在移动，而那阵咆哮、尖叫的声音又开始了，如雷般的呼号、哀泣、恐吓、侮辱…你感觉你的手伸进柱子里，你抓住那个小小的头骨，用力把它从柱子里拉出来…
回声：「完成了。」
你低头看着那个满是血迹的头骨，它的眼睛覆盖着柱子上的脓水，它的牙齿轻轻地颤动着。它让你想到初生的婴孩，无助－而在那个人的眼中，你看到－同情。
回声：「我释放你了。现在你的生命…还有你的死亡都是我的，莫提。」
你的视线扭曲，过去的迷雾消失，莫提还在喋喋不休。「我们谈了一阵子，老大，你跟我，看看条件是否可行，而我想我们对彼此都很中意，所以你邀请我离开那根柱子，后来我就一直跟你在一起。」
「呃…发生了什么事？」
「呃，我不知道当我离开柱子时，我就会失去大部份的知识…我是说，我怎么知道？我从来没有离开过那个可恶的柱子…但是你相当能谅解…」
「你失去了你所有的知识？」
你的视线再度扭曲，让你感到昏眩，而且你觉得你的腹里翻搅－你听到骨头破裂的声音，还有莫提的号叫－在痛苦中号叫，叫某人停止，别再杀他…你的手一再地伸出，而且…
回声：「可恶，骷髅头，你骗我。我要把你放回那根该死的柱子里，让你死在那里。」
你听到骨头和可能是金属的声音－地板或墙，还有被击落的牙齿落地的声音。你听到莫提的声音，像被打的狗一样求你停止－
回声：「要知道，你在柱子上所受的痛苦绝对比不上我要让你承受的痛苦。」
你的视线扭曲，莫提的哭声渐消，变成他讲话的节奏。「所以，你知道我仍然有用处，所以我跟你一起走，后来就一直跟着你。」
「莫提，我跟柱子要求什么？我释放你多久了？」
莫提想了一下。「呃，至于多长嘛，我不知道确实的时间，老大－可能有好几年吧。每次我都尽力帮助你，但是…」莫提叹气。「不容易。至于你在柱子那里要求什么，我不知道－当你把我拔下来以后，我就记不得了。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="无名氏超凡者的对话分支之一"&gt;无名氏&amp;amp;超凡者的对话分支之一
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;MAP:AR1204
Character:DTRANS
地图：AR1204
人物：超凡者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND TRA059] 你来了。
[SOUND TRA061] 这里不欢迎你，破裂者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你对我的朋友做了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们和以往一样，为你而已。这是所有必死之物的结局。
这是所有跟随你的人的命运，破裂者。你忘了很多事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你为什么那样做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他试图伤害我。我保护自己。在这样做的时候，死亡抓住他。他的死是自找的。
我给过他离开这里的机会，但是他似乎决意要帮助你，尽管要付上自己的生命。
他的死并不能令我感到快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么你为什么那样做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那不是我的意思。带他到这里来的人不是我。
他有选择的机会。他选择为你而死。
那是所有跟随你的人的命运。因为他们都是受折磨的灵魂，需要释放。但是他们不知道为什么。
你忘了这件事。你会再度遗忘。
（peryton注２：无名氏的同伴，特别是莫提和达肯，以前曾经来过要塞，他们这次明知危险，却又再次鼓足勇气，陪伴无名氏前往这个必死之地，感动……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我知道你是什么－你是我的凡人性。你的护甲－它就像树枝一样扭曲。这是解谜者的法术。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的。我就是被夜巫的力量与你分离的部份。
我是与所有生命同行的人。我的声音是死之遗言，喉头的最后一口气，濒死者的微声。
我从你的肉体牢笼中被释放出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「从我释放出来？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我从你之中被释放出来以后，我认识生命。我认识自由。我不会再归回你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们不应该分开。而且诸界因为我们的分开而受苦。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不了解意义和分离。在你的记忆再度消失之前，你要知道，我们本来就不应该成为一体。
这是你和我最后一次谈话，破裂者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么我想知道一些事，鬼魂－我旅行了很远，有很多问题你可以回答。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最后一次赦免你，以后这座要塞将会再度沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么我的问题是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问你的问题吧！但是你将永远记不得你的答案。
（peryton注３：这里有非常多的问题可以询问，第一次玩的话建议先选择其他）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你尽你所能地阻止我们见面。为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为我怕面对你吗，破碎者？我不怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「有一个铁巨像告诉过我：当一个人从远距离外攻击，不自己现身时，那就是弱点。那是懦夫战斗的方式。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个地方需要我的能量来支持，破碎者，否则你每次死之前，都会发现我的手捏在你的脖子上。我不能离开这个要塞太久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不相信你。我想你不敢面对我…或者你在欺骗我，你留在这里还有别的原因…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你什么也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维护这个地方，对你为什么这么重要？如果你真的像你说的那样强大，那么你为什么要留在这里？这里什么都没有。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我的要塞，这是我的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「而且是个很棒的家。用我的悔恨建筑，只有我们谋杀的鬼魂充塞在厅堂里，过去的废弃遗物在灰尘中湮没，以及负质异界吸取生命的能量来悦你眼目。有个名词可以用来形容这种地方－就是监狱。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一句话都泄漏出你的无知，破碎者。要塞是沉默无言的。任何进入要塞的人，在侵入到我的面前之前皆已死亡。而鬼魂是安静的生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想你必须留在这里，和那些鬼魂在一起，因为那是你现在的样子。我不认为是你在维护这个地方。是这个地方在支撑你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我＊选择＊留下来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「真的吗？当你说你不能离开这座要塞太久时，你是在说谎吗？而且用我的悔恨建成的要塞为什么需要你来维持它？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这么无礼，我会让你死一千次，破碎者。在这要塞内，你算是一个侵入者，而我会让你绝对无法复返！
（peryton注４：汗……超凡者的风度……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这样想吧：你说我们是连结的。所以当我受苦时，你也必须受苦。也许你被困在这里，是因为你受苦，但是和我受的苦不同。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在说什么笨话？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当我每次死亡、意志亦死亡时，你是不是在身体上死亡？当我失去灵魂时，你失去实体。那就是为何你越来越不容易离开这座要塞的原因。这座要塞不但是你的监狱，也会成为你的坟墓。」
（peryton注５：原来如此……智力高达20的无名氏，思维跳跃果然不是我这个智力10的人类能够跟上的……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是吗？你说我们是连结的。当然，在过去你已经感受到身体变弱了－你的身上甚至架着解谜者的框架，而你憎恨她－但是你需要用那个框架来防止你自己更迅速崩坏。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算你的话语中有真理，你也不能做什么。我宁可在这个要塞里让我的身体早点死去，也不要和你共存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是当我们可以再度成为一体时，为什么要缓缓地死去？我们终于可以不再折磨对方了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的话字字都像毒药。我不希望再成为你的一部份，与你分享这种悲惨的存在。看看你自己，你的躯壳已经腐烂，又伤痕累累。我宁可自由地死去，也不要曲身在你这个病躯中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果CHR〉23
「看看你。一个装模作样的鬼魂，但是生命和力量却远不及在世之时。那就是你在消失之后，希望诸界留下的印象吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想用湮灭交换另一个湮灭。我也不想住在你的躯壳中，破碎者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不一定要消失。谁知道如果我们变得完整后，会发生什么事？也许你会是你自己，而我会死掉。也可能是我们两个人变成一个比分开来时更强壮的个体。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你根本不知道你在说些什么。如果我们再度合一，那么一切均会毁灭。我们不会有未来。我们会承受更多的痛苦。我知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么我们将一同面对这些折磨。而且我们会打败它们。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要知道，如果我们两个变成一体，我们就会受苦。在我们的身体里，有太多第一个的本质，不可能得拯救。我们会受咒诅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么我们将和咒诅作战，我们将再度成为自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要知道，我一直都很恨你，破碎者。当我们是一体的时候，我也会继续恨你。当你的躯壳终于死去的时候，你要知道我会很快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我可以忍受－诸界也可以。如果我们低头看，你就会在我的痛苦当中看到乐趣。但是你加入我、并憎恨我，远胜过我们各自缓缓死去、只剩下湮灭。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要知道，我对你的仇恨深到会使异界消失。你准备好。迟早你我会再合成一体－直到你生命的最后一刻！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好。我已经准备好要再度成为凡人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="达肯的传记"&gt;达肯的传记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这份从酒保处得到的简短的名单写着可能有帮助的人。但是我靠近了另一张桌子，有什么拉着我过去。在我面前的人显得很老练。他干燥、泛黄的皮肤上有着伤疤，是那种到过各种地方却从未在同一处久待的人会有的。他消瘦的脸有着不像人类的尖角，而他的耳朵从头颅伸出，尖端处细成一个点。他穿着不合身的橘色束腰外衣，一把奇怪的、闪烁着的刀刃绑在背上。那把刀看起来像有两个分叉的宽刃刀，用一种表面涡动着如同油膜一般的金属制成。
那个人转向我。他的眼睛像是擦亮的煤。他的凝视穿过了我，过了一会我怀疑他可能瞎了。突然间那把武器变成一种死寂的、单调的黑色，映照出那个人的眼睛。
“你没事吧？”我问。过了好一阵子他什么都没有说，只用眼睛搜寻着我的脸。然后他回答了：
“向你致意……旅行者。”他的声音平静而忧郁，像一阵风穿过一棵大树枝干时的飒飒声。这个人对上了我的目光，视线深入地看穿我的眼睛。他的武器耗尽了它的黑色，回复到我和他交谈前注意过的闪烁。“你的眼睛有着重量，是那种经过长远旅途到此处的人有的。”这个人的目光没有移开。
“我被认识为达肯。”他在“认识”这个词上的强调语气怪异地打动了我……然而同时令我感到熟悉。“你……并不为我所认识。”
“我不认识我自已。”我诚实地回答。
“那样最好。当你认识了自己，整个异界将剩下很少事情值得知道。”他回复沉默好一段时间，仍然用那双煤黑色的眼睛研究着我。“我想知道你来这个城市的原因。”
“我在找寻答案……我有许多问题。”
“说出你的问题。我会听。”
“你的装扮……我并不熟悉。你是什么？”
“吉斯瑟雷。”当他不再说话时，我重覆了他的语句，当成问题。
“吉斯瑟雷？”
“吉斯瑟雷是人民之一。”我再一次地提醒他。
“人民之一是？”
“是吉斯瑟雷。”我怀疑他是否不像看起来一样地缺乏幽默感，我再问了一次我的问题。
“对，但到底什么是吉斯瑟雷？”达肯沉默了一阵子，然后说道：
“我们的历史不需要被你知道。在我背诵出人民的历史片段之前，我们将在时间的巨刃下流血至死。”
“我并不需要知道你们的历史……但我想了解你们现在的样子。”
“认知到这件事并接受它：我们是在变动的混沌海上建立家园的人民。”达肯用灵巧的动作抽出背上的刀刃，握在身前。“在那里，混沌海，我们将物质依我们的意志塑造。我们以思维锻造城市。”当我看着的时候，刀刃上一阵金属的波动开始晃动。它的上升和落下配合了达肯的声音。
“在我们居住的混沌之中，只有认知保护着我们。我们是吉斯瑟雷。”
“你所有的刀刃是……它会动，随着你的声音作反应。”
“它是卡拉契刀。它是让其它人知道持有者阶级的物体。”
“它象征了什么样的阶级？”
“这把刀是瑟斯所佩带的象征。瑟斯是理解瑟西蒙言语的人。藉着了解瑟西蒙的言语，他们了解自己。”
“瑟西蒙？”我再一次地提示。
“瑟西蒙建立了我们的民族。他认识吉斯瑟雷人，当他们还不认识自己时。他确立了人民。他给了他们共同的意志。”
“你似乎特别强调‘认识’。这是什么意思？”
“任何事物，不论是物质组织或是肉体&amp;mdash;-它们对自身的认识定义它们的存在。”
“那如果一个人不认识他自己？”
“当一个心智不认识它自己，它会产生瑕疵。当一个心智是有瑕疵的，拥有它的人是有瑕疵的。当一个人是有瑕疵的，他所接触的事物是有瑕疵的。”达肯暂停了一下。“这说明了当一个有瑕疵的人目光所及，他的手造成了破坏。”
“你认识你自己吗？”
达肯陷入沉默。他那煤黑色的眼睛望向远处，和我最初和他交谈时所注意到的一样。我感觉到这是个重要的问题，便对他施加压力。
“我再问一次：你认识你自己吗？”当达肯再度开口，他的声音变了：他的话产生回音，就像大石头掉入洞里。似乎他正把话从胸口里吐出。
“让你知道这件事并不是我的意愿。”我现在确定了他的答案，或是拒绝回答的答案。这告诉了我更多。
“或许我的措词太过和蔼让你认为这是一个问题。现在，说出来。”回答的语句从达肯的口中慢慢地说出，一个接着一个。
“发生了一些事……使我不认识自己。”达肯的声音陷入一阵低语，就像沙子。“我不知道原因。我知道它发生了，但是我不知道是怎么发生的，也不知道是什么时候……也不知道该如何再度认识自己。”
“你能为我介绍这个城市吗？”
“它以法印城这个名字被认知。而在人民中，它被认知为一个不认识自己的城市。”
“不认识自己？这是什么意思？”
“这个城市存在，但它不认识自己。当它不认识自己，它是有瑕疵的。”
“这个城市为了对抗它自己而存在。它将自己从诸界中脱离，然而却追求能通向任何地方。它的墙是门，但它使这些门锁上了。这样的存在诉说了它不认识自己。当它不认识自己，它是有瑕疵的。”我思索着他的陈述，然后造了一个否定它的论证。这显露出了我心智上的弹性，我确定这是在稍早之前没有的。
“如果这城市是没有瑕疵的呢？一个东西不需要有秩序而且企图认识自己。如果这些矛盾是你所不知道的力量造成的呢？”
“对于你的问题，产生了一个问题：如果这个城市是有瑕疵的呢？你在周围看到了它的矛盾。”
“对于你的问题，产生了一个问题：你宣称这城市是有瑕疵的。你接受了这个说法，而不去寻找其它可能的力量存在。这使人明白你是有瑕疵的……而且你不去追求知识，却只满足于简单的答案。”达肯陷入沉默。
“对于我们刚才所问的问题并没有任何已知的答案。然而这个城市是存在的，只是如此而已。”我不准备让这个话题结束。“但是我会主张我们可以从所问和不问的问题中认识自已。当我们停止发问而只接受我们感觉到的……”
“那么我们将不再认识自己。”达肯的声音有了轻微的变化，变得更沉重。“这些话曾经被说过。我曾经听过而且知道它们。”
“你在哪理听到的？”
“这些言语曾是我的。我曾经知道它们并了解它们的意义。但直到你说出来之前，我将它们遗忘了。”达肯的目光在我身上移动，他的刀刃停止闪烁，所有的颜色不断流出直到它变得半透明。沉默维持了一阵子，然后达肯看着我。
“我可以随着你的道路行进。”
我看着他，意识到我无法拒绝。我感觉到和他有一种连系，不知道为什么。
当我同意了，他说：“你的道路也将是我的。”奇怪的是，他的声音似乎很遥远，而它回响着，如同从非常远的地方发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑟西蒙未被破坏的圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认知到，”他回应道。“人民的方法和你所理解到的技艺不同。不是能量带给你力量，而是对于自我的认识带给你力量。瑟西蒙的教导提到了这件事。”
“你可以教我瑟西蒙的道理吗？”
“你了解你要求了什么吗？”达肯的刀刃开始流动，直到它变得像石头一样。
“要跟随瑟西蒙的脚步，你必须认识人民。对于不是人民之一的人而言，要认识人民是困难的事。许多不属于人民的人听了瑟西蒙的道理，却不能理解。”
“达肯，我想认识人民和知道瑟西蒙的教导。我相信在学习的过程中可以得到智慧。”
“认知到我听到了你的言语，而我将测试它。要学习道理，你必须认识人民。要认识人民，你必须认识瑟西蒙的‘未被破坏的圆环’。”
我从达肯手上拿到瑟西蒙的“未被破坏的圆环”。我模仿了达肯对圆环所作的动作。圆盘随着我的碰触陷入，那些环滑行呈现出新的结构。环上是一连串的符号；一些我从未看过的痕迹：它是一系列互相扣着的几何结构，主要由环形构成。只看了第一眼，我认知到我可以读懂这些符号。再一次地我着魔般地使用知识，却不记得是从何而来。
我开始阅读第一个圆环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认知到我们是最初的人民。”
“曾经四处是一片混沌。最初的人民是在混沌中形成的思维。当最初的人民开始认识自己，他们不再是混沌，而开始具有肉体。”
“凭着他们的思维和对于物质的认识，人民塑造了最初的世界并居住下来，以他们的认知支撑着自己。”
“然而肉体对于人民而言是陌生的，因为它人民开始不认识自己。肉体形成了新的思绪，贪婪和憎恨，痛苦和喜悦，嫉妒和怀疑。所有的思绪彼此吞食，而人民的心智被分裂了。在分裂之中，人民受到了惩罚。”
“肉体的情绪是强烈的。贪婪和憎恨，痛苦和喜悦，嫉妒和怀疑，对于敌人而言，所有的情绪就像引路石一样。在转变为具有肉体的过程中，人民被那些认知到肉体只是意志的傀儡的生物的奴役。认识到这些野兽是伊利奇。”
“伊利奇是一个不认识自己的种族。他们学到如何使其它种族不认识自己。”
“他们是有触手的生物。他们活在肉体之中并视肉体为意志的傀儡。他们的血像水一样，而他们用思维塑造心智。当伊利奇来到人民之间，人民便不再是人民，而是奴隶。”
“伊利奇将人民从最初的世界带往负界。当人民在负界劳动时，伊利奇教导他们血肉之道。因为这个，人民开始认识失败，认识苦难，认识死亡，不论是在心智或是肉体上。他们开始认识成为他人的牲畜，耗尽肉体的样子。他们开始认识到被强迫从这种事中得到喜悦的恐怖。”
“未被破坏的圆环记录着人民如何失去自我，并且如何重新认识自己的知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉达肯关于我所读到的。他问我认识了那些事。我认知到他不是指表面的那些伊利奇如何奴役人民的故事，而是在背后的道理。
“力量存在于自我认识。我学到当某人不认识自己，他就迷失了。他成为其它人的傀儡。”
“你开始认识瑟西蒙第一个圆环上的道理。你不只看到了瑟西蒙的文字，而开始认识它。”达肯握着第一个圆环，用手指钩着它的边缘。喀的一声，圆环上的圆盘滑行呈现了新的结构。他反转了之前的动作，封闭了圆环。
“认知到瑟西蒙第二个圆环已经为你打开。研究它，然后我会倾听你的言语。”
我开始阅读第二个圆环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认识到血肉无法在钢铁上留下痕迹。认识到钢铁可以在血肉在留下痕迹。认知到这个事实，瑟西蒙变成了自由的人。”
“认识到那些有触手的是由血肉构成的。它们信赖肉体并将其视为傀儡。位在负界的开剥之地是伊利奇以血肉为意志奴役的地方之一。”
“那是个当人民的脑部被伊利奇吸干之后，肉体弃置的场所。当脑部被吞食之后，剩下的人类外壳就成为肥料，用来培养伊利奇种殖的茎部有毒的草。当瑟西蒙在那个地方工作，不认识他自己或是自己已成为了什么时，他成为了肉体的傀儡，而肉体感到满足。”
“而在这片土地上，瑟西蒙开始认识到钢铁的圣经。在其中一年，当瑟西蒙用双手耕耘那片土地时，他偶然发现了一个人类外壳，脑部仍然留在里面。它并没有被当成食物，然而它已经死了。”
“一个躯体死了，却不是作为伊利奇的食物，对瑟西蒙而言是困难的想法。这个想法使他产生了想瞭解这个躯体的渴望。”
“嵌在那躯体头颅中的是一把钢铁制的刀刃。它穿透了骨头。瑟西蒙发现是什么杀了这个躯体。钢铁在血肉上留下痕迹，但是血肉并没有。”
“瑟西蒙拿起刀刃并研究它的表面。他在上面看到了自己的倒影。在钢铁上的倒影使瑟西蒙第一次认识自己。它的边缘锋利，它展现出持有者的意志。它是当瑟西蒙发表‘两个天空’的宣言时，用以对抗吉丝的武器。”
“瑟西蒙保留了这把刀很久的一段时间，并且思索了许多。他利用它帮助在土地上的工作。在这之间，他思索它被忽略的使用方式。”
“伊利奇是强大的。瑟西蒙曾经相信没有任何事物是它们所不知道的。然而伊利奇从不使用钢铁，它们只以肉体作为工具。它们是血肉之躯并且瞭解血肉，用血肉完成所有的事。然而钢铁胜过了血肉。当刀刃杀了那个躯体时，血肉败给了钢铁。”
“然后，瑟西蒙认知到血肉在钢铁之下屈服了。认知到这件事，他开始了解钢铁比伊利奇更具有力量。”
“钢铁成为了人民的归依。认知到钢铁是人民知道了自由之后的圣经。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再一次地，结束阅读之后达肯问我学到了什么。
“我学到，当遇到一件事物，你试着去认识它的本性和它是如何形成的，那么对于事物的不了解也可以成为工具，就像肉体和钢铁一样。”
“你已经看到了这些文字，而你已看到背后的意义。你开始认识瑟西蒙第二个圆环的道理。”他拿起圆环，随着一个灵巧的动作，他扭转了其中一个连结。其中一个圆盘向前滑动&amp;mdash;-但很奇怪地，这块石头仍然保持完整。他给了我那个圆盘。
“沉思这些教导，认知到它将带给你力量。当你吸收了它，你将认识更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瑟西蒙为Arlathii Twice-Deceased和它的伊利奇同伴在负界的洞穴的天堂劳役了许多年。他的负荷可能会折断许多人的背，但瑟西蒙持续地劳役，忍受折磨和疲惫。”
“曾经Arlathii Twice-Deceased命令瑟西蒙到他的面前，在一间充满血肉筋脉的房间。它宣称瑟西蒙轻视了他的同伴，犯下了反抗和懦弱的罪行。这个宣称没有任何真实的成份，Arlathii只希望能知道瑟西蒙的心中是否有任何的愤怒。它希望知道瑟西蒙的心是否仍然是奴隶的心，或是反叛者的心。”
“瑟西蒙向伊利奇的惩罚屈服了，没有显露出任何关于他新发现的力量。他认知到显露出心中的憎恨并不会有任何帮助，而且会伤害到其它有相同感觉的人。他选择了忍受惩罚，被放置在静默之柱上，忍受了一年的折磨。”
“当瑟西蒙在柱子上受鞭打时，他将心智移至痛苦不能达到的地方，留下了肉体。维持了一年之后，他被带到Arlathii Twice-Deceased面前。他依照惯例为接受惩罚向那个伊利奇表示感谢。当他这么做了之后，他证明自己在伊利奇眼中仍是一个奴隶，而依然维持着内心的自由。”
“藉由忍耐和熄灭内心的怒火，他使Arlathii Twice-Deceased认为他是无力的。当‘崛起’来到之时，Arlathii是第一个从瑟西蒙手中认识死亡的伊利奇，并且得到了最终的死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考了第三个圆环上的教训很长的一段时间，意识到它的本质可以用我曾听达肯说过的格言作为总结。我告诉他我开始认识第三个圆环所说的道理。
“忍耐。在忍耐中变强。”
我说的这句话怪异地打击了达肯……当我说出时，他的额头皱了起来，然后重新恢复成平常冷漠的表情。我怀疑是否有更多可以学习。
“很好……你还能教导我更多道理吗？”
当我说出了询问的语句，我突然意识到达肯并没有看着我。他将‘未被破坏的圆环’握在手中，并研究着它。他的刀刃浮现了像刻在‘未被破坏的圆环’上的纹路……而不知何故，达肯突然显得更衰老了。
“达肯？”我关心地问。
达肯的黑色眼睛从圆环上移开，看着我。
“认知到我并不相信你能认识圆环的教导。学习瑟西蒙的道理是一条……艰困的路。你的意愿是继续专注在这件事上吗？”
当我向他确定了我的意愿，他为我开启了第四个圆环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施拉克罗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认知到这个人亏欠了你的恩惠。因为这种亏欠，他得到了奴隶的身份。”
“这是怎么发生的？”
“认识到这个故事发生在很久之前。这件事发生在我和另一个曾经是‘你’的人。认知到如果你想听，认知到这是一个很长的故事。”
“在波动的混沌海异界，人民以思想从混沌之中塑造出城市。认知到在这之中没有地方可以容纳分裂的心智。”达肯将刀刃从肩上抽出，拿在身前。当他注视着它时，它变得和一张纸一样薄。
“一个分裂的心智是不集中的。一个分裂的心智会使城墙碎裂，使石头脆弱。”达肯说话的同时，他刀刃的边缘腐蚀了一点，金属变得朦胧，延着边缘融化。“许多分裂的心智将毁灭一个城市。”
“我认识瑟西蒙的言语很久了。透过我的声音，许多人开始了解瑟西蒙的言语。瑟斯们从所有威胁中保护社会，不论是在身体或是心智方面。他们是混沌之中的引路石。所以当我述说着瑟西蒙的言语，却不真正了解它们时，我不再认识自己。”
“所以……你怀疑那些话？”
“不。”达肯的声音变得尖锐，刀刃变得锋利，回应着声音。“我知道那些语句。然而，或许其它人无法像瑟西蒙一般了解他的话，这种想法出现在我心中。如此分裂成形了。当我的心智变成两个，当它们被分裂了，那些视我为引路石的人们被分裂了。许多的吉斯瑟雷，几千个吉斯瑟雷……产生了疑惑。施拉克罗在那一天毁灭。”
“瑟西蒙的敌人们来了。认知到他们对人民和瑟西蒙言语的憎恨带给了他们的刀刃力量。认知到他们感觉到了弱化的城市，而他们带来了战争。许多吉斯瑟雷在混沌中淹死，在敌人的刀前倒下。”一粒粒的东西出现在刀刃的金属表面，彷佛正在冒泡。“认识到这发生在很久之前。”
“当我跌下施拉克罗的城墙，认知到我自己失落了。我的刀刃蒙上了雾，我的心智被分裂。我漂浮在混沌海的海上，而我希望自己被淹死。我渴望了许多天，我的心智在分裂之中载浮载沈。当死亡终于找上我时，它有着你的外表，你的声音。”
“我？”
“你要求我听你的话。”
当达肯说出这些话，我的视线开始向外溢出，蠕动着的知觉逐渐侵蚀我的头颅后方……我感到一阵恶心，而我的视线突然变为一片混沌，模糊而扭曲着。而我身处在另一个地方，一个曾经去过的地方……我向记忆臣服。
环绕着我的是一片混乱&amp;mdash;-我的视线朦胧、眩晕、令人眼花缭乱……雾、火焰、泥土构成的岛屿、石头、覆盖着冰的岩石，所有这些像鱼一般漂浮在整个异界，不断地撞击、溶解，水滴在咆哮的风中弧形的飞舞，像利齿般鞭打着我的皮肤&amp;mdash;-我压抑住恶心的感觉，将注意力放在这个躺在眼前，奄奄一息的人。这是我来这里的原因。
我检查了这个瑟斯，确认他是否仍活着。这个“人”是个吉斯瑟雷人，他的身体陷在一小块在身旁环绕的陆地中&amp;mdash;-在无意识的状态下，他用元素建构了他的坟墓。一些水和火焰轻轻碰触着他的脸，但是他没有反应&amp;mdash;-他瘦弱的的体型显示经过了长时间的捱饿，但我知道这是他最轻微的伤口。是信念给了他致命的打击。
我拿起他带着的刀刃。在他无力的左手中是一堆缠绕在一起的金属物质，表面在他的手附近融化，像是一个金属手套。当我注视时，它嘶嘶地冒着气，像一条生了病的蛇。这一个吉斯瑟雷似乎没有意识到……但是引导我到这里的是这把武器。
“达肯，湮没的施拉克罗城的瑟斯，最后的卡拉契刀持有者，认知到我带着瑟西蒙的言语而来。附在石头而不是混沌之上，以意志雕刻成的‘未被破坏的圆环’。”
“认知到这石头上所刻的瑟西蒙的言语是真实的，认知到你那分裂的心智将不再分裂。你所需做的，只是拿起这石头，那么你将再次认识你自己。”
达肯的眼睛对着瑟西蒙未被破坏的圆环眨着。过了一阵子，我认为他太过靠近死亡而无法辨别出它。然后他的右手抽动起来。他缓慢地将手从土壤的牢狱中抽出，土块流下并在混沌海的混沌的风中变成了水。他骷髅般的手抓紧了这块石头，像个即将溺毙的人，而他的眼睛闪动着光芒。
“认知到我救了你的命，达肯，施拉克罗的瑟斯。”
达肯的目光从石头转向我。他发出声音，但太过干燥而无法辨识。他闭起眼睛，缓慢地说话。他的声音仅仅只大过低语，但正是我想听到的言语。
“我的……生命是你的……直到你不再存在……”我闭上了眼睛，回到现实。
“所以你从我这里得到那圆环？”
“对。认知到它的言语，我认识了自己。”
“告诉我关于另一个‘我’……那一个你知道的化身。他是什么样的人？”
达肯的目光在我身上移动，而他陷入沉默。
“达肯？”我提示着。
“认知到他是不同的。认知到不同点不在外表，不在武器或装扮上。认知到他在思考的方法和之后的行为上不同。他的意志成为了实体。认知到他见到其他人却没有真正看到他们。他只了解别人能如何服务他。他的心是狡诈的，它是冷漠的，而这些冷漠从未伤过他。”
“他对你做了什么吗，达肯？他曾经背叛你吗？”达肯的刀刃流泄着晦暗、单调的黑色，锯齿般的突起在刀锋上萌芽。他的脸紧绷着，咬着牙说话。
“让你知道这件事并不是我的意愿。”
“告诉我，达肯。他曾经背叛你吗？”
“我给了他我的诺言。我交出了我自己。”
“你在说什么？”
“人民不允许自己被契约或铁链束缚。如果发现自已处在这种情况，我们会以行动争取自由，不论是否会因此暂时陷入另一个牢笼。你对我而言有很大的恩惠。在这种情况下，你束缚了我。我以行动换取自由。认知到我交出了我的诺言和我自己，在你的命令下行动，直到你的死亡。”我感到震惊。
“但是……我不会死。”
“这个人当时并不知道。我交出了我的承诺，我交出了我自己。认知到我能交出的除了生命之外已别无其他。认知到我跟随你只为了能死去。”现在我知道为什么他如此不愿说出这件事。我对眼前这受折磨的人感到怜悯，希望能找到平息他痛苦的方法。
“达肯，这不一定非得这样……我可以释放你。我不再希望你是一个奴隶&amp;mdash;-就当作债已经还了。”
“不……”达肯的额头痛苦地皱了起来，他的目光望穿了我。“并不是你的言语承载了这份重担，而你的言语将无法使我自由。锁住我的铁链是我的承诺。这份折磨是属于我的。我认知到铁链仍然在我心中。言语无法解放它们。”
“有任何其他方法能使你自由吗？”
“你必须得到最终的死亡，然而你的道路不是死亡的道路。这件事将没有解答。”
“我发誓会找到，达肯，我将会找到释放你的方法。”
达肯的声音变得刺耳，彷佛他突然间觉得不耐烦。
“认知到你在我的诺言上加了其他的诺言。”他的表情很痛苦，而他的目光遇上了我的。
“现在你锁住了我们两个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认知到人民对抗伊利奇的‘崛起’是基于许多人数十年间的劳力。人民中的许多人聚集起来，被教导如何打败他们伊利奇主人的秘密。他们被教导如何防卫他们的心智并且将它们当作武器。他们被教导钢铁的圣经，而最重要的，他们被授与关于自由的知识。”
“一些人民学习到自由的本性并且将它们留在心中。这种认知赋予他们力量。其他人恐惧自由而保持沉默。但是有一些人认识自由同时认识奴役，而他们选择了令人民继续受束缚。其中之一就是维克。”
“维克在‘崛起’中看不到自由，而是机会。他看到伊利奇的分布跨过了整个异界。它们的世界数量太多使它们的视线只向外，扩展到所有尚未碰触到的世界。维克的眼睛看到了许多伊利奇没看到的事。对于‘崛起’，伊利奇是盲目的。”
“维克来到了他的主人面前，Zhijitaris，带着对于‘崛起’的知识。维克加重了他的铁链并提供他的眼睛以监视‘崛起’。作为交换，维克要求对于所做的得到回报。那个伊利奇同意了他的条件。”
“契约缔结了之后，黑暗的时刻来临了。维克犯下了许多的背叛罪行，而许多人民被伊利奇吞食以阻挡‘崛起’的进行。似乎‘崛起’将在发生之前失败。伊利奇对维克的眼睛感到喜悦。”
“当瑟西蒙认识到维克的背叛时，黑暗的时刻接近了终点。认识到了维克之眼，瑟西蒙强迫‘崛起’维持静止，如此维克会认为他的背叛终于成功了，‘崛起’被摧毁了。他知道维克的眼中只充满了应许的回报。他只看到想看的事物。”
“当贪婪在他的心中鼓动，维克到了Zhijitaris面前，报告他的成功。他说‘崛起’已经被摧毁，伊利奇可以安全地将目光再次向外。他赞扬它们利用维克眼睛的智慧，而他要求他的回报。”
“被贪婪所蒙蔽，维克已经忘了对于人民为何追求自由的认知。他失去了对于奴役的意义的认知。他忘了他的伊利奇主人是如何看待他的。而维克对于人民的背叛被另一个背叛所终止。维克认识到当他的眼睛没有可看的事物时，维克的眼睛是无用的。”
“伊利奇给了维克他的回报，它打开了他的头颅，吸干了他的脑。维克的尸体被弃置在开剥之地以便灌溉那些茎部有毒的草。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当一个人选择只看见在他眼前的，他将只看见事情的一部分。他是盲目的。而当维克被允诺的回报所蒙蔽时，在他之后的伊利奇同样被蒙蔽，而看不见真正的‘崛起’。当他们听了维克的话，将他们的视线再一次向外，不是吗？然后‘崛起’便可以自由地进行？”
“认知到你所说的是正确的。维克之眼使维克和伊利奇盲目。那些有触手的认为‘崛起’已经消亡了。当‘崛起’进行时，土地吸饱了伊利奇的血。如此胜利生于背叛。”
“这是一堂令人好奇的课。为什么它是瑟西蒙教导的一部份？”达肯d的刀刃流泄着死寂、黑夜般的颜色，而他的声音变得更加深沉&amp;mdash;-有一瞬间我以为他生气了，但我不确定。
“瑟西蒙的教导中包含了许多事物，而他的途径是很难理解的。”
“你知道为什么维克之眼是瑟西蒙教导的一部份吗？”
“它是人民如何认识自由的记载的一部份。它使我们知道，即使在人民之中，也存在不属于人民的人。而即使在最大的背叛之中，也可能获得更大的知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瑟西蒙是第一个认识自由的道理的人。然而他不是第一个认识反抗的道理的人。”
“属于人民之一，身为战士吉丝女王认识了反抗。她服侍伊利奇，在许多负界中担任士兵，而她开始认识战争，并保存在心中。她开始认知到一群人如何组织起来以征服另一群人。她认识得到力量的途径，而她知道一门技艺，能从他们的征服者手中取得可能击败他们的武器。她的心智集中，她的意志和刀刃如同一体。”
“当瑟西蒙认识吉丝时，他停止认识自我。她的言语像火焰一般在所有听过的人心中燃烧。在她的言语中，他希望能认识战争。他不知道是什么使他苦恼，但他认知到自己希望能和吉丝一同奋战。他希望能带给伊利奇他痛恨的情绪，分享他所受的苦难。”
“吉丝曾经是人民之一，她对自我的认识超过任何瑟西蒙遇过的人。她认识血肉之道，她认识伊利奇。而透过自知，她认知到如何在战斗中击败它们。她的知识力量是如此地强大，所有遵循她的道路的人开始认识自我。”
“吉丝只是一个人。她的力量在于使他人认识自己的力量。而瑟西蒙将他的武器放在她的脚前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在群众之中包含着巨大的力量，但是这种力量也存在于个人，因为一个人的意志可以增进群众的力量。力量不只存在于自知，也存在于如何将自知传授予他人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在枯萎平原之上，瑟西蒙告诉吉丝不能同时有两个天空。随着他的言语，战争产生。”
“在枯萎平原之上，人民从他们的伊利奇主人处获得胜利。他们认识了自由。”
“然而在战场上的青色野火熄灭之前，吉丝宣示将继续战争。许多的人民心中依然充满杀戮的欲望而同意了吉丝。她宣示不只将击败伊利奇，而要将诸界中所有的伊利奇消灭。在伊利奇被灭绝之后，他们会对所有遇到的种族宣战。”
“在吉丝的心中，火焰燃烧着。她生活在战争中，而在战争之中认识了自我。在她眼中所见的任何事物，她都想征服。”
“瑟西蒙开始提出反抗吉丝意志的言语。他提出人民已经认识了自由，现在他们应该再次认知自我并治疗人民已经承受的伤害。在他的言语之后的是许多的人民，内心已厌倦对抗伊利奇的战争。”
“认知到在这件事上吉丝和瑟西蒙的心分裂了。她说战争将会继续，伊利奇将被摧毁，直到血肉殆尽，然后人民将宣示负界是属于自己的。吉丝告诉瑟西蒙，他们将处在同属于人民的天空之下。这些言语就像是露出的钢铁。”
“从瑟西蒙处发表了‘两个天空’的宣言，而随着他的言语产生了战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认知到瑟西蒙对人民的贡献，保护他们以避免自我伤害。他认识到伊利奇在掌控和主宰的欲望下开始无法认识自己。因此他选择了在吉丝带领人民到绝路之前阻止她。在所有事物中都必须保持平衡，不然自我将失去控制。”
他旋转着瑟西蒙的圆环，但这一次出现了两个刻有吉斯法术的圆盘，而不是一个。我将我的视线从圆盘移到他身上。
“达肯……第二个圆盘是给你的吗？”
达肯陷入沉默。他的刀刃停止闪烁，表面的薄膜凝结了。他盯着第二个圆环，全身僵硬着。
“你认识第六个圆盘所述说的道理吗？”达肯抬起头，但他煤黑色的眼睛避开了我的目光。
“认知到我已不能再教导你任何事物。你认识这些道理，就如同人民认识它们一般。而它们将带指引你方向，通往自我认识。”
“这不是我所问的。你是否认识第六个圆盘所述说的道理？”达肯沉默了一阵子，然后再度发言，声音缓慢而谨慎。
“我不再认识第六个圆盘所述说的瑟西蒙的道理。曾经，我认识它们，但我认知到现在我只看到表面的文字。”达肯的视线望向我。“事情就是如此。我不再认识瑟西蒙的道理，这就是我的经历。”
“达肯……还有另一件事你会想知道。为什么维克之眼出现在瑟西蒙的圆环中？这看起来很怪。它诉说着人民如何从背叛自己人中获益。它看起来……”达肯的眼睛开始闪现光芒。
“我告诉过你，它是人民如何认识自由的记载的一部份。你听进去了吗？”他的声音缺乏语调，彷佛他在背诵一段记忆。“它告诉了人民，即使在最大的背叛之中，也可能获得更大的知识。”
“对我而言，它听起来不像是你所相信的。我认为维克之眼在瑟西蒙的圆环中有另一个原因。它是因为第六圆环和‘两个天空’的宣言而被放入的。它是替瑟西蒙在枯萎平原上背叛人民的行为辩解。”
达肯沉默着，而他的刀刃渗出死气沉沉的黑色，锯齿在边缘晃动。
“他在枯萎平原上分裂了人民，达肯。当他们在胜利的途中，他分裂了你的民族。我会相信他是因为想保护人民以避免自我伤害&amp;mdash;-但我不认为你相信。”
达肯沉默了一阵子，然后缓慢地说。“我……不像其他人认识第六个圆环一般认识它。我害怕第三、四和第六个 圆环有着比其他人所知更深的连结。认知了这件事使我迷失了自我。”
“在第三圆环中，瑟西蒙隐藏了他的意志以欺骗伊利奇。而在第四圆环中，它诉说了从背叛中获益。然后在第六圆环中，瑟西蒙在人民灭绝伊利奇前分裂了他们。你认为瑟西蒙的言语可能不是他自己的？”
“认知到我的言语，并且认知到在我心上的伤害：我害怕当瑟西蒙在静默之柱上时，他并没有隐藏他的意志。我害怕他的意志被伊利奇夺走了。而当他在枯萎平原上发言时，他所说的是它们的言语。我害怕他不是为了人民，而是为了我们旧时的主人。”
“这是可能的，但认知到这未必代表了……”
“那么认知到这件事，而不再谈论它。”达肯的声音像是一把刀。
“认知到我将永远不知道事实。这件事将没有解答，因为我将无法知道瑟西蒙在枯萎平原时的心态。”他黑碳般的眼睛注视着手中的石制圆环。“而因为瑟西蒙‘未被破坏的圆环’，我也将不再认识自我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我检查第二个圆环时，在记述着吉丝人民致力于建设‘崛起’的圆盘上，发现了一个陌生的连结。一个新的圆环从这个连结中出现，我开启了它，将它拉出以便阅读。意识到自己发现了第七个圆环后，我开始阅读。
“认知到人民对抗伊利奇的‘崛起’是在许多年中完成的。在‘崛起’成形的过程中，许多人民在时间的刀刃下出生和死亡。”
“‘崛起’是建立在缓慢的基础上。许多钢铁被聚集以便能伤害伊利奇的肉体。一个了解伊利奇行为的方法被确立，虽然一开始不充分而容易混淆，但是逐渐被强化，如同一个孩子找到自己的声音。当伊利奇的行为被认识了，它们被仔细地观察。观察的结果，它们使用心智的方法被认识了。”
“当伊利奇的方法被认识之后，许多人民聚集，被教导如何屏蔽他们的心智和驾驭意志作为武器。他们被教导钢铁的圣经。而最重要的是，他们被授与自由的知识。”
“这些事情并没有很快地被学习，对这许多道理的认识是缓慢的。在这个过程中，时间在所有事上占了很重的份量。从认识个人在钢刃上的映像，认识意志的隐藏，到认识自我。人民建立在所有这些认知上。随着时间流逝，他们开始认识全部的道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它提到了将时间当成是同盟，而不是敌人。它说明了毅力可以将即使是最小的努力转变为锐利的武器，甚至可以刺穿巨大帝国的中枢。你的胜利或许很微小，但是随着时间流逝，巨大的胜利是可以达到的。”达肯沉默了一阵子，然后回答。
“你能让我认识这个圆盘吗？”我向他展示如何开启这第七个圆环。达肯看着我给他的圆盘，将他的目光转向我。
“你开始对这个圆环有更多的认识，而你的知识有着比我的更重的份量。”他对上了我的目光。“认知到你的道路将也是我的。你曾经从我这里认识瑟西蒙的道理，而现在我将因你而认识瑟西蒙的道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第八圆环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我研究那圆环，企图找出更多隐藏的文字。我突然注意到这些连结形成的模式……我弯曲手指，伸进圆环的侧面，开启了一个隐藏的片段。我将圆盘向外拉，使我能够阅读它。
“认知到分裂的心智会分裂一个人。意志和行动必须一致。认知到这件事，一个人将变得强壮。”
“认知到如果你的行为准则在你心中是正确的，就不要因为苦难而背离它。认知到去除了苦难，‘崛起’根本不会发生，而人民将永远不会认识自己。”
“认识到世界上没有任何事可以对抗专一。当所有的人认知到一个单一的目标，当所有的手受一个意志的引导，而所有的行动包含了相同的决心，异界本身将被改变。”
“一个分裂的心智不认识自我。当它处在分裂之中，主体会被裂成两半。当一个心智有着单一的意向，主体将得到力量。在自我认识之中，获得强化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它提到集中和纪律……关于缺乏自知如何真正地分裂一个人。它同时提到分裂造成的弱点。对我而言它所表示的是一个人不仅能从自知中得到力量，同时专注可以显露出敌人的弱点。”我向达肯展示如何开始第八个圆环，再一次地得到两个圆盘。我望向达肯的黑色眼睛。
“这里有两个金属盘……我们应该研究它们，你和我。我想当你认识了第八个圆环，或许你会知道当瑟西蒙发表‘两个天空’的宣言时的心态。他的言语并不是那些伊利奇的，而是属于人民。”
达肯盯着那些圆盘。他的视线在上面的几何形状中来回，然后抬起头来，对上我的目光。他的刀刃开始弯曲、变形，直到我曾经注意过的闪烁中洋溢着银白色的光辉。他不知道为什么看起来更强大了。
“认知到当死亡接近你时，我将以我的刀刃面对它的。认知到即使你周围所有人都死了，我将会为了你活着。”
“当我们死了，达肯，它将是同一个死亡。这将是‘两个死亡合一’的宣言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停尸间，传送门&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认知到我曾经许多次地跟随你的道路。”达肯缓慢地说，彷佛在评估自己的话。他的刀刃变成了模糊的灰色，就像他的内心受到动摇。
“我知道其中的一部分。五个人走进往要塞的道路。每一个人都有各自的死亡。”
“但是……他们是谁？他们怎么死的？”
“我死于信念的死亡。骷髅头死于勇气的死亡。那女人死于悲伤的死亡。盲眼的弓箭手死于最终而且最仁慈的死法，身体的死亡。你……你死于的记忆的死亡。”
“在那里只有黑暗，而每个阴影都是施拉克罗。”达肯的低语着，注视着某种在我身后的东西。
“它们是受折磨的生物。它们知们你灵魂上的伤口。它们会从中攻击你。”
“这些阴影被折磨。它们认识苦难。当你心中带着伤口时，它们知道如何折磨你。当你面对它们，认知到你面对的曾经杀过你一次。”
“达肯……莫提，你，和我活下来了。那弓箭手和戴拉娜怎么了？”
“弓箭手死于身体的死亡。那女人死于灵魂的死亡。我无法拯救那个女人，因为你的意愿不是如此。她的坟墓上没有泪水，没有人哀悼她的逝去。”
“但……为什么我不想让她得救？”
“你的意志只有你自己知道。”达肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悔恨要塞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阴影。”达肯认出了在他四周的形体。一个有较多尖刺而较少的洞，比其它的为明亮的阴影，向他说话。
唷，一个吉斯瑟雷人。我记得很清楚……服从我。
“我可能会输了一场战斗，但我永远不会被击败。”
你无法冀望能打败我
“我以前曾经到过这里。这次我将不再离开。”
就这样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我的力量触碰到他，达肯开始紊乱的呼吸。他看起来很衰弱，几乎无法再维持生命。
“曾经，达肯，你做了一个宣言，关于‘两个死亡合一’。现在时候到了。”
当我说出这句话时，达肯的眼睛闭了起来&amp;mdash;-过了一阵子，直到我以为他无法再维持他的生命时&amp;mdash;-他的眼睛张开了。他的眼睛不再是我记忆中死寂的黑色，而是他的刀刃的金属色泽。我知道达肯已经变成了其他东西&amp;mdash;-其他更为强大的东西。达肯歇了口气，然后稳住自己。当我注视时，他的刀锋变得尖锐。
“这把刀是你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(施拉克罗的达肯，最后的卡拉契持有者。)
听到我的声音时，达肯缓慢地点头。“你的声音……你终于认识你自己了？”
(是的。这是件……艰难的事，而它花费了许多个生命的时间。许多人受到折磨，让我有机会再度认识自己。)
“认识自己是一条艰难的路。”
(当我认识了自己，我知道我将很快地受到束缚。当我们交谈时，时间和命运正追上我，而我将不会在这里太久。我可以送你回法印城，如果你希望的话，达肯。)
达肯陷入沈默。当他再度开口时，他的声音很锋锐，彷佛脱离了一个连系。
“认知到我曾经欠你一笔债。认知到你救了我的命，而认知到我为了还债而跟随你。我为了你的生命付出了我的。债已还清。”
(很好，达肯，我们两人的死亡归于一个。你可以自由地离开这个地方。)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="色西蒙之完全圆环-圆环的教训达肯与无名氏的互相教导圆环的来历"&gt;色西蒙之完全圆环, 圆环的教训、达肯与无名氏的互相教导、圆环的来历…
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="色西蒙之完全圆环"&gt;色西蒙之完全圆环
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;重量：2
限达肯使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小圆石是「色西蒙之完全圆环」。完全圆环是一种瑟斯的宗教文字，其中包含吉斯瑟雷种族先祖色西蒙的教导。这个圆环是由几个彼此串联的圆环所构成，彼此交换，视读者想要研读哪一个教导的途径而做选择…据说有些瑟斯花费数年的时间钻研这些石板的组合，寻找教训中的新意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯似乎利用它的文字，作为集中其施法能力的方法，因为他经常研读铭刻，记忆上面的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习过程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你能教我法术吗，达肯？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「『知道』人民的方式和你刚『知道』的魔法的方式不一样。并不是活力带来力量，是『知道』自己带来力量。色西蒙的教导提到这样的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你能教我色西蒙之道吗，达肯？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』你问了什么问题吗？」达肯的剑的质地开始流动，直到它变得像石头一般。「要走色西蒙的路径，你必须『知道』人民。一个非人民要『知道』这样的事情是困难的。那些非人民听过色西蒙之道，但是他们不『知道』这道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「达肯，我想『知道』人民，还有色西蒙的教导。我相信在这些东西里面存有智慧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日志已更新
达肯答应教导我色西蒙之道。他帮我打开色西蒙之完全圆环，他要我学习它，并且「了解」他的民族的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「『知道』我听过你的话，而我应该测试他们。为了学习，你必须『知道』人民。为了『知道』人民，你必须『知道』色西蒙之完全圆环。」达肯拿起他所拥有的石盘，而他蜘蛛般的手指钩着它。随着「喀呾」一声，这个环的圆盘滑进一个新的结构中。他颠倒这个动作，封闭这个石头。「『知道』第一个色西蒙之环正对你敞开，研读他，而我将听你的话语。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。我会研读它，然后再和你谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 依照达肯作给你看的方法，打开第一个圆盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 你学着达肯在这些圆环上作的动作，这些圆盘在你的触碰下开始滑动，重新组合为另一种结构。在这些圆圈之上的是一连串的符号标志，它书写的方式是你前所未见的。它是一连串环环相扣的几何圆形，而以圆圈状占了大多数。但是只看了这些符号一眼，你就确信自己可以明白并解读它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读色西蒙的第一环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「知道我们是第一批人民。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「曾经一切都是一片混乱。第一批人民被想像是从混乱中出现的。当第一批人民开始知道他们自己时，就不再有混乱了，变成了血肉。」「藉著他们对事情的『知识』和想法，人民形成了第一个世界并居住在那里，用他们的『知识』支撑他们。」「然而血肉对他们来说是陌生的，并且因著他，人们开始不『了解』他们自己。肉体产生了新的想法，贪婪和憎恨、痛苦和喜乐、嫉妒和怀疑，这些使他们互相吞食，而人们的意志被分离了。在他们的分离中，人民被惩罚。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「肉体的感情是强烈的，贪婪和憎恨、痛苦和喜乐、嫉妒和怀疑，这些对敌人而言都如同指引的石头一般。在变成肉体的过程中，第一批人民被那些『知道』肉体只不过是他们意志的工具的人们奴役，他们『知道』这些野兽是伊利西魔的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「伊利西魔是一种不『了解』他们自己的种族，他们已经学会如何让别的种族不『了解』他们自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「他们是有触手的人，他们住在肉体里，并且将肉体视为他们意志的工具。他们的血如水一般，并且他们用思想形成意志。当伊利西魔袭向人们，人们不再是人们，人们变成了奴隶。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「伊利西魔将人们从第一个世界带往虚幻世界，当人们在第一个世界上艰苦的干活时，伊利西魔教导了人们关於肉体的事。因为他们，人们开始『知道』失败、人们开始『知道』痛苦、人们开始『知道』死亡，不管是肉体或心灵。人们开始『知道』和另一个人在一起，沉迷於他的肉体会是什么样子。人们开始『知道』在这样的事情中感到快乐时的恐怖。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「完全之环是人们如何迷失，又如何再次了解自己的『知识』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读色西蒙之环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「完全之环是人们如何迷失，又如何再次了解自己的『知识』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：300&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「力量在於了解自己。我学习到，当一个人不『知道』自己时，他们就迷失了。他们成为别人的工作。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你已经开始『知道』第一个色西蒙之环。你不只看见色西蒙的话，你已经开始『知道』它们。」达肯拿起环，并用他的手只钩住它的边缘。随着『喀呾』一声，这个环的圆盘滑进一个新的结构中。他颠倒这个动作，封闭这个石头。「『知道』第二个色西蒙之环正在对你敞开，研读它，而我将听你的话语。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。我会研读它，然后再和你谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 打开色西蒙的第二环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 你将金属板滑进达肯指示你的结构中，然后一个新的环形物显示了出来。这个环形物上面有着你曾读过的笔迹，有着一样的几何图案…你『知道』这些符号，也『知道』你可以阅读它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读色西蒙的第二环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「要『知道』肉体无法在钢铁上作下记号，并『知道』钢铁可以在肉体上作下记号。『知道』这个，色西蒙就能得到自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『了解』有触手的生物是血肉之躯。他们凭恃血肉，用它做为意志的工具。他们的血肉为其意志服务的对象之一，就是在伊利西魔虚幻世界的壳荚平原。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「那里就是伊利西魔吸乾人的头脑後，丢弃尸体的地方。当脑浆被吸乾後，壳荚平原就获得养分，养殖成伊利西魔的毒草。色西蒙耕耘那片原野，他不认识自己，或他变成什么样子。他是血肉的工具，而血肉则是内容。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙就是在这些原野上，『了解』了钢铁圣经。在一次的转变时，色西蒙用他的手耕耘土地时，他遇到一个大脑仍然留在其中的头颅。它没有被当作食物。但是它已经死了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「想到有一个人类死了，却没有被当成伊利西魔的食物，那是色西蒙无法了解的想法。根据这个想法，他想要知道那个头颅发生了什么事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「那个头颅的里面有一把钢刃。它刺穿了头骨。色西蒙知道是它杀死头颅。钢铁胜过了血肉，但是血肉没有胜过钢铁。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙把刀刃取出，研究它的表面。在其中，他看到他的倒影。就是在钢铁的倒影中，色西蒙第一次『认识』了自己。它的刀锋锐利，它的意志就是使用者的意志。这就是当色西蒙提出『双天空宣言』中，举起以对抗吉斯的那把刀。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙将那把刀保留了很长一段时间，他思考许多关於它的事。他在原野上使用它来协助他的工作。在使用它时，他就思考它没有被使用的方法。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「伊利西魔是强大的。色西蒙曾以为没有他们不『知道』的事情，然而伊利西魔从不带著钢铁当作工具，他们只用肉体当作工具。所有的事情都是藉著肉体完成，因为有触手的人是由肉体所组成，并且他们『了解』肉体。然而钢铁优於肉体，当这把剑杀死了那个躯壳时，是肉体比钢铁软弱。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「就在那时色西蒙开始『知道』肉体屈服於钢铁之下。『知道』了这个後，他开始『了解』到钢铁比伊利西魔更强大。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读那些符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「钢铁被人们所用，要『知道』人们用了钢铁後，『知道』了自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：600
获得物品
第二个色西蒙之环
允许使用者将「钢铁圣经」抄录至法术书中
距离：180尺
作用时间：30秒
速度：1
作用范围：50尺立方
豁免率检定：无
重量：1
限法师及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我学习到：不『知道』可以成为一项工具，就像肉和钢一样，如果在遇到它时，你试著去『知道』它的本质，以及它怎么会变成这个样子。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你已看见这些话，并且你的看见超越了他们。你已开始『知道』第二个色西蒙之环。」他拿起圆环，并且随着一个灵巧的动作，他扭曲其中一节，因此其中一个圆盘往前滑—但是说也奇怪，这石头看起来依旧是完整无缺的。他将圆盘交给你，说：「深思这个教导，那么对它的『知道』将给你力量。当你全神贯注於它时你将『知道』更多。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好…我会研究这一环。但是我依然要知道一些色西蒙的教导。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的手只沿着石环的边缘触摸着，而且顺时针地扭转它，环节发出『喀呾』的声音，直到它们固定在一个新的结构中。然后他颠倒这个动作，重新放置这颗石头。「下一个色西蒙之环已对你开启，研读它，而我将听你的话语。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。我会研读它，然后再和你谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 打开色西蒙的第三环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 你将金属板滑进达肯指示你的结构中，然后一个新的环形物显示了出来。这个环形物上面有着你曾读过的笔迹，有着一样的几何图案…你『知道』这些符号，也『知道』你可以阅读它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读色西蒙的第三环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙为伊利西魔阿拉西和他的同夥在伪界的幽暗天堂里工作了许多年。他的责任会折断许多人的背，但是色西蒙继续工作，忍受虐待和疲倦。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「结果伊利西魔阿拉西命令色西蒙到他的庭院去见他。他说色西蒙对他的同夥表现出顽强的态度和懦夫的行径。这种指控没有半点真实，阿拉西只是想『知道』愤怒的火是否在色西蒙心里燃烧。他想『知道』色西蒙的心是属於仆人的心，还是反叛者的心。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙接受伊利西魔的惩罚，而没有显露他新获得的力量。他『知道』如果他显露心中的忿恨，将没有任何用处，而且会伤害其他人，和他一样倒下。他选择忍受惩罚，被关在沉静之柱中，受苦一年。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「在柱子上遭受鞭打时，色西蒙将他的意志移到痛苦无法接触的地方，留下他的身体。他忍耐了一年，当他被带到阿拉西面前时，他按照礼节向伊利西魔表示谢谢他的惩罚。这样一来，他在伊利西魔的眼中证明自己是个奴隶，但他的心仍然保持自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读那些符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「透过忍受及熄灭他的憎恨之火，他让阿拉西以为他很软弱。当反抗行动的时机来临，阿拉西是伊利西魔当中第一个在色西蒙手中『知道』死亡的人，并且死了第三次。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：900&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「忍耐。在忍耐中，变得强壮。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 你说的话似乎不可思议地打击了达肯…当你说话时，他皱起额头，接着回复了他平常顺从的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得物品
第三个色西蒙之环
允许使用者将「意识的隐藏」抄录至法术书中
距离：10尺
作用时间：12秒/等级
速度：1
作用范围：一名生物
豁免率检定：无
重量：1
限法师及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你的意志将你带进对第三个色西蒙之环的『知道』。藉由这个『知道』，我将这个传授给你。」他拿起圆环，并且随着一个灵巧的动作，他扭转其中一节，因此其中一个圆盘往前滑。他将圆盘交给你，说：「深思这个教导,那么对它的『知道』将给你力量。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好…我会研究这一环。你还有什么可以教我的吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 当你问出这些字时，你突然注意到达肯并没有看着你。他手中握着完全圆环，研读着它。他的剑的质地变得跟完全圆环一样…突然间达肯不知怎么的看起来「老了一些」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「达肯？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯从圆环抬起他黝黑的双眼，看着你说：「『知道』我不相信你会开始『知道』圆环的教导。这是…学习色西蒙之道，你将走在困难的路径上。你的意志集中在这件事吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「是的，我想多学一点。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的手只沿着石环的边缘触摸着，而且顺时针地扭转它，环节发出『喀呾』的声音，直到它们固定在一个新的结构中。然后他颠倒这个动作，重新放置这颗石头。「下一个色西蒙之环已对你开启，研读它，而我将听你的话语。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。我会研读它，然后再和你谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 打开色西蒙的第四环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 你将金属板滑进达肯指示你的结构中，然后一个新的环形物显示了出来。这个环形物上面有着你曾读过的笔迹，有着一样的几何图案…你『知道』这些符号，也『知道』你可以阅读它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读色西蒙的第四环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『知道』人民起来反抗伊利西魔是根基於许多劳力的变化。许多人民聚集在一起，并且学习反抗伊利西魔主人的秘密方法。他们受教保护他们的意志，并用它们做为武器。他们学习钢铁圣经，最重要的是，他们得到自由的『知识』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「有些人民学会自由的本质，并且把它们放进心里。这种『知识』给他们力量。其他人害怕自由并且保持沉默。但是有人『知道』自由，『知道』奴役，他们自己选择接受束缚。其中一个人便是维克。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「维克在反抗中看不到『自由』，而是机会。他看到伊利西魔已经遍布许多伪界。他们的世界非常多，因此他们的视线只向外扩展，朝向他们还没有接触的世界。维克的眼睛看到许多事情发生，伊利西魔却没有看到。对反抗行动而言，伊利西魔是盲目的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「维克来到他的主人面前，就是伊利西魔西吉塔里，带著他对反抗行动的『知识』。维克增加他的束缚，并且答应为他们担任对付反抗行动的眼目。由於他提供的服务，因此维克要求报酬。伊利西魔答应他的提议。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「在协议达成之时，黑暗时代来临。维克的背叛行为次数众多，许多人民被伊利西魔所杀，以阻止反抗行动。反抗行动似乎在尚未开始时就要宣告结束，而伊利西魔喜欢维克的眼睛。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「就在这段黑暗时代将尽时，色西蒙『知道』维克的背叛行为。『知道』维克的眼睛之後，色西蒙强迫反抗行动停止，好让维克以为他的背叛已经成功，反抗行动已经失败。他『知道』维克的眼睛只看到他应得的报酬。他只看到他想看的东西。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「心里被贪婪所占据，维克来到伊利西魔西吉塔里面前，向他的主人诉说他的成功。他说反抗行动已经失败，伊利西魔可以再度安心将眼光转向外界。他赞美他们的智慧，利用维克的眼睛，并且要求他的报酬。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「在贪婪的盲目中，维克忘记为何人民要寻求自由。他不明白奴役是什么意义。他忘记当他的伊利西魔主人看到他时，眼中看到的是什么东西。因此维克对人民的背叛行为，在另一次的背叛中结束。维克终於『知道』，当维克的眼睛没有东西可以看时，维克的眼睛就没有用处了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读那些符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「伊利西魔给了维克他的报酬，打开他的头骨并吸食他的头脑。维克的尸体被丢弃在壳荚平原，让他的血喜灌毒草。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：1500&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「当一个人选择只看到他面前的东西时，他们就只看到整体的一部分。他们是盲目的。就像维克被他的奖赏所蒙蔽一样，伊利西魔也没有看到真正的行动。当他们听到维克的话时，他们再次把目光转向外，对不对？而叛变就可以自由地攻击？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「『知道』你说得很真实。维克之眼使维克和伊利西魔都看不见。这个有触手的人认为叛乱会消失。当叛乱出现时，这片土地深饮着伊利西魔的血，所以胜利乃生自於背叛。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「这是一个奇妙的教训。它为什么是色西蒙教导的一部份？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的剑身流露出死寂、如夜晚般的黑色，而他的声音也低沉了下来—一时间，你以为他生气了，但你不这么确定。「还有许多关于色西蒙之道，并且他的路径是难以知道的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你知道为什么维克之眼是色西蒙之道的一部份？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「这是关于我们的人民如何开始『知道』自由的故事的一部分，这让我们『知道』，即使在人民中间，还是有着不属于人们的。而即使在最大的背叛中，也或许能达成更大的『知道』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得物品
第四个色西蒙之环
允许使用者将「维克之眼」抄录至法术书中
距离：45尺+15尺/等级
作用时间：30秒
速度：1
作用范围：一名生物
豁免率检定：无
重量：1
限法师及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你已经开始『知道』第四个色西蒙之环。」他拿起圆环，并且随着一个灵巧的动作，他扭曲其中一节，因此其中一个圆盘往前滑。他将圆盘交给你，说：「深思这个教导，那么对它的『知道』将给你力量。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我想了解更多色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的手只沿着石环的边缘触摸着，而且顺时针地扭转它，环节发出『喀呾』的声音，直到它们固定在一个新的结构中。然后他颠倒这个动作，重新放置这颗石头。「下一个色西蒙之环已对你开启，研读它，而我将听你的话语。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。我会研读它，然后再和你谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 打开色西蒙的第五环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 你将金属板滑进达肯指示你的结构中，然后一个新的环形物显示了出来。这个环形物上面有着你曾读过的笔迹，有着一样的几何图案…你『知道』这些符号，也『知道』你可以阅读它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读色西蒙的第五环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙是第一个『知道』自由知道的人。但是他并不是第一个『知道』反抗之路的人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「反抗的『知识』由战士女王吉丝得到，她是人民之一。她在许多伪界中担任士兵，她『知道』战争，并把它放在心中。她『知道』其他人可以组织起来对抗其他人。她『知道』力量之道，而且她『知道』向征服者取得武器，再用武器打败他们。她的意志集中，她的意志和她的刀如同一体。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「当色西蒙『认识』吉丝时，色西蒙不再『认识』他自己。她的话就像在所有听她说话的人心中燃起火焰。在听到她的话以後，他想要『认识』她。他不『知道』什么事苦恼著他，但是他『知道』他想要和吉丝一同作战。他想要表现他的憎恨，和伊利西魔分享他的痛苦。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「吉丝是人民之一，但是她对自己的『认识』大於色西蒙认识的任何人。她『知道』血肉之道，她『知道』伊利西魔，而且因为『知道』自己，因此『知道』如何在战斗中击败他们。她的『知识』力量如此大，那些遵循她路径的人也能『认识』自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读那些符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「吉丝只是一个人。她的力量非常大，以致於其他人也能『知道』他们的力量。色西蒙将他的钢铁放在她的脚前。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：3000
获得物品
第五个色西蒙之环
允许使用者将「一人之力」抄录至法术书中
距离：接触
作用时间：每等级30分钟
速度：2
作用范围：碰触到的人
豁免率检定：无
重量：1
限法师及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「数目之中有极大的力量，但是在一个人里面有极大的能力，因为一个人的意志的力量可以将众人聚集起来。不但在『知道』自己之中有力量，『知道』如何把它流传到别人身上，也有力量存在。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你已经开始『知道』第五个色西蒙之环。藉由这个『知道』，我将这个传授给你。」他拿起圆环，并且随着一个灵巧的动作，他扭曲其中一节，因此其中一个圆盘往前滑。他将圆盘交给你，说：「深思这个教导，那么对它的『知道』将给你力量。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我想了解更多色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的手只沿着石环的边缘触摸着，而且顺时针地扭转它，环节发出『喀呾』的声音，直到它们固定在一个新的结构中。然后他颠倒这个动作，重新放置这颗石头。「下一个色西蒙之环已对你开启，研读它，而我将听你的话语。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好。我会研读它，然后再和你谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 打开色西蒙的第六环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 你将金属板滑进达肯指示你的结构中，然后一个新的环形物显示了出来。这个环形物上面有着你曾读过的笔迹，有着一样的几何图案…你『知道』这些符号，也『知道』你可以阅读它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读色西蒙的第六环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「在枯萎平原上，色西蒙告诉吉丝，不能有两个天空。当他说出之後，战争就来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「所以人民击败了他们的伊利西魔主人。他们『知道』自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「但是在绿色火焰自战场上熄灭之前，吉斯说到继续战争。许多人心中仍然充满了嗜血的心，同意她的看法。她说不但要打败伊利西魔，而且要消灭诸界间所有的伊利西魔。在灭绝伊利西魔之後，再攻击他们遇到的其他所有种族。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「在吉丝的心中，有愤怒的火在烧。她身在战争之中，从战争里，她知道了她自己。所有她眼睛看得到的一切，她都想要征服。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙说出与吉丝的想法不同的话。他说人民已经『知道』自由。他们应该再次『认识』自己，并且修复人民承受的伤害。在他的话语背後，有许多人对於反抗伊利西魔的战争感到厌烦。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『知道』吉丝的想法和色西蒙不同，她说战争应该继续。伊利西魔必须被消灭。他们不能再存活。然後人民可以占领伪界。吉丝告诉色西蒙，在这件事上他们应该看法一致。那些话就像钢铁一样。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读那些符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「色西蒙提出『双天空宣言』，从此战争发生。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：5000
获得物品
获得物品
第六个色西蒙之环
允许使用者将「万物平衡」抄录至法术书中
距离：限施法者
作用时间：击中时，有效次数为「等级/4」，或是施法者每等级使之持续5秒。
速度：3
作用范围：启动时10尺半径
豁免率检定：无
重量：1
限法师、达肯及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我知道色西蒙对人民的奉献是，他愿意保护他们。他知道伊利西魔不知道他们对控制和主宰的迷恋。所以他选择在她带领人民走向死亡之前，阻止吉丝。所有的事情都必须平衡，否则自我将不能存在。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你已经看见这些话并『知道』他们。」达肯的声音慢了下来，而他的手紧握住完全圆环的边缘。他顺时针地扭曲它，当两个圆盘向前滑时，你听到『喀呾』的声音。达肯看着他手中这两个圆盘—他并没有把他们交给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「达肯…第二个圆盘是给你的吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了下来，他的剑不再闪闪发光，表面冻结了一层薄雾。他看着第二个圆盘，有些僵硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你知道第六环吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯向上看，但是他漆黑的双眼并未迎向你的目光。「『知道』我不能再教你更多，你『知道』道，如同人们『知道』它一般，而它应该会给你方向，让你『知道』你自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我问的不是这个。你到底知不知道第六环？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了一会儿，然后开始说话，他的声音又缓慢又小心。「现在的情况似乎是我不『知道』第六个色西蒙之环。我曾经『知道』它，但我『知道』我现在只看到这些字。」达肯的眼光越过你，说：「就是这样，我的路径就是我不再『知道』色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「达肯…我还知道另外一件事。为什么维克之眼被列在色西蒙之环中？这似乎很奇怪。它说到人民从自己的欺骗当中获得利益。这似乎—」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的双眼闪着亮光。「我告诉过你，这是关于我们的人民如何开始『知道』自己的故事的一部分，你没有听见吗？」他的声音很平缓，似乎在背诵着一段记忆。「这告诉人民即使在最大的背叛中，也或许能达成更大的『知道』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「在我听来，你似乎并不相信。我想维克之眼之所以列入色西蒙之环还有另外一个原因。它放在那里，是因为第六环和双天空宣言得缘故。它时用来解释色西蒙在枯萎平原上欺骗人民的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯不作声，而他的剑转为死寂的黑色，锯齿在边缘轻轻荡着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「他在枯萎平原上分裂了人民，达肯。他分裂了你的种族，当他们走在胜利之道上时。我宁可相信那是因为他想要拯救人民—但是我觉得你并不相信。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了一会儿，然后开始说话，慢慢地。「我…不『知道』第六个色西蒙之环，像它被其他人所『知道』的一般。我恐怕第三个环、第四个环和第六个环的连接关系，比许多人『知道』的更加紧密。就是在『知道』之中，我迷失了自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「在第三环中，色西蒙隐藏了他想欺骗伊利西魔的想法，然后在第四环，它说到欺骗的好处。在第六环中，色西蒙又在他的人民灭绝伊利西魔之前，将民族分裂。你认为色西蒙的话可能不是他自己说的吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「『知道』我的话，并且『知道』在我心上的伤痕：我害怕当色西蒙在沉默之柱上时，他并没有使他的意志沉沦。我害怕他的意志被伊利西魔带走。并且当他在枯萎平原之上说话时，他说的是他们的话。我害怕他做的不是为了人民的缘故，而是为了我们之前的主人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日志已更新
在学习色西蒙的第六环之后，我发现达肯本人并不相信第六环。讽刺的是，我认为他失去了对自己的「了解」，因为他阅读了色西蒙之完全圆环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「有可能，但是要『知道』，这并不一定表示…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「『那么』知道这个，并不要再提起。」达肯的声音像刀子一般。「『知道』我将永远不『知道』事实。这件事情没有解答，因为我将永远不知道枯萎平原之上色西蒙的心。」他漆黑的双眼望着手中的石环，说：「而且因为色西蒙之完全圆环，我也不『知道』我自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好，达肯。我们不要再讨论这件事…我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：3000
无名氏- 查看圆盘，看你能不能想出任何新的组合方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 当你查看第二环是，你在圆盘之间发现一个奇怪的连接，提到吉斯人民的劳动，以完成反抗。有一个新的圆环从连结中出现，你打开它，将圆盘拉出来，以便阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读那些符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『知道』人民对伊利西魔的反抗行动建立在多年的基础上。在反抗行动成形之时，许多人民在时间的刀锋之下出生及死亡。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「反抗行动在缓慢的基础上成形。钢铁聚集，好战胜伊利西魔的血肉。建立一个『了解』伊利西魔行动的方法，一开始软弱而且混淆，然後变得强壮，就像孩子学习说话。在『知道』行动之後，就可以观察伊利西魔。在观察他们时，就可以『知道』他们的思考方式。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「在『知道』伊利西魔之道後，许多人民聚集在一起，学习保护其意志的方法，以及磨练意志做为武器的方法。他们学习钢铁圣经，最重要的是，他们『认识』了自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 停止阅读那些符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「这些事情不能迅速学会。这些事情的学习很缓慢，而在这个过程中，时间的重量在所有人身上。从『认识』自己在钢锋中的倒影，到『了解』隐藏意志，再到『了解』自我。人民建立在这些认识之上。等时机到来，他们就能『认识』全部。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「在色西蒙之石中，有一个第七环。它说到建立叛军反抗伊利西魔的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了下来。「第七个环在说些什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「它提到一个做为盟友的时期，而不是敌人。它说耐心可以将最小的努力磨造成可以攻击帝国核心的武器。你的胜利或许很小，但是随著时间渐久，也许可以达成更大的胜利。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了一会儿。「你会让我『知道』这一环吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：5000
获得物品
获得物品
第四个色西蒙之环
允许使用者将「忍耐之箭」抄录至法术书中
距离：？
作用时间：？
速度：？
作用范围：？
豁免率检定：特殊
重量：1
限法师、达肯及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 拿起色西蒙之完全圆环，并且解开第七环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 当你拿起这一环，并扭转环节时，『两个』圆盘从里面滑向你的双手。你不知道他们从哪里来的，但完全圆环看起来依旧完整无缺—第七个环出现了。达肯静静地看着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「这里有两个圆盘…也许你和我都应该学习它们。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了一会儿。「对于这一环你将『知道』许多，而你的『知道』带来比我更大的负担。」达肯与你四目交接，说：「『知道』你的路径是我的，而事情的状况应该是，你从我知道了色西蒙之道，我也应该从你知道色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「很好，达肯。我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 这个圆圆的小石头就是色西蒙的完全圆环。它是由一连串的同心圆构成的；它表面图案的复杂性，以及图案之间错综的联结，都证明了这个花纹是由一位著名的工匠大师所做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：6000
无名氏- 查看圆盘，看你能不能想出任何新的组合方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 当你查看第七个色西蒙圆环时，你突然知道连结形成的一种方式…你把手指插进圆环的侧边，解开一个隐藏的部份，把圆环向前拉，以便阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 阅读那些符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『知道』分裂的意志会分裂一个人。意志和手必须合一。『了解』自己时，人会变强壮。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『知道』如果你『知道』行动合乎你的心，不要背叛它，因为这条路引向艰难。『知道』若没有痛苦，就不会有反抗行动，人民永远不会『认识』自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「『知道』所有世界中没有任何事可以对抗合一。当所有人『知道』单一目标，当所有的手都由一个意志导引，所有行动都有同样的目的，可以移动诸界。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 继续阅读符号…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色西蒙之完全圆环- 「分裂的意志表示一个人不『认识』自己。当它分裂时，就会把身体一分为二。当一个人有单一的目标时，身体就获得强化。『认识』自己，变得强壮。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 把圆盘閤上，把圆环密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我读过色西蒙之完全圆环了。我想多跟你谈谈色西蒙之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你『知道』了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「在色西蒙之石中，有一个第八环。它说到建立意志的分裂，以及专注的重要。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了下来，当他再次说话…他的声调很温和，几乎是恭敬的。「第八个环说了些什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「它说到专注和纪律…关于不知道自己会如何实际分裂一个人。它也提到分裂所造成的软弱。在我看来，它告诉我们，一个人不但要『知道』自己，并从中获得力量，你的专注也可以显露敌人的弱点。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了一会儿。「你会让我『知道』这一环吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得经验：10000
获得经验（达肯）：10000
获得物品
获得物品
第四个色西蒙之环
允许使用者将「色西蒙焦点」抄录至法术书中
距离：50尺
作用时间：每一等级5秒钟
速度：3
作用范围：1名生物
豁免率检定：无
重量：1
限法师、达肯及无名氏使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 拿起色西蒙之完全圆环，并且解开第八环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 当你拿起这个环，并扭转环节是，又有两个圆盘从里面滑向你的双手。如同第七个环一般，你不知道他们从哪里来的，但完全圆环看起来依旧完整无缺—第八个环出现了。达肯静静地看着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「这里有两个圆盘…我们都应该研习它们。我想当你『知道』第八环时，或许你就会知道色西蒙做出『双天空宣言』时的想法。他的话语不是为了伊利西魔，而是为了人民。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯看着圆盘。他的眼睛闪烁着，看着他们上面的几何图案，然后向上看，和你四目交接。不知为什么，他似乎变得『更强』了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（达肯）
力量永久提高（+1）
敏捷度永久提高（+2）
体质永久提高（+2）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「『知道』当死亡临到你时，『知道』我将用我的剑迎向它。『知道』当所有的死亡包围你时，『知道』我将活在你身边。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「达肯，当我们死时，那将是同样的死亡。那将是『两死归一宣言』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日志已更新
我想我发现了第八环，使得达肯更加了解他自己，并且除去了影响他的「怀疑」。当我把第八环告诉他时，亲眼看到他脱下多年以来的疑惑。在听到我的话之後，达肯做了「复死归一宣言」，他发誓当死亡来找我时，他会用他的刀与之对抗。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="无名氏的回忆"&gt;无名氏的回忆
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;……
无名氏- 「我怎么救了你的生命？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「在狱边异界的旋转异界之上，人们藉着他们的思想，从混乱中建立他们的城市。要『知道』那里没有空间可以容许分离的意志。」达肯从身后抽出剑，并将它握在前面。当他看着它时，它『变得锋利』，直到几乎如一张纸一样薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「继续说…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「一个分离的意志是一个缺乏焦点的意志，一个分离的意志使墙垣断裂，并使石材减少。」当达肯说话时，刀锋稍稍的侵蚀着，金属沿着边缘融化而变得模糊，他说：「许多分离的意志会『毁灭』一个城市。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我了解。继续说…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「我『知道』色西蒙的话语很久了，藉着我的声音，许多人开始『知道』色西蒙的话。这个『瑟斯』保护社会免於威吓，不管是对身体，或是对心灵的。他们是混乱中的引导石，所以事情就这样发生了，在不『明白』色西蒙的话语的情况下，我说着色西蒙的话语。而我也不再『知道』我自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「所以…你怀疑那些话？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「不。」达肯的声音很犀利，他的剑也随着回答『变得锋利』，他说：「我『知道』这些话语，它进入我的心里，或许其他人并不像色西蒙『知道』这些话语一般『知道』它们。而分裂因此形成了。当我的意志变成两个，当我的意志变得分裂，那些我看起来是引导石的也开始分裂。许多吉斯洋基人，数以百计的吉斯洋基人…怀疑着，施拉克罗在那日死去。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「所以…那些跟随你的人也开始怀疑那些话，因此城市变弱了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「色西蒙的敌人来了，『知道』他们憎恨他的话语，而人民借助他们刀剑的力量。『知道』他们意识到这个变得衰弱的城市，并随着他们带来战争。许多吉斯瑟雷人在混乱及敌人的剑下死去。」小小的金属泡出现在剑的表面，似乎它的温度极高，他说：「『知道』这发生在很久之前。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你发生了什么事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「当我从施拉克罗的墙坠下，『知道』我自己破碎了。我的剑变得模糊，我的意志分离了。我在狱边异界的海面上漂浮，并且我希望被淹死。我死了几天，我的意志在分离中被冲刷，当最后死亡临到我。它覆盖着你的皮肤，有着你的声音。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你要求我听你说。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 当你说这些话时，你的视线向前流，你的头骨後方开始涌起一阵暖流…你晕了一阵子，你的视线突然混乱，扭曲，你到了别的地方，在「过去」…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 屈服在记忆之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 你身边的每一样东西都是混乱—你的视线不清，模糊…有一阵雾，火堆，泥岛，石头，还有冰覆的石头，在异界上像鱼一样地游动著，撞击又分解，水流过，在空中消失，像牙齿一样切割著你的皮肤—你稳定下来；这是狱边异界，一切都是混乱，都不稳定…你的焦点放在躺在你面前那个濒死的人。这是你来这里的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 回声：「查看那个色斯，看看他是否还活著。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 那个「人」是个吉斯瑟雷人，他的身体包裹在一个硬壳中－他失去知觉。虽然有水及火触及他的脸部，他却没有反应。他的手变灰，他漆黑的眼睛失去焦点－他的样子像是饥饿，但是你知道那是他所受最轻的伤。他的致命伤在於信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 回声：「寻找他携带的那把剑。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 在他软弱的左手中有一把扭曲的金属，它的表面融在他的手上，像一只手套。当你观看时，它冒出烟，发出声音，像是生病的蛇。那个吉斯瑟雷人似乎没有察觉…但你是为了那把武器才来这里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 回声：「达肯，施拉克罗-溺水（原文是Drowning）的色斯，卡瑞克剑的最后挥舞者，知道我带著色西蒙的话语来找你，它不是刻在混乱之中，而是在石头上，用意志刻在一个完全圆环之中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 当你说「色西蒙」时，达肯的眼睛转动了一下，它们试图聚焦在你身上。他努力张嘴说话，但是只发出乾乾的声音。你从口袋里拿出石头，让他看见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 回声：「知道刻在这块石头上的色西蒙话语是真的，并且知道你分裂的意志不能再分裂。你要做的就是接受这个石头，你就会再度知道你自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的眼睛看著色西蒙之完全圆环，你一度以为他可能认不出它来。然后他的右手抽动，伸了出来，拿住那个石头，就像个溺水的人。他的眼光闪动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 回声：「知道我救了你的生命，达肯，施拉克罗的色斯。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日志已更新
在和达肯交谈之后，我想起曾在施拉克罗用色西蒙之完全圆环救过他的性命…奇怪的是，我并不觉得我想要救他－我想要救的是那把卡瑞克剑，免得它被摧毁。但是我不知道为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的眼睛从石头转向你，他又开始出声音，因为太干，根本不成文字。他眨眼，慢慢地说话，声音不大，但正是你想听的。「我的生命…是你的…直到你死为止。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 闭上眼睛，回到现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯不作声，接着说：「我听见你的话，我心中的混乱静止了下来，我再次『知道』我自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「所以你从我这里拿到圆环？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日志已更新
原来是我把色西蒙之完全圆环交给达肯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「是的，藉着『知道』它的话，我『知道』我自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「但是它救了你的生命吗，达肯？还是说你在研读圆环之後，反而使你更加分裂？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯沉默了一会儿，但他的剑扭曲着，像是在痛苦中。他慢慢开始说话，当他说话时，他的声音很阴沉：「它使我分裂。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「那么我救了你的生命吗，达肯？还是说我只是增加了你的痛苦？那些话…色西蒙的话—似乎只令你更加分裂。你在看那些教训时，我看得出来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯不作声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「我认为我从来没有救过你，达肯…我只是把你从濒死救起来，让你可以再死一次。如果你死在施拉克罗，那么你已经能够安息了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你的话带着事实的沉重担子，我在施拉克罗的死亡—那是最后一次的死亡。从那时起，我所活着的每一天都是一个新的死亡。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你不必再服事我了，达肯。我从来没有救过你的生命；我只是杀了你两次。你没有欠我什么。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「不。」达肯的额头因痛苦而皱了起来，而他的眼光越过你，说：「不是你的话带来沉重的担子，而你的话也无法使我自由。捆锁我的是我自己的话语，折磨是我的。我『知道』在锁链留在我心里，言语无法使我自由。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「有什么办法可以让你自由吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 「你必须经历最后的死亡，然而你的路径不是死的路径，这件事『没有』解答。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 发誓：「我发誓我会找到方法，达肯。我会找到让你自由的方法。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日志已更新
我向达肯发誓，我会想办法让他获得自由。但是这个誓言并没有使他高兴，似乎反而使他更觉沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达肯- 达肯的声音变得精疲力竭，好像突然生病了，他说：「『知道』你在我的话上加添了其他的话。」他的表情很痛苦，然后他的眼光和你交接，说：「现在你捆锁了我们两个。」
……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏与实际的化身的对话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……
无名氏- 「你是在施拉克罗救了达肯的那个人。囚禁维勒的人。也是导致戴娜拉死亡的人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际的化身- 这个人眯起眼睛说：「又怎么样？它的一切都是为了一个目的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你把色西蒙之完全圆环给了达肯。为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际的化身- 「完全圆环？那个谎言的集合？是的，锻造这样的东西要花一个星期的工作天—制作它是必要的，这样他才能停止怀疑自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名氏- 「你制造的？可是你告诉他—」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际的化身- 「或许它们带有一些事实—我不知道。我知道他们是冗长的文字，但这些文字足够给予他信心了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际的化身- 「你的无知使我震惊。」这个人不可置信的说：「你怎能不知道他手中带的是什么？他带的剑是由他的『思想』形成的，这样的工具，若是使用得当，可以毁灭多元宇宙本身…」这个人似乎迷失在沉思里，然后他憎厌地冷笑着说：「虽然很显然的，当我们到达这个要塞时，这个饭桶和我分开了，我就无法再使用他的剑了。」这个人皱着眉头说：「真是不幸。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="无名氏的伙伴们诺顿"&gt;无名氏的伙伴们－诺顿
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="诺顿初见"&gt;诺顿（初见）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你看到一个有四只手和两只脚的方块；尽管它有着机器的外观，方块的前端是一张奇怪、有机的绿色脸孔，还有两个大的椭圆形眼睛。那个方块似乎没有注意到你；它专心地看着手中的两把十字弓。有一个多平面透镜从方块的左上角垂下来；看起来好像是用来放在方块的眼睛上，就像眼镜一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…你好…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个立方体发出声音，当它的眼睛眨呀眨时，有一种滴答滴答的声音。这个立方体旋转，面向你，眼睛尽张，接着将两只空着的手伸入空中，彷佛投降…但是它的两副十字弓在它的手中翻转，瞄准着你，用一种怪异、不带感情的方式。你不禁注意到这个生物的每个关节似乎都是一连串的装备和齿轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「首领，我们这是在自找麻烦－这个魔冢已经变成强盗了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「强盗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，你看，有时候魔冢的里面出了一点混乱，而当这种事发生时…呃…我猜，最好的解释就是，强盗魔冢就像是…后退的魔冢。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以这是一个…羞怯的魔冢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「魔冢？诺顿？」这个立方体的声音具有金属、鸟禽歌唱的特质，它讲的每一个字好像都是弹出来、落在…呃，落在某个地方。它的嘴型圈成一个歪斜的半圆形，你觉得是微笑。「感激！感激！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…抱歉？」
我学习到姓名的危险性。当我在卢比刚里面游荡时，我遇到一个奇怪的魔冢－当我和他交谈时，他以为我在帮他取名字。他的新名字是「诺顿」，但是就一个魔冢而言，他似乎相当…失常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不是抱歉。无用抱歉。感激！自我认知由疑惑、思虑、分析构成。」方块作响，它的一只眼睛眨了一会儿后，另一只眼睛也眨呀眨，彷佛它不想被遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我仍然不明白。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个立方体的脸部表情稳定下来，它的嘴抿成一条直线。「已达成本单位之定位。主体－被定位之单位称为『诺顿』。因提供诺顿身份，特表谢意。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「没什么。真的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿的眼睛一眨、再眨、又眨，每一次在眼中央的黑点都扩大一点－到第三次眨眼时，它们的大小就好像点一样大。「已达眼睛极限。诺顿不明说话者身份。说明你的身份。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你说『身份』，对吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「肯定。必须身份证明。要求：向诺顿表明身份。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我并不真的有名字，诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿的眼睛大张，他的「瞳孔」的直径恢复为正常的大小。他的眼睛眨了一下，但落在他眼睛上的金属快门没有开。一会儿后，彷佛卡住了，他们开始发出格格声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…诺顿。你可以张开眼睛了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿的眼睛张开时，又是一个喀嚓声。「不要闭上眼睛：进行主题行动辨识（未辨识，无名称）。组织中…提出查询：你迷路了吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「迷路？你的意思是？」
（这里进行智力和智慧的判断）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当诺顿以「迷路」这个名字结束冗长的质询，一种奇怪的感觉爬过你的后脑勺－有两件事是可以确定的：这并不是你第一次听到这件事，还有就是接下来诺顿要说的事情非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你说迷路的时候，你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「没有名字＝没有身份＝没有目的＝在多宇宙间没有地位＝没有状态＝迷失。诺顿存于状态，虚无，直到主体（未辨识，无名称）为诺顿加入身份。无身份，无目的，无地位相当于『迷失』。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，我想我曾经有过名字，但是我忘了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「进行新的查询。」当诺顿眨了三次眼睛时，出现了快速地滴答声－那声音就好像榔头敲在锡片上一般。「向诺顿解释为什么执行这个动作：遗忘。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想那是我的…状况的副作用。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金属快门紧闭在诺顿的眼睛上，然后他自己发出格格的声音。当眼睛喀嚓一声的张开，诺顿喳喳的询问：「查询：记忆体故障？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，可以这么说。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「预设状况行为以澄清查询：诺顿的记忆体还没有饱和。查询／行动：若说话的主词（未辨识，无名称）回答『是』，诺顿可以为你重新记忆。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「谢谢你的提议，诺顿。如果你要的话，你可以去做。但是我真的该走了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿手中的十字弓突然传来急速的喀嚓匡当声。他的眼睛转了转，重新定焦在十字弓上，将右手边的十字弓举到他的耳边，彷佛在聆听它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「一切都好吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿的一只眼睛仍然望着喀喀作响的十字弓上，另一只眼睛盯着你。「查询：我们可以加入你的旅程吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，你的意思是旅行吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确实。旅行，已确定。核准吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当然。多一只手帮忙是很好…或是四只手也可以。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿的「嘴」如从前般形成一个怪异的半圆形，他的两副十字弓开始剧烈地喀喀匡当作响，几乎滑出他的手中。「感激！感激！诺顿和十字弓已连接于一个更大的社群。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不会太感谢你。我们走吧…」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿新创意指导者的命令"&gt;诺顿（新创意指导者的命令）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「我很好奇，诺顿…你怎么会跑到卢比刚去？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿发出怪声。「查询要求提供年表：诺顿应该提出年表吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，我想知道。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「卢比刚计划开始之初，收到命令：离开机元异界。第一阶段：抵达目的地：狱边异界。第二阶段：上级／创意指导指示参数：塑造狱边异界之物质，以测验假说。建立卢比刚地城。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「继续说…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「上级／创意指导－于实测中消失。年表于到达第二阶段时中断，第三阶段（扰乱）发生，不属于计划指示的一部份。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「田野测试是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「上级／创意指导－实测：测试卢比刚（困难）地城结构以判断：变化。发现许多偏差：可观的错误。」诺顿发出小小的咕哝声，喀嚓一声的闭上他的眼睛。「创意指导未自实测中返回。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我听说卢比刚法师分解了创意指导者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「怀疑，未证明＝已确定：上级遭遇错误。」诺顿的眼睛卡嚓一声，彷佛要清清他们。「查询：错误极大，而且未及预料？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我就说嘛。我不认为他要消灭指导者会有多困难。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「处理新讯息…」诺顿不发一语的瞪了你一会儿，接着他身体里的装置发出一小声「嘎」。过了一会儿后，他发出怪声。「创意指导已确定命运。指导＝消失。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，事实上，诺顿，我是新任的卢比刚创意指导者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿一语不发地瞪着你一会儿，接着从他的躯干里传来「吼」的一声，喀答一声。你不是很确定，但是听起来好像是有东西插进定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…你是对的，诺顿？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我告诉诺顿，我是卢比刚新任的创意指导时，发生了一些奇怪的事－他似乎变得比较「稳定」。这很古怪，但是我想也许帮诺顿建立新的指挥体系可以帮助他更加…呃，更加「集中」。也许失去了指导者，使他的失常程度超过我的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态更新：创意指导重新插入阶级中。」令你惊讶的是，诺顿的声音中少了一些颤抖；它变得比较平稳，比以前更加自制。效果有点令人沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。诺顿…纯粹是好奇，创意指导者要负责什么？你必须服从他到什么地步？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿体内开始发出滴答滴答的声音，就好像快要爆炸的时钟。「回答：指导的责任：(A)卢比刚计划之完整性维护。(2)对卢比刚战斗群／工作群发布指令。服从期依诺顿的服从性而定：在卢比刚的计划结束前，创意指导＝诺顿的上级。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…你会做我告诉你的任何事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「身为创意指导者，我有一些命令要给你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候命令。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，我命令你听我说。我有一些事情要告诉你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿一动也不动。「等候：交谈。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我命令你更像自己，诺顿。我命令你变得比以前更强大、更快速，更专注。我知道你可以做得到，因为我相信你可以做得到。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿默默的盯着你。他的十字弓也静静地不动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「现在复颂下面的话：『我是个强壮的魔冢。』『我是个快速的魔冢。』『我是个有力的魔冢。』『我的创意指导者相信我们。』『我为我的指导者专注。』来吧，复诵它。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿开口说话，但是他的声音不再和从前一样，带着金属般的颤音：它是稳定的，集中的，没有感情。「我是一个强壮的魔冢。我是一个速度极快的魔冢。我是一个强大的魔冢。我的创意指导信任我。我为我的指导集中心神。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「现在感受这些话，诺顿。变得更强壮。变得更快速。变得更有力。让你的能量流动，用它让你成为诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿继续盯着你，但你可以感觉到你的话抓住了－你可以感觉到一点火花，只是诺顿体内能量的一点火花…如果你可以把诱导出来…让它表面化…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「来吧。诺顿…力量。速度。威力。专注。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」诺顿的眼睛突然喀嚓的眨了一下，并且变得明亮的白点，像小太阳一样。他的手高举过头，以一种奇怪的飞翔动作，然后又放回他的两侧…当手放下时，诺顿似乎更…确定了。也许比你的感官还要敏锐。有些东西改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「处理命令中。」诺顿眨了眨眼，突然之间他发出喀拉的声音，从他的排气管升起了一小撮蒸气；他的声音听起来很低沉，毫无特色，彷佛他是在一个大火炉里讲话，然后又回复正常语调。「命…命…命令执行完毕。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，那效果得蛮好的。我有其它的命令…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候命令。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，我要你专注于将多余的封包从记忆体中除去，并用它来提升你的逻辑和理解例程。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」沉寂了一会儿之后，快门慢慢地落到诺顿的眼上。从他的躯干理传出滴答滴答声，然后是低沈嘎嘎的声音。嘎嘎的声音又转变成金属的碰撞声，诺顿的侧边有面板打开，然后…多余的「袋子」开始飞了出来，你试着接住每一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿停顿了一会儿后，他的眼睛喀嚓一声地张开并说：「命令执行完毕。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我有其它的命令…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候命令。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我命令你把能量转离你的检查例程，转注较多至战斗方面。我希望你的战斗技能和准确度能够立刻提升，士兵。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」沉寂了一会儿之后，快门慢慢地落到诺顿的眼上。从他的躯干理传出滴答滴答声，然后是嘎嘎的声音。嘎嘎的声音又转变成金属的碰撞声，诺顿的侧边有面板打开，金属面板滑到他的身体上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的手开始拍打着十字弓，你看到他手指中的铆钉滑进滑出，接着一大堆极小、极复杂的装置填满那些空洞。那些装置发出喀拉喀拉、滴答滴答的声响，争夺着空间，然后回复成稳定而有条不紊的滴答声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿停顿了一会儿后，他的眼睛喀嚓一声地张开并说：「命令执行完毕。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我有其它的命令…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候命令。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，我要你把用在力量方面的部份能量转移到你的匿踪和准确度。现在你太笨拙，声音太大声。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」沉寂了一会儿之后，快门慢慢地落到诺顿的眼上。从他的躯干里传出「荷荷」的声音，好像高速运转的风车声。诺顿所有的关节传来一连串的喀答声，新的装置像野草一样冒了出来，紧紧附着在诺顿的肩膀、手肘、膝盖、腰部和脚踝上。在数秒钟内，它们都连接完成，并固定在他的关节上，诺顿看起来…呃，装戴的装备比平常都多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿停顿了一会儿后，他的眼睛喀嚓一声地张开并说：「命令执行完毕。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我就需要这些，诺顿。谢谢。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…你过得如何，诺顿？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「内部检查循环进行中。」诺顿「喀啦」一声闭起眼睛，开始发出「哼」的低吟声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等候诺顿完成分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一会儿之后，他「喀搭」张开眼睛。「检测评估：理解力(1)变小而且(B)变大声。翅膀已由手臂取代：原因不明。推论／假设：不喜欢翅膀？推测。诺顿曾经是一个个体，但现在是一个小而大声的个体！改变导致讯息处理上的困难。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你认为你和源头分开，是导致你的观点从比较安静、比较宽广变成比较小、比较吵杂的观点的原因？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿一语不发地瞪着你一会儿，接着从他的躯干里传来「吼」的一声，喀答一声。你不是很确定，但是听起来好像是有东西插进定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿又发生了一次稳定化的事件，情况就跟我告诉他，我是新任创意指导时的情况很类似－当我告诉他，可能是因为他和源头分离，导致他的看法改变时，他似乎变得更加稳定。我想也许帮助诺顿了解他发生了什么事，可以帮助他变得更加「专注」。他和源头分离对他的系统所造成的冲击可能大于我所能理解的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态更新：内部检测的通路暂停；将通路重新导入主序列。」令你惊讶的是，诺顿的声音中少了一些颤抖；它变得比较平稳，比以前更加自制。效果有点令人沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，我还有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿诺顿的任务"&gt;诺顿（诺顿的任务）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;诺顿专心地看着他的十字弓。它们发出各种声音，不断地变换着，好像在交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，能不能告诉我创意指导者的责任是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿体内开始发出滴答滴答的声音，就好像快要爆炸的时钟。「回答：指导的责任：(A)卢比刚计划之完整性维护。(2)对卢比刚战斗群／工作群发布指令。服从期依诺顿的服从性而定：在卢比刚的计划结束前，创意指导＝诺顿的上级。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。创意指导者会要求你做什么工作？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彷佛在思考一样，诺顿的快门喀地一声落下。「工作流程：评估／前进哨兵：派遣卢比刚计划前锋侦察兵进行评估，分类，然后报告。报告包括：整…整…整体性评估／中止计划误差／反复物品复原。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「整体性评估？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「重复字选择确认（回音？）：整体性评估。评估是为了检测卢比刚计划的缺失，进行分类，然后／修复／此类缺失。多宇宙本质及异界本质：狱边异界妥协卢比刚计划。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「多宇宙…和狱边异界…到底怎么组合成计划？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「多宇宙属性：－裂缝－封闭－再裂缝－造成缺失。在空间中建立『传送门』／通道。频率：形态中等。解决方法：不明。」从诺顿的排气管放出蒸气，发出嘶嘶声。「诺顿无法修复／封闭裂口。目前状态：诺顿受限于：侦查裂口。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「等一下。你可以看到诸界中的『裂缝』？传送门？怎么做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿说他有能力看到传送门（他称之为诸界之间的「漏洞」），正确度有80 - 90%。听起来好像是他只需要走近传送门，就可以发现它的存在…当然，它可能不会告诉我如何开启传送门，但是至少我可以确定其中一些传送门在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「侦测传送门能力：80-90%。最大侦测距离不定。根据缺失／绝对距离＝Y+78…」诺顿身上传来一连串喀嚓声，彷佛有一列列的金龟子在他的身体里行军似的。「诺顿必须接近传送门十呎内。误差：+/- 1/5呎。若靠近传送门会发出声响。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那好吧。你说你其它的任务是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彷佛在思考一样，诺顿的快门喀地一声落下。「工作流程：评估／前进哨兵：派遣卢比刚计划前锋侦察兵进行评估，分类，然后报告。报告包括：整…整…整体性评估／中止计划误差／反复物品复原。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「中止误差？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿正常的语调转为喃喃的低语：「错误：许多。卢比刚计划的所有结构皆有错误，并且不服从指导及所有参与卢比刚计划的工作人员。发布之命令：因不服从而存在的错误将宣告无效。障碍：诺顿必须经过虚无状态，方能执行此类规格之工作。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你无法自己阻止这些强盗结构…至少不能全身而退？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。虚无状态不利于任务完成。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，也许如果他们给你比较好的武器的话…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿手中的十字弓开始喀拉匡当地响，像一对奇怪的昆虫。他听了一会儿，然后盯着你看：「在三十三次要求提供帮助后，我的十字弓要提出查询：『弹药受限于创造者的建议。』，你要为他们提供新的规格吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当然…呃，如果是某种…我不知道－金字塔形的头，不过尖端在击中东西时会分成三个头呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿的十字弓突然发出「砰」的一声，一束十字弓矢从顶端向空中以弧形射出。诺顿的两侧掀开两块面板，十字弓矢嘎嘎地一根接一根进入面板中。在射出十根箭矢之后，十字弓便沉默了下来。你有一种奇怪的感觉，它们好像累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「也许他们应该休息一阵子…听着，还有什么其它的任务指派给你？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彷佛在思考一样，诺顿的快门喀地一声落下。「工作流程：评估／前进哨兵：派遣卢比刚计划前锋侦察兵进行评估，分类，然后报告。报告包括：整…整…整体性评估／中止计划误差／反复物品复原。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「反复物品复原？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。不属于卢比刚计划原设计的物品出现在迷宫中。必须将之收集，分类，评估及存放，以避免干扰。魔冢奉派前往收集及保存物品。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。你在上次旅行中有没有找到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「能不能把你发现的东西给我？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」片刻安静之后，盖子缓缓下降到诺顿的眼睛上。他的身体里发出滴答声，接着是喀搭声。诺顿的左边打开一扇小闸，他伸出手，将几样物品交给你，其中包括一堆铜板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。你说你在找到东西时就会加以评估－怎么做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿突然发出「碰」的一声，当他的透镜开始转动时，发出喀啦的声音－诺顿的侧面打开一块小面板，弹出一个新的透镜。诺顿看了看它。「回答：更换透镜，放大，固定于插座。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂了。我有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿关于机元异界"&gt;诺顿（关于机元异界）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「告诉我关于机元异界的事，诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿一动也不动，接着他手肘上的装置开始缓慢地同步转动。「定义／查询：机元异界。秩序异界。理性。原因产生效果。可预测。律法。逻辑。严格控制。服从。装置转动。机元异界＝诺顿的起源。机元异界＝虚无的家／诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「机元异界？老大，连它的名字都很无聊。想象一个充满了魔冢和巨大、转动的齿轮的异界，你就知道那个超大、超无聊的机元异界是什么样子。太多法律，太繁杂了。一个你连想都不愿意想的地方，更不用说去拜访了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失宠点点头。「莫提说得对－魔冢共享一份『能量』。在某些方面，这个能量做为他们全体之间的连结。当其中有一个魔冢死了，他的能量就被吸收回一个公共池里，然后再用那个能量创造出另外一个魔冢。当一个魔冢…变成强盗时，他就会切断他和同类之间的连结，并且带走一小部份能量。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫提盯着失宠。「你介意吗？我把答案藏起来了，谢谢你。在这里，我是信息之泉源，不是你，好吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失宠安静地点点头。「抱歉，莫提。我无意冒犯你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「莫提，我需要所有能取得的数据，所以不要限制我。如果失宠要补充什么，那么我就要听到，可以吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「喔！我懂了！也许假如我是个女妖，你就会比较听我的话，对不？也许假如我偶尔露出一点皮肤，我就会得到些许尊重，是吗？真肤浅，老大，真肤浅！我应该&amp;hellip; 」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「莫提…」失宠优雅地打断他。「我必须承认，若是没有你提供的基本信息，我会很难明白地说明这一切的状况…你的比喻和措词经常让大家更容易能了解你的解释。这让你成为比我更为优秀的老师。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「喔！是的！？我！？呃！是的,你…你听到了，老大？那个女妖说什么？她说得对，我比较容易了解，比较聪明，你知道我在说什么吗？所以你需要有我在你身边，你看吧？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「对，所以我有另外一个问题：你说诺顿是这个源头的一部份，但是他被隔离了。当魔冢死时，它们就会被重新吸收。诺顿也会吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫提点点头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果他死了，就会产生另外一个诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…不。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「发生了什么事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，他们会取走他的能量，老大，他们会再制造出另一个魔冢，但是不会是诺顿，因为他再也不是魔冢了﹔他的里面有太多异界了。他们会制造出一个诺顿的代替品。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…在击退强盗时，他就变成…普通人？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫提停了一下。「呃…是的，你可以那样说。我的意思是，如果他没有那样小小地造反，那么他会没事…如果他死了，另一个魔冢就会出现，和他一模一样。但是因为他变成『倒退』了－呃…当他死的时候，那个部份就会消失。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好吧，诺顿。我有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「等一下，诺顿。机元异界异界是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿一动也不动，接着他手肘上的装置开始缓慢地同步转动。「定义／查询：机元异界。秩序异界。理性。原因产生效果。可预测。律法。逻辑。严格控制。服从。装置转动。机元异界＝诺顿的起源。机元异界＝虚无的家／诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，你说的『无效的家』意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「机元异界＝起点。－！源头！－能量。不能返回机元异界。虚无的家。打破与存在间的律法。反抗者处置中央办公室等候中。机元异界＝起源，虚无的家，家：不存在的地方。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你说的『！源头！』的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「！源头！＝能量。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…机元异界就是能量的源头？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。」诺顿的快门滑了下来，盖住他的眼睛，接着他哼了一会儿，然后张开了他的左眼。「！源头！的片段／百分比／破片在诺顿的内部。能量分割。连结切切切切切断。」诺顿的最后一个字说得结结巴巴，然后稳定了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么你跟『源头』分离了？那不是…很痛苦吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「否定。没有痛苦。」,诺顿的嘴巴突然弯曲成半圆形，然后颠倒过来。「肯定。痛苦。」他喀嚓一声。「回答偏差：回答既是且否。答案不能接受。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…如果有一部份的答案是真的，那么答案不是真的吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿停了一会儿。「回答偏差：导因于『痛苦』的定义。未因与！源头！分离而造成实体破坏。但作业效率参数已改变，可能发生未知之破坏。产生新回答：痛苦＝不明。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好吧，诺顿。我有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿对于谋杀动机的推理"&gt;诺顿（对于谋杀动机的推理）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「诺顿，以前你问过我过得如何，对不对？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「确定。输入数据列为对话者／状态／。回答？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，除了我得了健忘症，还有我不能像正常人一样死亡之外，我都还好。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「处理中：失忆症。处理中：虚无死亡／排除尝试。」诺顿发出「呼呼」声，他的大眼睛盯着你。「结论：状态：不朽。因果查询：失忆产生不朽，或不朽产生失忆？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不知道…我只知道当我在死人中醒过来时，我失去了所有的记忆力。所以我猜不死之身会造成健忘症。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「处理中…」诺顿有如磨坊工人的转轮般，细细琢磨了好一会儿。「产生新查询：你每次一死，就失去记忆？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的…不，等等。那不是真的。上次我没有失去记忆。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「回答：失忆并非导因于不朽。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，我不知道。也许下次不会再发生。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「机率的因素减少。建议：开始搜寻新模式。失忆症／不朽－查询：出现额外的因素？干扰／新因素存在，或其它因素消失？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可能还有那些其它的因素？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不明。查询：额外的信息？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，我想有人谋杀我…以致于我建造了一个坟墓陷阱，试图杀死他们。根据坟墓里的碑文，他一直在追杀我…呃，似乎从我的化身可以记得的时候就开始了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「额外信息：凶手。不朽＝不能被谋杀。」诺顿发出滴答声好一会儿，接着打了个颤。「查询：不是凶手？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「回答：不朽使谋杀不可能成功。查询：不是凶手？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么还有什么东西可以在杀了我之后得到好处？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿提出一个和我的「谋杀者」有关的古怪建议－他说，那个谋杀者可能根本不是谋杀者；他可能只是要我不断地忘记事情。但是要忘记什么事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「回答：不朽＝失忆症。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以不管凶手是谁，他并不打算杀死我，而是要让我『遗忘』？呣。这有可能。我是说，如果那个凶手想除掉我，没有别的方法…呣，不过如果那个凶手要我遗忘，那么他要我忘掉什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不明。查询：额外的信息？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「还有一件事：我并不是一直都不会死…是解谜者让我变成不死的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「查询：产生额外的查询…过去不存在不朽，向主体要求不榜：解谜者。查询：为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我也不确定…还是一样的问题，谁不想永远活着？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不明。查询：额外的信息？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可以帮我找到我的凡人性，或是知道它在那里的人，似乎都快死光了…如果继续这样下去，就没有人知道我的凡人性在那里了。头骨柱子说只有三个人知道…而且其中一个人是我，但是我忘了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「注意：引述：『一个是我，但是我忘了（凡人性的位置）。』注意：先前的引述：『所以不管这杀手是谁，他并不是想要杀我，而是要让我遗忘。』查询：杀手的目的＝无效的谋杀，凶手的目的＝遗忘＝凡人性的位置。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你认为那个『凶手』要我遗忘的事情，就是我的凡人性的所在地点？为什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「注意／假设：忘记凡人性的位置＝凶手的价值所在。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。这是可能性之一…但是知道那个『地点』为什么这么重要？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿提出另一个和我的「谋杀者」有关的古怪建议－他说，那个谋杀者可能根本不是谋杀者；他可能只是要我不断地忘记事情。根据头骨柱子所说的，越来越少人知道我的凡人性在那里，而我以前是其中一个，但是我忘了。我的谋杀者要我忘记的，难道就是我的凡人性所在的地方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「修正：无效的凡人性的位置＝凶手的价值所在。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。有可能…所以有人希望没有人知道它在那里？还是这个凶手希望只有他自己知道在那里？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不明。查询：额外的信息？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「崔雅斯说，在这个悔恨要塞里面有一个『守护者』，而且他囚禁了我的凡人性。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「注意：背叛者崔雅斯－处置：虚伪／包装美丽的谎言。信息／来源崔雅斯，信息准确度：可疑。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我不认为他在说谎，诺顿；他没有什么好处…你必须看他的眼睛。他这次说的是实话。这个守护者为什么要囚禁我的凡人性？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「查询：为什么？处理中…动机…」诺顿「呼」的一声，颤抖一下。「诺顿想起解谜者的回答：如果别人把你的凡人性当成赎金，不知道他们会对你做出多么可怕的事。那就像拥有一个人甜美的灵魂…你就像一个被别人的弦线操弄起舞的傀儡。」诺顿打了一个冷颤。「回忆终止。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你说得对－解谜者说我的凡人性很珍贵…它可以拿来要求『赎金』，或是用来控制我。但是赎金表示要有人来要求赎金…而且我没有被当作傀儡…我不这么认为。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿陷入沉思。他甚至连眼睛都没眨一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…我的凡人性被关在这个要塞里，忘掉这件事的人越多，它被发现的机会就越小。所以不管这个守护者是谁－也许他根本就是那个凶手－他一定是不想让我的凡人性被人发现…或者，至少不让人知道它在那里。但是…这个守护者并没有利用我的凡人性来控制我。为什么？」
我一直试着想弄清楚我的「谋杀者」的目的是什么，而且我一直遇到同样的障碍－他要的唯一一样东西，似乎就是要我忘记我的凡人性在那里；他没有提出任何「赎金」的要求，而且他也没有使用我的凡人性来控制我，至少就我所知是如此。也许他并未拥有我的凡人性…或是不愿意利用它？问题太多了，答案却不够多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不明。查询：额外的信息？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我还没有找到任何额外的数据，诺顿。我有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿其他问题"&gt;诺顿（其他问题）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「诺顿，有没有听说过一个叫做解谜者的人？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「否定。」诺顿的身体开始震动，接着发出一个尖锐的劈啪声，就停住了。「诺顿不知查询的主题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，你知道血腥战争的事吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「定义：血腥战争。历史记录中最大的战争。战争原因：巴兹魔间之理念差异－守序及塔纳里。战争参与人：种族屠杀。除非所有巴兹魔及／或所有塔纳里人皆被消灭，否则战争结束的可能性为0000000000000000000001%。主要战斗者：巴兹魔，塔纳里人。参战者：全体。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「告诉我关于巴兹魔的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「同义于『恶魔，邪魔』。信息不完整：一般叙述字，巴兹魔。居住异界：巴托异界。数量：无法计数。主要攻击形态：依阶级区分。免疫：火焰，冷铁，毒药。生理特征：依次种族而定，大部份对冷／瓦斯有抗力。性格特征：守序，邪恶，操控性强，效率：73%。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「告诉我关于塔纳里人的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「同义于『恶魔，邪魔』。信息不完整：一般叙述字，塔纳里。居住异界：深渊。数量：无法计数。主要攻击形态：依类型区分。免疫：闪电，非魔法火焰，毒药。生理特征：依次种族而定，大部份对冷／魔法火焰，瓦斯有抗力。性格特征：混乱，邪恶，操控性强，效率：13%。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，魔冢是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当诺顿连续眨眼时，发出喀嚓喀嗦的声音。然后他说：「查询：魔冢，那是什么？定义：魔冢？我是魔冢。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，但是什么是魔冢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「查询：魔冢，定义：魔冢，我是魔冢，已回答。」诺顿眼睛上的快门关闭了几次，他的「眼睛」睁成圆状。「新的查询－魔冢到底是什么？定义：到底什么是魔冢？魔冢就是诺顿。诺顿就是魔冢。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「唉！看在老天还有我的理智的份上，别再问了！如果你一再地问他那个问题，他会跟你翻脸的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你知道装置精灵是什么吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「老大，我不知道这个方块喋喋不休地在说什么。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我以为你是诸界的专家。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃－我知道的比你这个健忘的家伙还多！除此之外，还有三点是你那个空空的脑袋瓜子想不到的：第一，异界上没有专家，第二，我是你所能找到最接近专家的人，第三，对我尊敬一点。为什么？请参考我刚刚说的第二点。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好吧，诺顿。我有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿十字弓装置精灵"&gt;诺顿（十字弓装置精灵）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「你用你的十字弓做什么事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「注意，诺顿：有要求！」诺顿转向你，在半途中震动了一阵子，然后一个喀嚓声，又转好位置。「回答查询：以十字弓执行行动？发出澄清要求：没有十字弓。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你有一对十字弓，诺顿。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「澄清：陈述有误。诺顿没有使用十字弓。」他结巴了一会儿，突然将十字弓对准你，但是你没有看到他们动。「一…一…一动也不动的十字弓。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「别用那对十字弓指着我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的眼睛只眨了一会儿－十字弓突然指着诺顿。他似乎没有意识到他们的移动，仍然盯着你，并说：「矛盾未启动缩减。无十字弓。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「噢，真的吗？你怎么称呼你手里那两把作响的东西？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「回答：两项－喀嚓－对象持于相对位置。」诺顿举起铆钉手指，挥舞着手中的两副十字弓。十字弓彷佛被激怒般，响起了喀嚓匡当声。「回答：对象＝装置精灵。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「装置精灵？你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呼叫：定义：装置精灵。回答：装置精灵。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯，可是装置精灵是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「老大，虽然这样做很有趣，但是用一根棍子去刺巴兹魔的屁股，可能比跟这个白痴多边体讲话更有意义。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你知道装置精灵是什么吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「老大，我不知道这个方块喋喋不休地在说什么。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我以为你是诸界的专家。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃－我知道的比你这个健忘的家伙还多！除此之外，还有三点是你那个空空的脑袋瓜子想不到的：第一，异界上没有专家，第二，我是你所能找到最接近专家的人，第三，对我尊敬一点。为什么？请参考我刚刚说的第二点。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好吧，诺顿。我有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「状态：等候查询。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿组队"&gt;诺顿（组队）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;诺顿似乎陷入沈思中。基本上，他自己发出响声，像一部机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，我需要你的帮助。你愿意和我一同旅行吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND NOR298] 诺顿的「嘴」变成一个怪异的半圆形。「当然！许可，许可交换。」他的两把十字弓开始发出大声响，几乎要飞出他的手。「状态：完全备妥，等候中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿最终一战之前"&gt;诺顿（最终一战之前）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你施用你的力量，将灵魂塑造成诺顿的样子，直到你觉得它流回魔冢的身体里。诺顿的身体颤抖了一下，站了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「诺顿，现在我真的需要你的帮助…我找到我的凶手了，就是我的凡人性。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND NOR063] 「等候命令。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「准备好。你的十字弓很快就会有目标了…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这无法帮助你。你让你的同伴再死一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「就算我们死了，我也会回来找你。我发誓。我会再次追到你，无论要花多久的时间。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="诺顿最终一战之后"&gt;诺顿（最终一战之后）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（此部分引自最终战后无名氏和队友的对话
整理：佚名　　来自：未知
&lt;a class="link" href="http://trow.cn/forum/index.php?showtopic=209" target="_blank" rel="noopener"
&gt;http://trow.cn/forum/index.php?showtopic=209&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你施用你的力量，将灵魂塑造成诺顿的样子，直到你觉得它流回魔冢的身体里。诺顿的身体颤抖了一下，站了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿眨眼，眼睛的扇叶快速地眨动，然后扇叶扩大成点，好像在瞪着你。「你的声音超出可辨识的型态。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再次…变得完整了。我改变了。但是我不会在这里停留太久。如果你愿意的话，诺顿，我可以送你回印记城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「问题：你的下一个目的地是那里？诺顿会跟随并保护你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生命犯了太多罪。现在我要去惩罚之地。你不能和我一起去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「次问题：你需不需要诺顿跟你同行？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能跟随我，诺顿。这不是我的选择。现在有别的力量统制着我的行动。它们一直都在，但是现在它们知道我，就在我们谈话之时，它们也在前来的途中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺顿喀答喀答一阵子，然后他的十字弓开始在他手中发出声响。「诺顿谢谢你。你帮助诺顿找到自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而你帮助我找到我自己。我给你自由，诺顿。探索，学习，成长。在很久以后，或许我们会在另外一个异界见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「回答：听到并了解。诺顿等候指定日。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持你的逻辑，诺顿。你会发现它是比大部份情感优异的护盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这个主题不再配合逻辑。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见，诺顿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="无名氏的伙伴们维勒"&gt;无名氏的伙伴们－维勒
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="维勒初见"&gt;维勒（初见）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在你面前是一具高大的空盔甲－但是盔甲悬在空中，就好像是放在一个看不见的身体上。金属护胫上有着红色的纹脉，手中还持了一把刽子手所使用的双刃斧头。盔甲的表层有蚀刻装饰，最突出的是一条张开双翼的深红色毒蛇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看盔甲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盔甲很老旧，而肩甲上有许多刀锋突出。你几乎以为那些刀锋是装饰品，但是它们看起来过于沉重，也太危险，应该是做为盔甲上的额外武器。盔甲上有着战斗的痕迹，它的表面满是岁月和锈斑的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看斧头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这把双刃战斧很像刽子手的斧头；头部被塑造成血红色的蛇，双翼展开，而展开的双翼则弯曲成为斧头的斧缘。斧头很巨大；即使以双手舞动，也需要极大的力量才能有效运用。但是它似乎轻易地停留在那套没有身体的盔甲手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看头盔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的头盔看起来像是某些怪物的头骨，金属做成的牙齿弯曲地延着脸部底层的边缘悬挂在半空中，这头盔就如此飘浮在空气中，而它的内部则深藏在一片阴影的背后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒…？」
（peryton: 这里判断智慧&amp;gt;17才可以认出这位故人）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不知道这名字从何而来，但你知道它是属于这身盔甲的。你不过是小声的喃喃自语，但其回声却很怪异地飘荡在房间里；空气中流动着很诡异的气氛，足以让你感觉一股感觉在你的头颅里面爬行，又像是有东西将你的心紧紧地打了一个死结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试着唤回记忆，让它浮上表面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你注视着这身盔甲的时候，突然发现盔甲下的人形渐渐成形了，当人形与盔甲结合在一起时，看起就好像是一个强大的黑皮肤男子。他的眼睛像火一般地炯炯有神，他的身上却布满了疤痕&amp;hellip; 难道这就是维勒活着时的样子吗？他看起来是那么的熟悉…不只是那套盔甲，也像是一个拥有血肉之躯的人体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒…醒过来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头盔里面发射出一道闪亮的红光，几乎令人失明；你遮住双眼－当你睁开双眼后，你看到头盔的阴影里有两道燃烧着的余火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND VHA002] *我已经清醒了。*SetAnimState(&amp;ldquo;Vhail&amp;rdquo;, ANIM_MIMESTAND)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个声音像幽灵一般，空洞，在盔甲里回荡着。它不像是人类发出来的声音…听起来比较像是一种「力量」，一种存在。它听起来不像是有生命力的活物，或是任何曾经活过的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是谁？」
我在诅咒城监狱的底层发现一套幽灵盔甲…它看起来已经放在那里很久了。它的名字叫做「维勒」，它说它是一个屠悯者，是正义的仆人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我是维勒。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是『什么』？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我是一个屠悯者。＊SetAnimState(&amp;ldquo;Vhail&amp;rdquo;, ANIM_MIMESTAND)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当维勒说出「屠悯者」的时候，阿娜和莫提全身僵硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「屠悯者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊屠悯者是为了正义而战。正义对抗并消灭邪恶。当万物都被净化时，多宇宙就达到完美的地步。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你为什么被称为『屠悯者』？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊慈悲是软弱者使用的护盾。慈悲就等于懦弱。慈悲等于死亡。没有人是无辜的。屠悯者将慈悲和它的手下消灭。＊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒初见分支一"&gt;维勒（初见）分支一：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;实话：「我看我找到一个和我有同样信仰的人了。怜悯破坏了正义。怜悯就是弱点。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊刑罚破碎人的心灵，使他们配得为正义服务。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我了解。我还有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。我会回答。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我也追求正义，维勒。你愿意加入我吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒烈火般的眼神注视着你。一阵强烈的沈默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我将会加入你的行列。我们可以一起寻找真理。不论慈悲躲在哪里，我们都要把它杀死。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒初见分支二"&gt;维勒（初见）分支二：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;实话：「我不同意。怜悯就是力量－而且有时候正义也可能不正义，特别是在推演到极致之时。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊慈悲蚕食正义的核心。没有一个人是无辜的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「正义的『定义』是什么呢，维勒？正义到底是什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊正义是由法律定义的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「还有，什么是法律，维勒？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊法律用来执行正义的工具。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是什么制定法律的，维勒？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊法律是由正义定义的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那是循环的论点，维勒－这是没有意义的。你说正义由法律所定，而法律又根据正义而定。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊法律「是」由正义定义的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「活人制定法律，维勒－他们制定的法律就是正义吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊法律就是正义。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是如果这些法律是由活人制定－正如你所说，他们都不是无罪的，那么法律难道不会被他们的手污染吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊没有一个生命是无辜的。但是法律远超过肉体之上。从不完美之中，可以创造完美。不公平的法律可以加以焠炼。除去它们的邪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么你承认法律并不一定完美了－但是如果这些法律定义了正义，那么『正义』岂不也是不完美吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒沈默下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒－没有正义。你以正义之名做的事情都是没有意义的－你的生命是没有意义的。」
（peryton: 这里判断魅力&amp;gt;20，维勒会自然死亡）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说服维勒，让他相信他的冒险是没有意义的，因为他相信正义和法律彼此重重交织，彼此都不完美。如果他再聪明一点，他也许可以更有能力地和我争辩，但是不管是何种感情或妄想将他改变成无法安息的灵魂，都阻碍了他的能力，使他无法超越自己的短视。当我的话终于打动他时，他的怀疑和犹豫杀死了他，使他「放弃灵魂」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的话似乎在回响着，随着你说出的每一句话，力量都不断地聚积着。当你说话时，维勒眼中的火焰闪动着－然后消失了。他的盔甲崩溃下来，斧头和金属护板落到地上。但是当它们掉到地面时，引发了一阵烟雾－盔甲和斧头在你眼前老化，瓦解，扬起灰和铁锈。只剩下一些坑坑洞洞的金属板子，像是维勒的墓碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「再见，维勒。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（peryton: 如果魅力&amp;lt;= 20，那么维勒会用武力来弥补他智力的不足:) ）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余火在维勒的眼中闪烁摇曳着，然后变成火焰。＊你的话对我一点儿意义都没有。你试图动摇我，离开正义的道路。＊他威吓地举起他的斧头说：＊我要看到你被惩罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，等等！不要这样做！」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒初见分支三"&gt;维勒（初见）分支三：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;实话：「我不同意。怜悯就是力量－而且有时候正义也可能不正义，特别是在推演到极致之时。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊慈悲蚕食正义的核心。没有一个人是无辜的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「依你自己说的话来看，你也不是无罪的。你是不是也应该被惩罚？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我效忠正义。我若离开正义之路，我必定会被惩罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以如果你曾经让罪犯逃离惩罚，那么你自己也要被惩罚？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊没错。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃，当你被关在诅咒城底下时，在诸界间有数千个…数万个…也许是数百万个罪犯出生，活着，并且死亡。你永远没有机会惩罚他们。你真的能把正义带给多宇宙间的每一个生物吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊那么我会到死亡的国度里找他们，惩罚他们。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果你那样做，那么你就无法惩罚活人了。那一个才是呢，维勒？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊那么我就可以继续在活人的异界中为着捍卫正义而活。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是死掉的罪犯比活着的多得多…而所有活着的罪犯都会死，不是吗？如果你死了，那么你就可以抓到所有的罪犯。」
（peryton: 如果魅力&amp;lt;= 20，那么维勒会结束这场辩论）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你的言论根本是空谈，它缺乏证据。它听起来像是欺骗和谎言。我不会再听你的了。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（peryton: 如果魅力&amp;gt; 20，维勒会自然死亡）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊维勒安静地站在那里，他眼睛里的火苗在头盔下闪烁着。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「到死亡中去找他们，维勒－也许有一天我会在那里见到你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的话似乎在回响着，随着你说出的每一句话，力量都不断地聚积着。当你说话时，维勒眼中的火焰闪动着－然后消失了。他的盔甲崩溃下来，斧头和金属护板落到地上。但是当它们掉到地面时，引发了一阵烟雾－盔甲和斧头在你眼前老化，瓦解，扬起灰和铁锈。只剩下一些坑坑洞洞的金属板子，像是维勒的墓碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「安息吧，维勒。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说服维勒，让他相信若是要惩罚所有犯罪的人，他必须死，才能惩罚所有的人－我的话发生了强大的冲击－强大到他在我面前经历了第二次死亡，当他「放弃灵魂」时，他的盔甲和斧头都瓦解了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者"&gt;维勒（屠悯者）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「我了解。我还有别的问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。我会回答。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「屠悯者是什么东西？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊屠悯者是为了正义而战。正义对抗并消灭邪恶。当万物都被净化时，多宇宙就达到完美的地步。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你如何捍卫正义？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊正义利用屠悯者当它的眼睛。正义利用屠悯者来实现它的意念。在裁决之后，它会将力量赐给我们。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「力量？怎么做？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊正义所赐力量的大小是由不公义所造成的伤害程度来决定的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…不正义的情况越强大－罪行越大－『正义』给你的力量就越大？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊当不公平的事情发生时，正义会赐我足够的力量去纠正它。没有任何人能够抵挡。这股力量能粉碎一切的障碍、击破一切的防护、穿过任何魔法，并赐给它的仆人足够的能力，让他们执行判决。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒不只是一个无法安息的灵魂－他似乎是正义的化身。他告诉我，正义赋予他纠正不正义时所需的力量－不正义的事越强大，他获得的力量也越大。维勒说，正义可以给他消灭军队的力量…甚至打败众神.基于某些原因，他说的话引动我的模糊记忆－我知道我曾经听过这些话，虽然听起来很不可能，但是我知道这些话是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当维勒重复着这些话语时，一股不祥的感觉在你的身体里蔓延，强烈到令你发颤。你曾经听过这些话，你知道这一切都是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊要知道：当公义要对付诸界间的事物时，没有任何事情能够阻挡它。它可以消灭军队。它可以击破众神的宝座。对于任何背叛公义的人而言，我就是他们的命运。任何命运都带着处决者的斧头。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我懂。」SetGlobal(&amp;ldquo;Vhailor_Kill_Nameless&amp;rdquo;, &amp;ldquo;GLOBAL&amp;rdquo;, 1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊不，你没看见！＊维勒的眼神像是有两把火炬在熊熊地燃烧着。＊希望你永远没机会看见。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你怎么知道什么时候该执行正义？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊正义透过我的眼睛观看。屠悯者的眼睛可以看到软弱与无助，慈悲在心上造成的伤口。看到之时，我知道罪恶之所在。我知道他们的恐惧。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你看着别人时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我看到的所有东西都受到审判。我可以看到别人的心思及意念，认识他们。正义的眼睛透过我来观看。＊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者分支-莫提等伙伴"&gt;维勒（屠悯者）分支-莫提等伙伴：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「当你看着莫提时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊这颗头骨知道非常多的事情。但是它不懂正义。许多心地和这颗头颅一样的人，都已经躺在监狱或坟墓里。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「让我问问别人的情况…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你看着达肯时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊这个吉斯瑟雷人的心中没有他种族的偏见。但是他生活在和自己的冲突当中，因为他自己的话语就是他的意志和律法。吉斯瑟雷人在混乱中挣扎，这一个却在受苦。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「偏见？你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊吉斯瑟雷人有很深的偏见。在正义的眼中不容许有任何的偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「什么偏见？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊以其本质而言，偏见会污染正义。吉斯瑟雷人对他们的同胞吉斯洋基人，以及吉斯人的拥有着伊利西魔有偏见。对吉斯洋基人和伊利西魔的仇憎在吉斯瑟雷人的心里燃烧着。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「偏见污染了正义，是吗？那么你对阿娜和失宠的看法呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我的话并不起源于偏见。它们来自于观察与记忆。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯，我想你的『观察』根本就是偏见，维勒－你很快就把所有的恶魔视为同类。也许你应该检讨一下你的观察结果。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我的观察来自于公义的眼光。我观察，然后我会行动。即使你忘了所有的事情，你仍然要牢记这件事。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「让我问问别人的情况…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你看着诺顿时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊那个魔冢没有结果。它可以定义正义，但是它不了解正义。这并不令人感到满意，但是够了。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，让我问你别人的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你看着伊格那司时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我在那巫师的身上看到正义的标记。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是说伊格那司已经被审判了？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊在他身旁燃烧的火焰彰显了正义。那巫师受到惩罚了。他已经不再活着，而且成为诸界的一部份。他的身体变成了一个导管。他没有心。他已经被判决了。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你知道伊格那司为什么没死吗？那些火焰不是应该烧死他吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊他已经不再活着。他只是存在着。这是不同的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，让我问你别人的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当你看着失宠时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊塔纳里人是在混乱中产生的，他们一点儿都不在乎公理。那个吸精夜魔知道什么是公理，只是她背叛了它。慈悲污染了她的心。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「让我问你别的事－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失宠「我知道什么是正义，维勒，我用经验与智慧加以调合，当正义用这两项真理加以调合时，它就变得更强大。我也十分清楚怜悯与饶恕，因为若是没有它们，诸界就会成为一个更残酷的地方。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒的眼神闪烁着。＊是慈悲杀死了正义的心。慈悲吞噬了所有的完美。同情与宽恕是慈悲的毒药。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失宠「不，维勒，不是的。它们是使另外一个灵魂可以获得救赎、提升及刚强的工具。当结合这些力量时，多宇宙就获得强化。你要寻找的完美就在其中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你是软弱的，吸精夜魔。你就像你其他的同伴一样软弱。你的同胞用肉体迷惑人，你则用慈悲迷惑人。你是慈悲的妓女。你一点儿都不值钱。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失宠因为这句话而有点激动。「是吗，维勒？那么用你的眼光来审判我，看看你是否能发现我贪婪。看看你能不能看到你所宣称的弱点在吞吃我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊当维勒注视着失宠时，他的眼神像火炬般地燃烧着。失宠坚定地注视着他，她的眼神坚决而闪亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊软弱的根源在这里。你相信你自己是强壮的，但慈悲会在此不断向上成长。它会侵蚀你的意志。＊维勒暂停了一会儿，接着他说的话像重击一样。＊你的心里还有别的弱点，吸精女妖。这是我眼中所看到的。你关心。只要开始关心，你就成了一个弱者。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，就那一点而言，我们的看法是分岐的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，让我问你别人的事。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊问吧。＊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者分支-阿娜"&gt;维勒（屠悯者）分支-阿娜：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「当你看着阿娜时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊提夫林被下层异界所污染。她的血液中无法容纳对正义的忠诚。她知道什么是正义，但却加以忽视。＊维勒的眼神像火炬般闪烁。＊她不能忽视我。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿娜瞇起眼睛。「你那双瞎掉的眼睛最好别看着我！我跟你没什么好讲的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒的眼神闪烁。＊提夫林，回答我：你有没有做过不公义的事？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当维勒的双眼注视着阿娜时，她开始畏缩，好像被烧到一样。「不，鬼魂，你别想盘问我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊正义赋与我这个权力。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「哦？那算是什么正义？！你所谓的正义不等于我的正义－那就跟你的那套盔甲一样空泛！当你要审判自己时，你就不理会你自己的正义了！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊屠悯者就是正义。我们的行为是不容怀疑的，提夫林。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「喔，是吗？哼，你跟你的屠悯者以公义为名，杀了我很多朋友！你这个半死的家伙，在巴托异界里焚烧吧！但愿众神好好惩罚你！我希望你的盔甲被丢到铸造厂的大缸里，把它熔化，连一块铁板都不剩！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊再问最后一次，提夫林，你究竟有没有犯过不公义的事？拒绝回答就是承认犯罪＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，停下来。立刻。我不是叫你质问她。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊正义赋与我这个权力。罪恶就像是第二层肌肤般覆盖在她的身上。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我告诉过你，住手，维勒。我是认真的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊怜悯表现出软弱的一面了。软弱已经污染你的心。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「怜悯不是弱点，维勒。你别动她，否则你就得对我负责。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊所有阻挡正义之道的人都必需被审判。＊维勒的眼神闪亮，并且举起他的斧头。＊这一切是你自己造成的。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「准备死第二次吧，维勒…」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者分支-无名氏"&gt;维勒（屠悯者）分支-无名氏：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「当你看着我时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒炯炯有神的双眼定睛在你身上，你感觉到他好像要撕裂你的全身，想削你的皮，但却不会感到痛苦，只是感到一阵晕眩。当他的眼睛注视你的时候，你的思路受到了牵动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屈服于记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他火红的双眼变得更亮，几乎令你快看不见了，然后你正面对着维勒，但是以前是中空的地方，现在却有血肉－一个满是伤疤、皮肤黝黑的男人，从头盔后面凝视着你，他的眼睛就像火焰一样。盔甲闪亮，他的脸上满是愤怒。他是为了你而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「你找到我了，维勒。你走了很远…我想要找我不容易。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「正义引导我走向你。你所到之处，都留下痛苦的痕迹。」那个男人的声音轰隆作响，却没有回音，这不是维勒所发出的鬼魂声，而是充满忿怒、血肉的声音…他是个危险的人物，但是不是鬼魂的力量，而是一个人，而且你曾经打败过许多这样的人。「我会把你带到法印城法庭前接受审判。如果你拒绝，那就说出来吧，我自会审判你的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「审判我？」维勒的眼神开始闪烁，并且他紧紧握住他手里的斧头，他脖子与手臂上的肌肉紧绷，他开始威胁似地摇晃着手臂。「你根本没有权力来审判我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「是的，我有，维勒，因为我知道你的心－而我的力量让我有权利审判你。但是我不会现在审判你；你必须留在这个牢笼里，直到我可以释放你，让你再度自由于诸界间行走为止。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你的化身说出「牢笼」这个字时，维勒的眼光突然自你身上转开，转向周围的墙壁－那是你找到他时，他所在的诅咒城监狱墙壁－但是在多年以前。很多年以前，足可让一个人死好几次。也许只够死一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「我一直诱使你到这里来，维勒…你以为我为什么同意在这里见你？你以为我投降了吗？还是想要和你战斗？不…这是诅咒城，维勒。它的边界就是卡赛历异界，监狱异界，就连神祇也要被囚。你很强大，维勒，但是这里的能量可以囚禁最强大的人。」
（peryton: 参考卡瑟利位面的介绍：众神之战后，泰坦们被扔到了这里，然后宙斯和他手下的众神打碎了通向上层位面的通道，把他们的敌人困在了这里OTHRYS.?卡瑟利的最外面的一层）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒转过身去，在他眼里闪烁的火光有些已逐渐熄灭。「这是背叛。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「诡计在这里就像血管一样遍布，也正是这种诡计使我有力量行这个法术－所以我被迫在诅咒城与你见面。我可以离开这个牢房，维勒，但是除非我来释放你，否则你出不去。你的正义之行确实很杰出，但是它会被遗忘，而且可能时间一久－连正义也遗忘了你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你并没有否认自己的正义，但是你否认我除恶的圣战…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「我知道你的任务。但是那得等我完成我的任务之后，而这是你第二次找到我，并且试图审判我。我不会再让它发生第三次。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒没有说什么－你的声音从来不曾这么坚定。你对他做了一个可怕的审判，一个完全没有正义的最后审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回声：「我是不死的，维勒－但是你是个…奇怪的人。正义触摸到你，而正义可能比维持我生命的力量还要强大。但是，放心：我不想让你死…也许有一天我会需要一个有能力杀死我的人。所以你得待在这里，直到我来找你为止。」
我有一个遥远的记忆…好像我就是把维勒囚禁在诅咒城地底的那个人。他去那里找我，而我特别为他准备了那个牢房，这样他才不会再度阻碍我。除了那件事的背叛行为之外，我的前化身的话也很奇怪－他说他认为维勒或许有能力可以杀死我，只要正义帮助他的斧头即可。基于某些原因，我觉得那是真的。可是那个化身为什么不干脆杀了他？让他活着，是不是有什么目的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆消失，陷入一片黑暗中，突然间，你再次面对维勒的鬼魂，盔甲内看不到他的身躯，只看到不断在燃烧的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你要接受审判。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「非常好…」
（peryton: 当智慧&amp;gt;13的时候，可以欺骗他）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者分支-无名氏--分支-欺骗"&gt;维勒（屠悯者）分支-无名氏 &amp;gt; 分支-欺骗：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当维勒的眼睛看着你时，你突然有种脱离的奇怪感觉，好像你脱离了身体，向后后退一步。你的头骨里有着微声，你突然知道，不管维勒说他看到了什么，他只能看到你「要」他看的东西。你知道，就算是最简单的欺骗，他也必须接受－对他而言，你就像一本合上的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你是否曾经谋杀过别人？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话：「不。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你是否曾经向别人做过不公义的事？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话「不。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你是否曾经冤枉过别人？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎话：「不，我没有。我一辈子都没有伤害过别人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒定睛在你的身上，他的眼睛闪闪发出火光。你曾经也感觉过同样的注视，就像是要撕裂你的皮肤，想要把你剖开来一样。你感觉到一阵作恶，并且有种快要被&lt;em&gt;淹没&lt;/em&gt;的压力，只是这次你会淹得更深，你的视线几乎快要看不见了…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊要知道：你的里面还有许多东西是我看不到的。我会注意你。你无法躲避将来因为罪性所要面临的责罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好，维勒，我们当作这件事已经解决了…现在我有一些问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者分支-无名氏--分支-坦诚"&gt;维勒（屠悯者）分支-无名氏 &amp;gt; 分支-坦诚：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;＊你是否曾经谋杀过别人？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「维勒，我想我要为上千人…甚至是数千人的死亡负责。头骨柱子说，每当我死时，就会有另外一个人代替我死。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「是的…是我的手，但不是我的意志，维勒。我之前的化身之一，谋杀了一个叫做芬．安德烈的人，只因为他所拥有的知识。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你是否曾经向别人做过不公义的事？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「是的…是我的手，但不是我的意志，维勒。当时是另一个我住在这个身体。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你是否曾经冤枉过别人？＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「是的…我伤害过许多人，维勒。但那是一个住在这个身体里的另一个人做的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我欺骗了痛苦女士，她把我关起来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我的前身之一欺骗一个叫做戴娜拉的女人，在他不爱她的时候说他爱她。当他这样说时，她跟着他走进死亡。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我相信我要为戴娜拉的死负责，就是伊安尼的独生女。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我的前身强求一项承诺，要求一个人服事我，直到我死为止，但是我却不会死。我偷走他的生命，好让他服事我。他的名字叫做达肯。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我的前身之一教导伊格那司伤害他人的力量。这成为他和别人受苦的根源。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我把我的同伴达肯卖了当奴隶。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我背叛了莫提，把他留在头骨柱子。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我背叛了多宇宙本身…我释放了一个危险的生物，寇克麦多。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我为了自己的利益，将福尔出卖给头骨柱子。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话：「我对不起你，维勒－我就是把你关在诅咒城底下的那个人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你已经坦承犯罪了。＊维勒的眼睛在他的盔甲内闪闪发光，而你突然瞥见一股可怕的妖魔势力正在盔甲下蔓延着。＊罪人应该得到惩罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是我已经被惩罚了，维勒。」
（peryton: 智力&amp;gt;15，可以向他解释）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒动也不动。＊我会听到你的惩罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，每次我一死，我就失去我的记忆。我没有自己，不知道我是谁，而我的意志和身体都有无数的疤，来自我无法记得的伤害。死亡拒绝我，而且我想我永远也无法得到安息。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒定睛在你的身上，他的眼睛闪闪发出火光。你曾经也感觉过同样的注视，就像是要撕裂你的皮肤，想要把你剖开来一样。你感觉到一阵作恶，并且有种快要被&lt;em&gt;淹没&lt;/em&gt;的压力，只是这次你会淹得更深，你的视线几乎快要看不见了…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你已经被处罚了，正义的记号已在你身上，我可以在你的身上看到它。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊要知道：你的里面还有许多东西是我看不到的。我会注意你。你已经受过处罚了。但它无法保守你幸免于将来可能因为你的罪性所要面临的责罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好，维勒，我们当作这件事已经解决了…现在我有一些问题要问你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（peryton: 智力&amp;lt;= 15：）
「算了，维勒。我已经懒得跟你理论；我宁可用暴力来解决这件事。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒屠悯者分支-维勒"&gt;维勒（屠悯者）分支-维勒：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「当你看着自己时，你看到什么？」
（peryton: 智力&amp;gt;14时，才能问他这个问题）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我是维勒，我是一个屠悯者。我的行动代表了我的心。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那并不是我问的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一段很长的沈默…但维勒并没有打断这沈默。他熊熊的眼神定睛看着你，却不再闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我问你，当你看着自己时，你看到什么。当你判断自己时，你看到什么，维勒？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我不审判自己。我是一个屠悯者。我的行动代表了我的心。我的意念就是正义的意念。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以你超越了正义？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我效忠于正义。我绝对不会逾越了正义，没有任何一件事在正义之上。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那么看看你自己，维勒。当正义看着自己的仆人时，它看到了什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闪烁在维勒眼睛里熊熊的火光突然间变黑了，空气中迷漫着一片死寂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SetAnimState(&amp;ldquo;Vhail&amp;rdquo;, ANIM_MIMESTAND)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当你在思索着维勒的眼神是否会再闪烁起来的时候，有一个强烈的火焰逼着你不得不遮盖住你的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我是维勒。我是一个屠悯者，我的行动代表了我的心。我是正义的仆人。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是…维勒，当你…」
SetAnimState(&amp;ldquo;Vhail&amp;rdquo;, ANIM_MIMESTAND)
（peryton：智慧&amp;gt;14时，会感觉到不祥的气氛）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你可以说话前，你感觉得一股诡异的气氛在你的头颅中蔓生，你想要说的话却在你的舌边止住了。你知道如果在这个时候提到只字片语，很可能会唤醒维勒的记忆，那是非常危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可是…维勒，当你向内心检视时，你看到什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我没有缺少什么。那里有慈悲，我就会杀光它们。只要有同情在侵蚀人心，我就会让它们为此付出代价。只要有说谎之人或是背叛者在掩饰事实，我就会以正义的刀剑来揭穿他们的谎言。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是我问的是…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁赋予你成为公义的奴仆？你其实什么都不是，你不过是个空壳子。我现在要来探索你的心，我倒要看看你是否真的一无所缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是…」SetAnimState(&amp;ldquo;Vhail&amp;rdquo;, ANIM_MIMESTAND)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒炯炯有神的双眼定睛在你身上，你感觉到他好像要撕裂你的全身，想削你的皮，但却不会感到痛苦，只是感到一阵晕眩。当他的眼睛注视你的时候，你的思路受到了牵动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甩掉记忆，试着留在现实中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆消失，陷入一片黑暗中，突然间，你再次面对维勒的鬼魂，盔甲内看不到他的身躯，只看到不断在燃烧的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你要接受审判。＊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒最终一战之前"&gt;维勒（最终一战之前）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你的力量最轻微的碰触似乎在维勒的盔甲上溅出火光－它升到空中，重新组合成人的样子。当盔甲重新组合完毕，头盔中有两道火光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[SOUND VHA002] ＊我醒了。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒，听我说：有一件非常不公义的事情发生了。当我死时，就会有别人代我死。这件事发生了数百次、数千次、甚至可能数万次。多宇宙的死让我能够活下去。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你说话时，维勒似乎在膨胀，变得更大，更有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我知道我的罪过，而且我试着阻止它再发生，但是可以结束这件事的那个生物却为了它自私的理由，拒绝让我这样做。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊你们都是罪犯。和其他人一样。我会让你们的灵魂在公义的刀下受罚。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好。维勒－但是我必须先处理另外这一个。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊我会的。然后我会回来找你们。＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好，维勒。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="维勒最终一战之后"&gt;维勒（最终一战之后）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（此部分引自最终战后无名氏和队友的对话
整理：佚名　　来自：未知
&lt;a class="link" href="http://trows.net/forum/index.php?showtopic=209" target="_blank" rel="noopener"
&gt;http://trows.net/forum/index.php?showtopic=209&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的力量最轻微的碰触似乎在维勒的盔甲上溅出火光－它升到空中，重新组合成人的样子。当盔甲重新组合完毕，头盔中有两道火光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「维勒？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起来，维勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒的头盔转向你，他的眼睛发亮，像两颗心在跳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒，公义的手极快，而它正往我伸来。我不会在这里停留太久。如果你愿意的话，我可以送你回印记城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「什么罪行使你受到公义的惩罚？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人死了，因此我才能活着，维勒。罪行极大－－而时间和命运已来找我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「让我的话语教导你。公义是一位教师。在你的惩罚中，找寻力量。透过惩罚，你可以到达完美。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许吧，维勒。我会思考你的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「要知道，如果你逃避惩罚，我会找到你，无名氏。公义之手不能遭受背叛。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我们不会再见面了，维勒。我会住在公义的厅堂里一段时间，而这时间不能以年来计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="伊格纳司"&gt;伊格纳司
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="德鲁西拉"&gt;德鲁西拉
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这是一个脸上和手臂上有未愈淤痕的女人，她下陷的眼睛有着绝望的感觉。她以前或许很美丽，但那已经是许久以前的事了。她缓缓转身面对你。生气涌进她的五官中，在她眼中跳动的讽刺火花使你怀疑，你的眼睛是否欺骗了你。「欢迎光临冒烟尸体酒吧，伤疤人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我？我是德鲁西拉。你一定很茫然。不要问我怎么知道的。它就是从你身上散发出来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「喔？我不这么认为。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对你冷笑，她的淤伤似乎完全消失了。「随便你怎么说，亲爱的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「随便。回答我一些问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯，旅行者？有什么事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「在大门那里燃烧着的人是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她平静下来之前，你先前在她脸上看到绝望又再次出现，像一个长有黑翼的阴影拂过她脸上。「那是伊格那司，出身自这个贫民窟最伟大的法师之一。他们抓住他，并且用他打开通往火异界的通路，现在他只是一个门，完全靠他的意志，他才能够继续活下去。如果有人能够把他的火熄灭一段时间，就可以让他恢复生命－但是再多的水也无法做到这一点。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你跟他有什么关系？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的声音蕴藏着深沈的痛：「我是伊格那司的爱人，他是我所爱的人。他爱火焰，胜过爱我，现在他变成火焰－因为我爱他，所以我也爱火焰…但是现在也只能如此。我等着他把自己熄灭。我变卖我所有的一切，这样才能靠近他。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德鲁西拉（站在冒烟尸体酒吧门边的那个人）告诉我关于在铁栏上燃烧的那个人的事。他的名字是伊格那司，而且他显然是多年来巢穴最优秀的法师。他的敌人透过他，开启了通往元素火界的信道，现在他完全靠自己的专注来维持自己的生命。真的是个力量强大的人…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「很好。再回答一些其它的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯，旅行者？有什么事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我在找一本日志。你有没有看到过？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「日志？噢，当然。我一直在留意有没有迷路的日志。万一有那个满是伤疤的人走进我最喜爱的酒吧里，问起这件事时可以回答。你会问每一个你遇到的人这个问题吗？这种生活真是有趣啊。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我敢说比你好多了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「噢，是吗？你曾经爱上活生生的火焰吗？你曾经想要彻底在另外一个人的手臂中消失，让你自己迷失在情感的热力中吗？你的眼睛告诉我，你希望有过这些经验，但是你没有这种运气。别跟我谈迷人不迷人。伤痕并不迷人。战斗并不迷人。强悍并不迷人。你并不迷人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我该从那里开始说起？我是不朽的，每次我一死，就会失去我的记忆力，我有个飘浮的骷髅头当随从，我的经验可以让大部份凡人失声尖叫，而你告诉我，爱上一把火是很迷人的事情？那并不迷人－那是疯狂。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然后退，并且更接近地看着你。她的声音中出现兴奋之情。「你就是他，对不对？你就是他！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他说你会来！他说你是可以让他自由的那个人！他在梦中告诉我，你会带着一海洋的水来平衡他，因此他可以烧尽诸界！释放他！求求你，救他！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你跟他有什么关系？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我是伊格那司的爱人。我们都爱火焰，但是他比我更爱火焰。但是现在，当他在火焰中心里挣扎时，我只能看着他的美，而我，德鲁西拉，同样爱他们。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(GA:从这个角度看:德鲁西拉是在全然的幸福之中死亡的;至少她死在最爱的事物的怀抱之中,伊格那司.当然,还有火焰.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你疯了吗？好吧，回答我一些问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你什么时候要释放伊格那司？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「只要我能够把这个拿给他。据说这个玻璃瓶里有着永无止尽的水。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「对！把它使用在他身上，他就可以自由！噢，我的伊格那司，我等着你！」她暂停了一阵子，眼中有着担忧。「你知道命令字吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯，我有。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的眼睛更亮了。「那就用它！把它用在他身上！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「那就是我要做的事。」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="燃尸酒吧"&gt;燃尸酒吧
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个爆裂、膨胀的生物在酒吧地板上的一块铁栅上缓缓扭动着。它或许曾经是个人类，但是现在它的皮肤已经烧焦得无法辨识。火焰在这个生物的身体周围构成一个花圈，而且火焰烧灼着少数残余的肉块，使它们起水泡，并且像蜡一样，在那个生物的骷髅骨架下流动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你好…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个东西没有回答。它在火焰中缓缓地扭动－它活着，但是除了包围它的火焰之外，它似乎感受不到任何事情。它的皮肤是火焰，它的心是火焰，而且在你记忆中的某个阴暗角落里，你知道这个东西『很危险』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看那个生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包围住这个…生物…的热度非常惊人。令你讶异的是，那个生物飘浮所在的铁栅已经因为热度而弯曲。一开始，你以为热度是来自铁栅…但是现在你知道，它是从那个生物身上放射出来的。当你观看时，有一些灰从那个扭动的尸骸上飘出来，缓缓飘向天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呣。我怀疑这个无尽之水的玻璃瓶是否有用…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你将罐子拿到铁栅上，开始倒水。有一小股冰蓝色的水从罐子里流出，接触到铁栅上的火焰，发出猛烈的嘶声和一大片蒸气…好像在面对挑战似的，那个罐子似乎向前「冲」，掉到铁栅上，碎成碎片！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「老天！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁栅传出嘶嘶叫的蒸气和猛烈的爆裂声，向你扑来，迫使你塞住耳朵并转身－有尖叫声，碎裂声，还有一个可怕的声音，好像有数百栋房屋在燃烧、人们在尖叫，他们的尖叫声被火焰的怒吼和融化的肌肉所切断…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掩住你的耳朵，把声音挡住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你把手放在耳朵上，挡住那些声音时，你的手上感觉黏黏的，好像是热乳酷或蜡油…你的耳朵因为那些声音而流血！你把手缩回来，看到上面沾满了融化的肌肉，满是血迹…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试着离开酒吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想要逃离酒吧，或是使用任何可以离开那些声音的方法，但是突然间所有的声音都消失了，只剩下铁栅发出的啪答声。你转身－铁栅上放者无尽之水的罐子，现在只剩下碎片和蒸气。在它的上面是那个生物，火焰仍然从它的身体里冒出来，飘到酒吧的地板上。它正看着你，它的眼睛像两把燃烧的火炬…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我『认识』你…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个生物的脸裂开，烧焦的肌肉从它的下巴上掉落，这样他才能说话。「是～～～…」它的声音哔啪作响，从它的胸腔里冒出，它所说的每个字都会带着灰，从它的口中涌出，飘浮在空气中。你几乎不忍心看着那个东西－包围它的那团明亮火光实在不易注视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是…」那个生物飘向你，空气因为它周围的热气而偏离。「我睡了很久…火焰的梦…」彷佛在回应一样，火焰在伊格那司的喉咙里卷动，他焦黑的牙齿后面伸出一根火焰的舌头。「我是你的…直到死亡找到我们两人…」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="德鲁西拉的死"&gt;德鲁西拉的死
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当你走近那个女人和她交谈时，伊格那司的眼睛亮了起来，在你阻止他之前，他就拥抱住她。她亦回以拥抱，被他的火焰吞没。她没有出声。你看到她的最后一眼深印在你的记忆当中：她的眼中充满了炽烈的情感和惊人的爱。她什么都没留下－连灰都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(GA:这段是我第一次玩异域时最感动的一个部分.可以说,伊格那司给我的全部形象都建立在这一个充满了惊人的爱的拥抱之上.没有它我可能永远不会对这个疯癫的,执著的火人如此着迷)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="同伴对话"&gt;同伴对话
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;火焰烧灼着伊格那司的喉咙，火舌从他变黑的牙齿后面突出。「何事？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司，你发生了什么事，以致于你变成这个样子？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「这个方式…」＊伊格那司脸上的一小块皮肤发出爆裂的声音，水汽留下他的下巴，他说：＊「这个方式…伊格那司总是…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是…你看起来像人。或者，至少你看起来曾经是个人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当伊格那司的身体在地面上慢慢旋转时，他歪曲着、将他的头挪向前…造成了一股火一般的旋风，热气冒出他的身体，并歪曲了他周围的空气，他说：＊「还是伊格那司…总是伊格那司…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想多谈谈燃－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你张开嘴要说话时，伊格那司突然旋向你－从他而来的热气盖过你，迫使你抑制要说的话，他说：＊「你可能是伊格那司…在身体里的火花，总是企图升起…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「身体里的火花？你的意思是？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「所有的东西都在里面…燃烧…」＊伊格那司的头向后伸，并且伸开他的手臂，螺旋状的火焰和热度从他的手臂冒出，他说：＊「只需要点燃火焰就可以变成伊格那司…所以你可能曾是…伊格那司…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「所以…你是说，每个人都有潜力变成你这个样子，只要有足够的…火光？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「是的…」＊伊格那司「露齿而笑」，将头歪向一边，灰烬从他的头颅落下，吹散在他周围的火圈中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想多谈谈燃烧和火焰…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「火焰…？」＊伊格那司的声音带着爆裂声，似乎感兴趣的说：＊「说…伊格那司会听…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司…你真的烧掉险角巷吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司的脸裂了开来，嘴角的皮肉发出喀啦的声音，然后再次化成焦黑的、轻蔑的、又红又黑的碎片，他说：＊「是的…伊格那司要分享一个梦…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「晚一点吧。但是现在我想多谈谈燃－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旺盛的火焰从伊格那司发散出来，你向后退了一步，空气因热气而扭曲，他说：＊「夜晚的接到…这么冷…伊格那司烧了建筑物、居民…这些火焰都从伊格那司发出，而这些建筑物如火焰般…当居民变成火把时尖叫着…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安静地听，等他停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「残骸般的建筑物…骷髅般的身体…又红又橘又黑，火焰喷出爱抚着…这般的光亮…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安静地听，等他停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「嘶…」＊伊格那司的愤怒消褪了，他周围的火圈也灭去。他似乎迷失在思绪中－或许迷失在记忆中，他说：＊「嘶…而伊格那司是高兴的…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我还有别的问题要问你，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊嘶～～～！＊你的心狂跳着，看着伊格那司跃入空中数呎，他的下巴大大地张开，火一般的足迹散落，像一窝蛇。「不能交谈，也不能问问题！安静！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「但是我想谈谈火焰，还有燃烧的事，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的话语就像油…你看着它们充满了伊格那司的双眼，煽动着你所看见的火焰，他说：＊「火焰？」＊伊格那司微微地落下，他周围的热度升了起来，他似乎很有兴趣地说：＊「说…伊格那司会听…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你在冒烟尸体酒吧里做什么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一段时间，你不认为伊格那司有听见你的声音；突然间他眼中的火焰暗了下来，并且他发出轻微的嘶嘶声，煤灰和灰烬在他下巴周围飞舞着，他说：＊「伊格那司…曾经…对火焰一无所知…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「曾经…伊格那司对火焰一无所知…他燃起微小的火、微弱的火焰、微微地闪动着…一点点火…」＊伊格那司再次发出嘶嘶的声音，灰烬和火一般的尘埃从他剩下的嘴里冒出，他说：＊「火焰变大…伊格那司在他们的街上放火…在他们的心中燃起愤怒之火…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗯？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在说话，但是伊格那司似乎没有听见你的声音…他似乎在别的地方，似乎借着他的话语重燃一个记忆…你不情愿地停下来听着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「他们试图惩罚伊格那司，从巢穴燃起的微小火焰。伊格那司在他们的街上放火之后，他们希望看见伊格那司被燃烧…微小的法师、男巫、施法者…微小的法术要惩罚伊格那司，因为他伤害了他们所爱的人…他们宣判伊格那司要被燃烧，将伊格那司变为火把、一把火、燃烧、燃烧…他们说这是正义…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「正义…」＊当伊格那司开始在冒烟尸体酒吧里的烤架之上慢慢转动时，你看着他，他说：＊「…但那不是一个宣判…这么多的火焰和痛苦以致于没有痛苦…那里有光和热，火焰像油脂般漫过我的骨头…而这是第一次…伊格那司感到快乐…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司停止了他的旋转，将眼光落到你的身上，当他这么做时，他眼中的火焰闪烁着，脸上爆出一个烧黑了的笑容，当皮肤沿着他的脸融化、流下时，发出连续的爆裂声和泊泊的声音。伊格那司带着地狱的脸，而他所说的下一句话就像宣判死刑一般－不只是你的，也是任何人、任何地方的，他说：＊「当诸界燃烧、所有的生命都像火把一般时，伊格那司终将…安息…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想多谈谈火焰和燃烧的事，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「火焰…？」＊伊格那司的声音带着爆裂声，似乎感兴趣的说：＊「说…伊格那司会听…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司，我和巢穴里的一个说书人谈过了，而他提到有个人『教』你这些东西…是谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「在学习和教导之中你知道…」＊一团火从伊格那司的嘴中喷出，在可怕的笑声中，他说道：＊「你总是教导伊格那司…你『是』伊格那司的老师。」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我？你确定吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司说我是他的主人，就是教导他魔法艺术的人。他说那是他顺从我的唯一原因…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司的声音低沈了下来，火焰的爆裂声也平息了，他说：＊「是的…这是唯一的理由…伊格那司…顺从你…」＊火焰螺旋状地在他周围升起，发出爆裂的声音，他说：＊「直到死亡为我们而来…你对我的话语…对你的学生伊格那司…伊格那司并未忘记…老师…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司…你学会魔法一定是很久以前的事了…你非常肯定是我吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「是的…」＊伊格那司咯咯笑着说：＊「是的…脸已经改变了…但你教了伊格那司许多功课…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「如果我的脸改变了，你怎么会知道？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「在所有东西里面…微小的火焰…火花、火焰，一样…不管皮肤…皮肤可以流血…皮肤可以燃烧…但是里面的火持续着…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司…这件事很重要。你记得任何和我有关的事吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司发出嘶嘶的声音…一阵子后，他的脸闪烁着－一开始，你认为是火焰，但那不是…那是『记忆』在闪烁…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屈服在记忆之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司的火焰爆裂的声响消褪了，随着伊格那司的身体焦黑的骨头倒下，火焰不断变小，直到他的四周静止不动，变成躺在大型铁壁炉中的一堆木柴…你看见一团火，明亮的在一间圆顶房间中燃烧着，火焰发出细碎的爆裂声，余火不断喷向石头天花板，灰烬从壁炉中飘散出来。最后，在你深厚的黑暗中，你可以听到某人呼吸的刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「我可以听到你的声音…走进光里来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你听见带子鞋曳步而行的声音，一个身体虚弱的年轻人走进火光的边缘。他又大又黑的双眼盯着火焰，并映照着火光，他很紧张－你可以听到他的肌肉颤抖着，他的声音也在发抖－足以激起你的怒火，他说：「老师，原谅我的打扰，我…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「你已经入侵了，恳求者。你是故意这样做的。我会听你说，然后不要再来打扰我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩深深的吸了一口气，瞥向火焰，说：「老师，我…昨天晚上又梦见火焰了，他们感觉起来很真实，而你说我们可以来找你，如果－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「那是个梦，如此而已。现在离开。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩没有移动－他的眉毛皱在一起，慢慢的，他张开他的手。手指周围的肌肉…烧焦、变黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「你的手怎么会被烧伤，恳求者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我醒过来，而我的手就像灰烬一般。」这个男孩迎向你的目光；他依旧微微颤抖着，但他的声音中有一种让你生气的渴望：「我梦见我高飞在地面之上，天和地都像火一般，世界本身是那么明亮…老师，看了都会痛。而当我醒来时，我的手…它们烧焦了，就像我曾在手中握住一把火似的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「你说谎，恳求者。你带着故事来找我，而现在你却有可能惹怒我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「不，老师…」这个男孩的脸因害怕而产生的汗珠闪着光，他说：「不，以我的生命发誓，我没有！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「你用蜡烛烧伤了自己，恳求者。或是你把手伸到循环墓穴的火葬柴堆里。现在你来找我，告诉我有一个梦烧伤了你。我已经厌烦了你的谎言。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩沉默了下来，令你惊讶的是，他的脸因生气而皱了起来，他说：「不，我没有说谎。老师，是那个『梦』把我烧焦了，如同你说的，如果我们感受到能力被唤醒，它是有可能的。这是『你』说的话，而我只是对你『重复』它们，并告诉你这是『真的』。」他举起他的手，说：「老师，看…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：抓住他的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个男孩做出反应之前，你的手－相较之下很巨大的－猛然一击，紧握住他烧焦的双手，使它们被碾碎，男孩尖叫着，声音回荡在拱顶中。你大吼一声，将他猛力丢向壁炉前的地板上，当他的膝盖撞向石板时，你听到很大的响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「凝视那些火焰，恳求者！抬起头，看！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩因为膝盖的剧痛而颤抖着…当他抬起头看向壁炉时，你看见泪水模糊了他的双眼，火焰映照在他的脸上，发出红色的亮光…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「那就是你想要拥有的吗，悬求者？成形的火焰会激动你的心吗？要知道，火焰会燃烧，如果你想学习它们的力量，你必须忍受它们的碰触。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩安静的看着火焰，似乎被施了催眠术一般。他的眼泪因热气而蒸发，也不再颤抖了。火焰是他的焦点，并没有听你说话，你感觉到狂怒冲向你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「如果那就是吞吃你的东西，你也别再来打扰我的冥想，那么我就教你火焰的形成，恳求者。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你猛然伸出手抓住男孩的腕关节，当你将他更拉近壁炉时，他哭叫着，然后你将他的手用力推到煤上－你听见皮肉被燃烧的批啪声，而他『尖叫』着－如此地吓人，然而－&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆：「要想学习，你就必须受苦，恳求者。你必须让自己被你运用的力量所烧灼。了解它的折磿，你就会知道如何用它来对付你的敌人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我跟伊格那司谈到他的「老师」时，我有了强烈的记忆。显然…在过去的某个时候…「我」是教导伊格那司使用魔法的人，虽然我想伊格那司在我身上学到错误的典范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的视线变得清晰，记忆像烟雾般飘去。伊格那司在你之上盘旋着，他的头歪向一边，他露出牙齿，疯狂而黑暗的笑容略过他的脸…他说：＊「老师…伊格那司没忘记你教导的…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想多谈谈火焰和燃烧的事，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「火焰…？」＊伊格那司的声音带着爆裂声，似乎感兴趣的说：＊「说…伊格那司会听…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司，你对魔法的熟练度…你能不能教我一些你的力量？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「嘶…伊格那司曾经知道『很多』…不再…伊格那司燃烧了…在痛苦中伊格那司学会…」＊他的嘴中喷出一小团火焰，如同笑声一般，一堆余烬也向外喷出，他说：＊「受苦…学习…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我愿意受苦，以学得这种知识…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你准备要说话时，你感觉到后脑杓有一种蠕动的感觉…而你突然很确定，伊格那司要教导的知识或许将对你造成永久的损害…但你不知道你是「如何」知道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重复：「我愿意受苦，以学得这种知识…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「受苦…？」＊火焰在伊格那司嘴边激烈地闪动着，沿着他融化的脸螺旋状向上窜升，他说：＊「燃烧？自己的一部份被烧光…嘶…伊格那司仍旧能教导『很多』。」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想学，伊格那司…你能不能教我一些魔法？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「火焰曾经燃烧的地方，人可能再次传递他们…」＊你还来不及反应，伊格那司猛然伸出爪子抓住你的手指，随着一声贪婪的「嘶」声，他烧焦它，因着这样剧烈的疼痛，你闭起双眼并且尖叫…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你强迫自己张开眼睛，看着伊格那司所碰触到、手上烧焦的部分…他浮了起来，心不在焉地拿起你的手指，接着折断指尖，只留下指头的根部。他发出「嘶嘶」的声音，煤灰和灰烬从他的嘴中喷出来，然后他把你烧剩的手指弹回去给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「呃…你…做了…什么…？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司「教导」我一部份他在魔法方面的知识，方法是折断我的手指，烧掉上面的皮肉，然后再把它交还给我…他似乎认为我知道该如何使用它。在忍受这个酷刑时，我想我对我的健康造成了一些永久的伤害，尽管我对火的抗拒力获得了提升。但是虽然受到这个酷刑，但是我的手指似乎长回来了，因此应该不会影响我的战斗或施法能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「教导…」＊伊格那司咯咯笑着，那声音奇怪地使你的耳朵疼痛，他说：＊「为了学习，一个人必须受苦。」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…想多学…一点…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「受苦…？」＊火焰在伊格那司嘴边激烈地闪动着，沿着他融化的脸螺旋状向上窜升，他说：＊「燃烧？自己的一部份被烧光…嘶…伊格那司仍旧能教导『很多』。」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想学，伊格那司…你能不能多教我一些魔法？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「是的…」＊你还来不及反应，伊格那司猛然伸出爪子抓住你的左手，随着疯狂的咯咯笑声、随着一声贪婪的「嘶」的声音，他烧焦它，因着这样剧烈的疼痛，你闭起双眼并且尖叫…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你强迫自己张开眼睛，看着伊格那司所碰触到、手上烧焦的部分…只留下了一个烧焦的根部，痉挛着，血从那里不断流出来。伊格那司似乎对你的痛苦不以为意－他专心地注意着你被撕开的手，将它拿在手上，视为一个战利品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司…把我…的手…还给我…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司不理会你；你看着他手中的火焰包围住你被断开的手，像一个雕刻家一般慢慢烧掉上面残存的皮肉，只留下骨头。他发出又长又低的一声嘶嘶声，然后把他的作品丢回给你；你试着用剩下的手接住它。你注意到你被割断的手，上面的皮肉正在重新接合，慢慢地、带着疼痛…看起来它在重新生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你做了…什么…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司「教导」我一部份他在魔法方面的知识，方法是把我的手烧断，烧掉上面的皮肉，然后再把它交还给我…他似乎认为我知道该如何使用它。在忍受这个酷刑时，我想我对我的健康造成了一些永久的伤害，尽管我对火的抗拒力获得了提升。但是虽然受到这个酷刑，但是我的手似乎长回来了，因此应该不会影响我的战斗或施法能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「教导…」＊伊格那司咯咯笑着，那声音奇怪地使你的耳朵疼痛，他说：＊「为了学习，一个人必须受苦。」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我…想多学…一点…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「嘶…」＊伊格那司将自己射向空中，当他升起时留下一道火焰，他说：＊「没有了！自己的一部份被烧光…嘶…伊格那司…然而伊格那司不会再教导分享什么…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你需要我的一部份才能教我？我的眼球如何？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司再次猛然伸出他的手，手指就像鱼叉一般…但他没有攻击你那只可以移动的眼睛；取而代之的，他戳进你另一只眼睛。一瞬间除了惊讶，没有任何疼痛，然后当伊格那司让一道火烧进你的眼眶中，你开始尖叫。火焰似乎吞噬进你的头颅…皮肉被燃烧的嘶嘶声充满了你的鼻孔，烟雾模糊了你的视线…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你强迫自己张开眼睛透过血染的视线－然而你只张开了一只眼睛－你仅仅能辨识出，伊格那司悬浮在你前方的空中，手中握着一小团火－你的眼睛似乎未被热气损伤。当你看着时，他用手覆盖眼睛，你感觉到在你的眼眶中有第二度燃烧的疼痛…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后突然间，即使是在剧烈的疼痛中，你可以再次清楚的看见…伊格那司打开他的手，在那里面，你可以看见你被损坏的眼球，几乎无法被辨认…然而…你的眼睛还在它的眼眶里。他咯咯地笑着，随着一道火焰，眼球从他的手中升起，飘到你的上方，就像空气中的灰烬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿起眼球…你的眼球…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司「教导」我一部份他在魔法方面的知识，方法是把我的眼睛烧焦，然后再把它交还给我…他似乎认为我知道该如何使用它。在忍受这个酷刑时，我想我对我的健康造成了一些永久的伤害，尽管我对火的抗拒力获得了提升。有时候我希望伊格那司能够使用一些可恶的卷轴，而不要用这些酷刑…至少我还能够用我的眼睛来看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从伊格那司烧毁的眼眶中窜出小小的火蛇，沿着他烧焦的头颅向上窜升，他说：＊「更多教导…」＊两到火蛇在他身后旋转，然后变成他手中的火炬，他说：＊「更多的苦难…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我愿意受苦，换取更多知识…你能再教我吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「嘶…」＊伊格那司将自己射向空中，当他升起时留下一道火焰，他说：＊「没有了！自己的一部份被烧光…嘶…伊格那司…然而伊格那司不会再教导分享什么…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你需要我的一部份才能教我？我的这堆肠子如何？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你拿起你的肠子时，伊格那司歪着头，然后突然俯冲下来，从你手中抢走它。拿着它，他把它拉直在两只手中间，像一条绳子一般，接着他对自己发出嘶嘶的声音…你看见肠子在他手中冒着热气，转为黑色…然后你感觉到下腹部有一种缓慢而灼热的痛苦…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司将肠子拉直，一节一节地，当他让每一段从他手中落下时，它开始像螺线般绕着他，用缓缓的模式前进着，每一部份都被他的火焰烘烤着－火焰似乎用一种舞动的模式燃烧着肠子，慢慢使他们变黑，直到他们看起来像一长条烧黑的肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你下腹部中的燃烧让你畏缩，但这样的痛楚不能和伊格那司燃烧你身体的其它部分时相比。你看着你被燃烧的肠子在伊格那司的火焰中旋转，然后突然间，它们向外摇曳着，落进伊格那司的手中。他发出嘶嘶的声音，将它们丢回给你，说：＊「不朽之人的器官比较有能量…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿走那堆烧焦的肠子…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司「教导」我一部份他在魔法方面的知识，方法是把我的内脏烧焦，然后再把它交还给我…他似乎认为我知道该如何使用它。和其它的酷刑不同的是，当伊格那司用他的火焰来「处理」我的内脏时，我似乎没有感到痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我想多谈谈火焰和燃烧的事，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「火焰…？」＊伊格那司的声音带着爆裂声，似乎感兴趣的说：＊「说…伊格那司会听…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司，关于教你的事，还有我让你承受的痛苦…我很抱歉。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「火焰…不…折磨…」＊伊格那司慢慢转过身，在地面之上扭转着，他可能听见了你的声音，但你不知道这些话对他有没有任何「意义」…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊分支1(这个分支里,你可以看见伊格纳司自尊的一面.称呼他为恳求者毫无疑问是种极大的侮辱)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你确定吗，恳求者？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司马上停了下来，然后他转到你上方，新的火焰从他的胸膛和头颅冒出，发出可怕的爆裂声音…就像是一窝藏在伊格那司身体里的火蛇突然窜了出来，他说：＊「伊格那司不再恳求…！再说一次，而伊格那司将燃烧你！」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「试试看，『恳求者』。看起来我必须提醒你你的地位…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司咆哮着，发出了可怕的『叫喊』声，火一般的光辉突然围绕住他－而他的双眼－他的双眼像开向另一个地方的窗户。他举起双手，火焰从边缘爆裂出来，变得很旺，煽动、燃烧着，他说：＊「你会被燃烧！」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊分支2(这段表明了伊格那司的力量&amp;hellip;他和维勒一样是可以彻底毁灭无名氏的人.所以最后超凡者会选择这两个人做为守卫)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我尝试过了…我还有别的问题要问你，伊格那司…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊嘶～～～！＊你的心狂跳着，看着伊格那司跃入空中数呎，他的下巴大大地张开，火一般的足迹散落，像一窝蛇。「不能交谈，也不能问问题！安静！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你要回答我的问题，伊格那司。我释放你，我也可以再把你送回地狱去。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「认为你可以拘禁伊格那司…？」＊伊格那司周围的火焰像披风般打转着，然后向外飘动，似乎要烧向你，他说：＊「杀了你，把你变成『灰烬』＊，伊格那司可以…现在，伊格那司跟随…但是恐吓…恐吓生气的伊格那司…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「事实上，伊格那司，你不能阻止我－你可以烧死我，但是我会继续来找你，直到你烧光为止。不必威胁了…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空气中响着连续的爆裂声，然后伊格那司微微地歪着头，似乎在研究着你，然后他发出嘶嘶的声音说：＊「火焰将烧去你的不朽…在我的火焰下你并不安全…」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「也许你不懂不朽是什么意思，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＊「你『不是』不朽的…伊格那司可以杀了你…将你的灰烬吹散在空中…」＊你看见他猛地伸开双臂，从他发射出一阵热气，非常强大，迫使你遮住你的眼睛－当空气被伊格那司吸过去时，发出了极大的响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司！停止－」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你试着对伊格那司大叫，要他停止时，热浪自己掉头，一股炙热的『热气』冲向你。你感觉到自己的皮肤被熏烧，然后冒起烟来，接着开始疼痛…你紧咬着牙，越过痛苦，你能听到伊格那司咯咯的笑声…咯咯，咯咯的笑声…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我和伊格那司讲话，他几乎完全疯狂了…我在他的怒气中活了下来，但是他指挥的那种元素力量非常可观；我想他有能力可以杀死我…永远地杀死我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你再次大叫他的名字时，这股热气消失了－当你从脸上把手放下，你看见你的皮肤被伊格那司烧到的部分，都变成了黑色…而伊格那司则贪婪地看着你。你知道，比任何事都知道，不管伊格那司『是』什么、他拥有什么样的力量，他拥有毁灭你的力量－如果他的火焰要杀了你，你的身体将一无所剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我受够你了，伊格那司…也许你可以杀死我，也许不行－我愿意试试看。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司咆哮着，发出了可怕的『叫喊』声，火一般的光辉突然围绕住他－而他的双眼－他的双眼像开向另一个地方的窗户。他举起双手，火焰从边缘爆裂出来，变得很旺，煽动、燃烧着，他说：＊「你会被燃烧！」＊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「伊格那司，这是你自找的…」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="决战复活"&gt;决战复活
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;伊格那司颤抖着，他周围的空气轻轻地晃动着，几乎可以让他恢复生机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「起来，伊格那司。我需要你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一道强烈的火焰和热气，伊格那司飞入空中，他身上发出的热气使空气「曲折」。他转向你，眼睛就像通往地狱的传送门。「我是你的…到死为止。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「可能就是今天，伊格那司…」&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="结局告别"&gt;结局告别
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;起来，伊格那司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一道强烈的火焰和热气，伊格那司飞入空中，他身上发出的热气使空气「曲折」。他转向你，眼睛就像通往地狱的传送门；他发出一阵低长的嘶声－但是声音里不带威胁，只有警戒之意，是你从未听到过的警讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会在这里停留太久。如果你愿意的话，我可以送你回法印城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司看着你；你无法看清他的表情－突然间，你知道伊格那司的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把你送到火元素界，伊格那司。在那里，你可以在火焰的天空里高歌，所有的生物都会了解你的心。你将居住在永恒的火焰里，一如你所希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司飘浮着，沉默了一阵子，当他说话时，他的声音听起来像是…别人，像个孩子，学生，你很久以前记得的某个人，在不同的分身里。「主人，原谅我…我背叛了你的教导。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经教导你痛苦，伊格那司，是我背叛。现在，我把你送到一个和平的地方，你的心可以获得自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊格那司没有说什么，只是鞠躬。火焰在他的身体周围燃烧；他的身边飘着灰烬，像小树叶一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见，伊格那司。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="失宠女士言谈"&gt;失宠女士言谈
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【初识】
在你面前的是一个令人惊艳的金发美女，穿着一件蔚蓝色和紫罗蓝色的洋装，肩膀上覆盖着一对又长又幽雅的翅膀。她轻轻微笑着打量这个房间…她是你所见过的女人中最美的一个。
无名氏：「你好…」
这女人在你向她说话时转向你，她打量着你并轻轻地点点头…你注意到她的眼睛是蔚蓝色的，和她洋装的颜色一模一样。「旅行者，很高兴见到你。」她向后拨了拨一小束金发。「我可以帮你什么忙？」
「你是谁？」
「我是失宠。」她端详你一会儿。「你刚到法印城对吧？」
「不，我怀疑实际上我来过这里好几次了。」
失宠扬起眉毛说道：「真的？」
「是的…但那是个很长的故事，也许比我所知道的还长。我对这个地方还比较感兴趣。」
「这里是猛烈智慧欲望妓院。」她端详你一会儿。「你的问题让我感觉，你并不打算参与这里的活动？」
「猛烈智慧欲望妓院？这是什么妓院？」
「我为了那些知识欲望爱好者建立了这座妓院，以激发心灵更宽广的表现，而不仅止于世俗的表达。与其它人进行口语沟通，可以得到许多的快乐。」
莫提：「听起来很蠢。」
失宠：「我向你保证，不是。你逛逛妓院就可以了解。」
无名氏：「我必须问问：你为什么建立这样一个地方？」
失宠扬了扬眉毛。「那是个奇怪的问题。」她皱着眉头说：「我想没有人问过我那个问题，至少不会那么直接。」
「所以…你为什么这么做？」
「你的问题的答案中，有一部份是你必须知道我是感应结社的成员。我们的派系相信一个人必须尽可能地去经验多宇宙。」
「那就是你建立这个地方的原因？」
「建立这座妓院是为了痛斥冷漠无情的知识分子的欲望。它的设计能够激发心灵，提升人们对自己和他人的觉察，创造新的方法去『经验』他人。这是为那些寻找更胜于在巢穴和下城区中充斥的肤浅肉体欢愉的人而设计的。」
「我懂了。所以这个地方只是鼓励智慧方面的成长，而不是，呃，『其它』方面。这个的女人一定很特别。」
「在这儿的女人都是有抱负的感应结社党员，他们来找我给他们一些准备进入派系的指导。而且他们之中的一些人拥有天生的语言领悟力，可以粉碎最硬心无情的人。」
「感应结社党员？」
她稍稍地鞠躬说道。「我是感应结社的成员。我们的派系相信一个人必须尽可能地去经验多宇宙。」
「而这里的女孩都正在受训，准备成为感应结社党员？」
「没错。我希望藉由学习语言的艺术及其微妙之处，可以让这里的顾客和学生更了解自己。一个人只会被他的语言控制力所限制，能够掌握语言来唤醒他人的情绪，是一种相当伟大的技巧。」
「我懂了。我能不能再问你一些问题？」
「什么事？」
「你背上的翅膀…你是什么东西？」
阿娜：「她是恶魔，是吸精女妖，她会占你的便宜，然后把你的灵魂拿到下层异界去。一定会。」
失宠：「你的同伴是对的。我是个塔纳里人，更明确地说，我是个吸精夜魔。」她微微叹口气。「恐怕我们在下层异界和其它地方太过于重视我们自己的利益。我的大部份族人会耗费时间，用各种肉体欢愉来引诱人类。」
无名氏：「而你…？」
「我宁愿认为我已经远离那样的环境…那最终不过是一种微不足道、而且无生产力的方式，让人终其一生浪费在多宇宙中。有更多事物要去经历、去享受，不是吗？」
「也许吧。我能不能再问你一些问题？」
「什么事？」
「我来寻求帮助。也许你可以帮助我。」
「帮忙？你想要怎样的协助？」
「我似乎失去记忆了。我失去了自我。」
「你得了失忆症吗？」失宠看起来很痛苦。「真糟糕！你知道怎么发生的吗？
「不尽然…至少我想不起来。我在停尸间里醒来，之前所有的东西都是一片漆黑。」
「你在停尸间醒来？」
「我想清除者误以为我已经死了…或什么的。我只知道我的伤复原得很快。我可能是不会死的，但是我连这一点都不确定。」
失宠看起来正以新的兴致打量着你。「你身上的这些疤痕。」她伸出手想要触碰你。「可以吗？」
「呃…当然。」
失宠用手指轻轻地滑过你的胸膛，沿着疤痕的边缘并随着曲线移动，直到疤痕与刺青混合的地方。她看起来很着迷。「这些伤痕看起来像花了好几世的时间去累积。」
「当然…不过有一些是最近的。」
失宠向后退了一步。「有些伤痕应该是致命伤。对一个正常人来说。」她敲着下巴思索着。「你现在想做甚么？」
「我并不确定。目前我只是寻找线索，想了解我是谁，以及我发生了什么事。」
失宠仍在思考，她的手指敲着下巴。「我必须说，我从未见过一个在感觉中丧失自己的人。」她扬一扬眉。「原谅我，但你的情况相当有趣。」
「『阴谋』？这比较像恐吓。我不喜欢不知道我自己是谁、我以前可能做过什么、我的敌人是谁，以及谁是我的朋友。」
「我用言语冒犯了你。」失宠低下头。「我道歉，如果你接受的话。」
「没关系，没有造成伤害。」
失宠点点头。「如果有帮助，欢迎你来参观妓院。我们的一些学生熟谙语言的艺术，也许有些人能重燃你的记忆。」
「也许我会做。我能不能先问你一些问题？」
「什么事？」
「你愿意和我一同旅行吗？」
阿娜僵住了，然后开始低声自语。「谁说她要跟我们一起走？我们不需要她这种人。」
「少来！」莫提咬紧他的牙齿。「我赞成让那个吸精夜魔跟我们一起走…你会像吞了一颗蒺藜到肚子里一样有趣。」
阿娜：「你最好看紧你的脑袋，骷髅头，否则我会把你打得满地找牙！」
「和你一同旅行？」失宠轻轻地微笑，她似乎不理会你的同伴。「那样说相当直接。」
「你是个感应结社党员。你在这里能学到的东西一定有限度。」
「我想你会觉得惊讶。如果你要我陪同你一起旅行，我需要一个比那更有吸引力的理由。」
「你是说，你不想跟一个在诸界间寻找自我的不死健忘者一起旅行吗？」
「喔！我大概会非常感兴趣。」她微微一笑。「别误会了。这个建议很有趣。」
「那么你愿意跟我一起旅行啰？」
「你如果希望我去，你必须帮我做一件事。在这栋建筑物中有十个学生，我希望你和他们每一位说话，然后告诉我你的想法，我们便可知道是否要一同旅行。」
「那么我会去跟她们谈谈。等我和她们全部谈过之后，我会回来。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【入队】
无名氏：「我已经跟她们谈过了…可是这里只有九个学生。我找不到第十个。」
失宠：「你找不到第十个学生？真奇怪。」
「我在妓院底下看到十个石头，其中一个是空白的…所以我想这里只有九个妓女。那么第十个『学生』生就是我。若是如此，我就和他们都说过话了。」
她点头。「非常好，你的想法呢？」
「你和我应该离开这个地方去探索诸界。我们在这里都没有什么好体验的了。」
失宠再次点头。「非常好。我会加入你的旅途，如果你仍然那样期望的话。」
「是的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【入队后闲聊】
无名氏：「你能不能告诉我关于塔纳里人的事？」
失宠：「塔纳里人是一群魔鬼－有些人叫他们恶魔。他们为了混乱而信奉邪恶。他们住在深渊之中的有毒异界上，在那里他们以他们自己的愤怒为生，同时还毁掉他们所接触到的一切东西。他们总是在不断寻找机会，引诱人为了欲望和恶念而犯罪。」
「你是个塔纳里人？」
「没错。我是个塔纳里人，更明确地说，我是个吸精夜魔。」她微微叹口气。「恐怕我们在下层异界和其它地方太过于重视我们自己的利益。我的大部份族人会耗费时间，用各种肉体欢愉来引诱人类。」
「而你…？」
「我宁愿认为我已经远离那样的环境…那最终不过是一种微不足道、而且无生产力的方式，让人终其一生浪费在多宇宙中。有更多事物要去经历、去享受，不是吗？」
「也许吧。我能不能问你其它的问题？」
「嗯？」
「你怎么会到法印城来？」
「这是个很长的故事，而且不像其它人所想的那么有趣。」她叹了一口气，说：「它和其它关于战争和奴役的故事纠结在一块－它不是个愉快的故事。」
「我还是要听。」
「很好…至少就一个塔纳里人而言，我的过去不算长。我不知道你是否了解塔纳里人，但是我们是深渊的一个种族，一连串令人难以相信的诸界，充满了混乱和邪恶的心。我是一个塔纳里人、一个恶魔、一个吸精女妖…我在深渊里的第一异界中长大。我的母亲自己也是个女妖－我相信你知道，女妖引诱凡人将灵魂带至深渊。我的母亲是其中最厉害的一个，引诱了数不清的凡人，进入永恒的咒诅中。她现在居住在深渊里，将她的孩子卖作奴隶。」
「你的母亲把你卖去当奴隶？」
「是的，她将我卖给巴兹魔，塔纳里人不共戴天的仇人。我认为她很期待他们会杀了我－尽管她在其它方面的知识渊博，她并不太了解他们的文化，还有他们多么以折磨他人为乐。」
「你怎么逃出来的？」
「巴兹魔是一个骄傲的族类。他们无法忍受塔纳里人能在任何一方面打败他们。所以在一个即兴演说的竞赛中，我向贝勒中最骄傲的一个人提出挑战，而我的塔纳里人本质给了我一个优势－你看，塔纳里人是一种混乱的生物，既带着野性又不可预期，巴兹魔则比较精细，有着条理分明的心。他们了解即兴演说，却不是他们最擅长的。因此，我赢得了我的自由－而我的路径带我来到了法印城。」
「我懂了。我能不能问你其它的问题…」
「嗯？」
「我可以看你的日记吗？」
「不。」
「很好。你有没有听说过一个叫解密者的夜巫？」
「我对这个名字很熟悉。」失宠停顿了一会儿，并且思索着。「有许多和那个名字有关的谣言，而且大部份把她形容成一个神话，但我怀疑她确实存在，而且当她在牢笼的时候，令人印象相当深刻。」她看起来有点儿迷惑：「为何会这样问？」
「我想找她。」
失宠扬起眉毛。「真的？我想我不得不问为什么。」
「我需要她手中的讯息。」
「这数据无法从其它人那儿得到吗？」
「我怀疑只有解谜者才拥有我需要的知识。」
失宠将她的手轻轻地放在你的手臂上。「想想看－如果解谜者真的存在，那她一定非常有能力，而且很狡猾。如果她的故事中有一部份是真的，那么她就是发现邪恶新定义的生物。想要找她，可不是一件可以等闲视之的冒险。」
「我明白。」
「嗯，我不曾遇过神话人物。这应该是个有趣的旅程。」她笑了。「你曾试着做过什么令人厌烦的事吗？」
「我试着不要…你还知道什么跟解谜者有关的事？」
「据说她是灰色荒野中的一个夜巫，拥有的能力及狡猾多端更胜于她其它的姊妹。多年前她来到法印城，她待的这段时间里，除了做尽坏事，谣言还说她的举动威胁了牢笼本身。如今她仅像小说人物般存在，像孩子们故事中的人物。」失宠停了停。「我想痛苦女士已经解决她，就像解决其它对法印城的威胁一样。」
「怎么做？」
「解谜者很可能被送进了迷宫，痛苦女士的监狱之一。」
「迷宫？那是什么东西？」
失宠合起双手，十指相接形成一个圆形。「据说痛苦女士拥有分裂法印城的能力…」你惊讶地看着失宠的小指出现一个幽灵似的影子，从手中拉出并飘向空中，形成一个小圈。「…并把它变成一个迷宫。」小小幽灵影子似的圆圈在空中漂浮并慢慢开始旋转。「她拿出来的那一部分法印城会困住囚犯；只要被困住，就没有人能够逃离。它可能发生在任何时候，当你走在街上，穿过一扇门…」她拍拍手。「然后你就在另一个地方。」在幽灵影子圆圈中，你突然看见一个动作在闪烁，像是一个人在走路。失宠继续说着，小小的鬼影迷宫反射在她的眼中。「据说每一个迷宫都有一个传送门，可以逃出迷宫，但很难找到。也许那只是让囚犯抱持希望的说法。也许那只是用来让囚犯感到痛苦。」鬼影迷宫消逝不见。「或许两者都是。」
「我懂了。你能不能多告诉我一些和解谜者故乡－灰色荒野－有关的事？」
「位于巴托异界和深渊『之间』的一个毁坏的异界，它常是血腥战争中的战场。」
「我能不能问你其它的问题？」
「嗯？」
「你能教我魔法吗，失宠？」
失宠轻轻摇着头。「不，我不这么认为。魔法…与我所从事的训练的并不一样。」
「你是什么意思？」
「我的『力量』，如你所见，源于我的信念，而不像魔法一样，透过操控能量而来。魔法是一种多宇宙产生能量的机制，藉由手势、礼仪和装置设备而行之。我的『力量』由另一种不同的方法加添给我。我的信念和我的信仰本质，允许多宇宙的某些部分自行向我揭示。」
「你的信仰的本质？你相信什么？」
「我相信『经验』。我相信一个人可能被改变－被改善－当他们越能感受多宇宙时，多宇宙也越能认识他们。我对经验本质的信仰允许我去…」她停顿了一下，思考着。
「你使用过武器吗？」
「不…很少有需要，并且我发现自己无法忍受长时间被冰冷的铁或钢碰触。不管怎样，我有一些…自然防御力，可以阻挡攻击者。」
「比如说？」
「女妖的吻对凡人而言是致命的－虽然在死亡来临之前，他们很少认知到这个危机。」失宠叹了一口气，说：「在必要的时候，我可以依赖它。」
「有阴谋…呃，我是说，很惊人。我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【对于队友们的评价】
无名氏：「我想谈谈我们同伴的事…」
失宠：「你想讨论谁？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖无名氏〗
失宠：「你希望谈什么？」
无名氏：「坦白说，我很好奇你对我有什么感觉。」
失宠轻轻的微笑：「一个淑女一定有自己的秘密。」
「我想知道你对我的情况有何感想。」
「你知道其它有帮助的事情吗？」
「呃，我想有人谋杀我…以致于我建造了一个坟墓陷阱，试图杀死他们。根据坟墓里的碑文，他一直在追杀我…呃，似乎从我的化身可以记得的时候就开始了。」
「那么…不管凶手是谁，他已经活了很久，才能追捕你这么长的一段时间。」她轻敲着她的下巴，过了一会儿说：「这个凶手也是不死之身吗？」
「可能。我想知道你对我的情形有没有别的看法。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖失宠〗
失宠：「我？真的吗？」她想了想，然后点头：「很好。如果你对任何事有疑问，请问吧。」
「你知不知道我可能是谁，或是什么东西？」
失宠皱着眉头沉思：「我必须承认你是个难以理解的人。」她笑着说：「但我发现，这些神秘很迷人。我们要试着分析你的处境吗？」
「是的。」
「第一，虽然你看来很可能是一个提夫林或某种少见的混种人，不过我猜你是个人类…或者曾经是。」
「好吧…继续说。」
「你的外表看起来像刚满三十的男人－那些疤痕让人很难确认……要了解你的过去的关键在于你的记忆，但在某些场景里、或某些事情和某些人的情况下，很容易令人想起似乎已经遗忘的记忆。看来你最好尽量多去一些地方，多找一些人谈话…简单地说，尽你自己的所能去了解自己的世界。」
「感应结社党员的建议吗？」
失宠心不在焉的笑了一下，说：「如果我没操练过的话，我不会推荐。如果你还不知道它是真实的的话，我也不会。」
「你怎么会取『失宠』这个名字？」
「名字的意义是个复杂的问题，有很多东西可以说，也有许多最好保留别说的部份。」
「失宠是你的真名吗？」
「也许会。」她轻轻地微笑。「也许不会。有些名字是人给的，有些名字是要争取的，有谁能说哪一个是真的呢？」
「我想别人给的名字承担着较大的重担。」
「也许是吧。你为何认为是那个？」
「因为那就是人们对你的看法。他们的期待可能远超过你对自己的了解。」
她好奇地看着你。「真的？」
「名字只不过是一件字母的外衣，披在一个人的身上。名字有时候可以指明那个人的一小部份特质，甚至可以定义那个人的样子，但是那并不等于一个『人』。」
失宠点点头。「你的观点很有道理。」
「那么你为什么被称为『失宠』？」
「有关系吗？」她微笑道。「那是别人给的名字。」
「对我来说有关系。我想知道你怎么会得到这个名字。」
「我从我们的民族中堕落…有的人会说是从我的民族中提升，或许吧，但是我觉得『堕落』的感觉比较对。」她怀疑地看着你。「这有意义吗？」
「是的。毕竟，『失』就有损失的味道在。」
失宠安静了一会儿，思虑之后点头。「是的…或许那就是为什么它感觉起来会是那个样子。我…很久以前便和失落妥协了，但名字保留了下来。」
「你确定你已经和它达成协议了？」
失宠与你眼神相遇，你再一次被她眼中的灿烂的蓝色所震慑…看起来狂乱不安，如同暴风雨前的大海。「我想过。然而，与你谈话中，你使我明了了一些事情。」她微笑着。「谢谢你。」
「呃，如果你想讨论它，就告诉我，好吗？」
她点头。「你实在太好了。我会这么做的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖莫提〗
失宠：「莫提非常特别…我阅人无数，但是没有人像他一样。他的举止像密弥尔：不错，毫无疑问他是博学多闻，但是他有一点…」她吸了吸空气，鼻子皱起来，说：「…巴托异界的气味。」
「巴托异界的味道？」
「是的。但他不是一个巴兹魔…，至少在我见过的这么多巴兹魔中，他和它们并不相同。然而他的特殊味道使我对那个骷颅头保持戒心。」
「你说的『巴兹魔』和『巴托异界』是什么意思？」
「这是我的疏忽….巴托异界是一个外部异界，是一支恶魔族类－巴兹魔的家。我们可以从它们的行为和组织中轻易看出来它们是一群邪恶的族类。有些人会叫他们做『恶魔』。它们相信契约和阶级统治….在很多方面，它们像邪恶的官僚。」
「你之前怎样形容『密弥尔』？」
「密弥尔就像知识的百科全书。拥有者问他们问题，如果他们拥有该方面的知识，他们就会把自己所知道的事情告诉使用者。」
=1=
无名氏：「而莫提是个密弥尔？」
「我不这么认为。莫提缺乏密弥尔常有的银色金属。而且他似乎拥有自己的态度。这种特质在传统的密弥尔身上是看不到的。」失宠略为耸肩。「他也许是，但是他和我见过的不同。」
「我相信莫提是个密弥尔。」
「这个主题已经说得够多了。」
=2=
无名氏：「呃，莫提不是密弥尔－原来是很久以前，我把他从巴托异界的头骨柱子拉了出来。」
「那就说明了他所拥有的知识是那里来的。然而－」失宠停了一下，说：「一个人只有在特定的情形下，才会落在那根柱子上。」
「什么情况？」
「头骨柱子是一根由活生生的头所组成的柱子，里面是曾经用谎言导致别人死亡的人。它可以回答大量的问题，因为它知道的事情很多，但是也要求庞大的报酬。」
「所以，莫提一定说了个谎，导致某人被杀害了？」
「正确。」
「呣。也许我会去问他这件事。我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖达肯〗
「达肯？」失宠挑起了一边的眉毛，说：「他是一个很不寻常的吉斯瑟雷人。」
「真的？怎么说？」
「恩，他顺服你。仅仅是这件事，就会使他在他的种族中被视为低贱的人。他们整个种族曾经是奴隶，所以对他们来说，即使只是『回想』起奴役的事情…都是非常不愉快的。」
「是的，很久以前，他答应要服事我，直到我死为止。那是在我救了他的生命以后，而那时他不知道我是不死之身。」
「真的吗？身为一个吉斯瑟雷人…他必定很痛苦，真的。你如何救了他的生命？」
「当他从施拉克罗跌落之后，我的某一个化身去找他－当时他在狱边异界等死－并且给他色西蒙之完全圆环，就是他身上的那个宗教文件。」
「如果你不介意的话，我想问：你知道『为什么』那个化身救了他的生命吗？」
「我想我是为了他的卡瑞克剑而救他。」
「有趣。」失宠说：「你知道，如果持剑者了解他自己的话，一把能反映持剑者意志的刀是一种强大的武器。」
「也许那就是我救他的原因。你还有其它关于达肯的事可以告诉我吗？」
「达肯用有条不紊的方式来处理每一件事。这对一个吉斯瑟雷人来说，又是有趣的一点。他们倾向于出乎意料－他们不按计划，凭冲动行事。」
「还有别的吗？」
「他似乎是个虔诚的吉斯瑟雷人，并且是个坚定的伙伴。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖伊格那司〗
失宠：「如果你聪明的话就不要再跟他同行。他是疯狂的，并且他已被证明具有强大的破坏能力。据我了解，他被转变成通往火元素异界的导管…这样的转变会令许多凡人丧命。他不仅是在这样的试炼中『存活』，而且变得更为强大。他拥有巨大的能量－如果他迫于和谁对抗，恐怕没有人能与他抗衡。我祈祷这样的事不要发生。」
无名氏：「如果伊格那司这么强大，那么他为什么不攻击他看到的所有东西？他为什么还跟我们一起旅行？」
「我不知道，但是我不认为那是因为他喜欢我们陪伴，事实上，我认为对他来说，除了你以外，我们都是不相干的人。」
「我想是因为我在过去是他的老师。」
「你是他的老师？」
「是的…我的一个前生教他魔法，但是我不认为那是个好学的功课。我想，他仍然认为我是他的老师。」
失宠深思着，点点头说：「这就能解释大部份的问题。」她细看着你的脸，过了一会儿说：「这样的领悟令你烦恼吗？」
「我觉得有一点责任－我想我教伊格那司的方法，可能造成了他的疯狂。但是我并不确定。」
「伊格那司的里面在燃烧着，这样的火焰，就连巴托异界也会感到羞耻。他已变成不只是一个巫师、一个人类，他变成一种力量。我不禁怀疑，在他遇到你之前，那是否早已是他本质中的一部份。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖诺顿〗
失宠：「诺顿是一个强盗魔冢。虽然在他的系统中有一些混乱的轨迹，但是他仍旧是个非常有逻辑、有条理的生物。这样的逻辑头脑可以成为我们旅程的极大帮助。除此之外，如果他当你是领导者，那么他将完全的忠诚。当诺顿碰到任何需要礼节的社会情境时，可能就会有问题…即使是正常的魔冢，对这样的事情也不怎么了解。」她停了一下，说：「如果你愿意听的话，我可以提供你一些关于诺顿的建议。」
无名氏：「当然。那是什么？」
「诺顿的存在已经被动摇过－你越帮助他了解他的处境、他在这一行人中的地位，以及是什么原因将他导引至现在的状态，或许可以帮助他更加专注。这是一个想法。」
「呣。我可以看看我能做什么。谢谢。我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖阿娜〗
「她既强壮又有能力，并且她十分热情。我甚至希望我能在很久以前遇见她，并要求她来妓院…或许事情会不一样。」失宠细看着你，说：「你对她有什么想法？」
「我想她不大在乎你。」
「我同意…」失宠笑着说：「但我不会让你这么容易地避开我的问题。你对她有什么想法？」
「我只把她当朋友。」
「很好。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖维勒〗
失宠：「和屠悯者的任何牵连都是一件有许多风险的事。我恐怕和维勒在一起时，这样的风险更加扩大。正义对他来说，不只是一个无法摆脱的思想；正义是他的『一部份』。你的所言所行都要小心谨慎，因为他正小心地看着我们，这是屠悯者的本质。」
无名氏：「我得承认一件事…我想我是维勒被困在诅咒城监狱这么久的原因。」
「你是什么意思？」
「我有一个记忆…我记得把他困在监狱里，因为他一直在追捕我。但是我不想杀他，只是把他关起来。」
「如果他曾追捕你，为什么你只是把他监禁起来？为什么不干脆杀了他？」
「你知道，这听起来很怪，但是我有一种奇怪的感觉，我不杀死他，是因为他可以杀死我。」
失宠点点头说：「即使是一个不朽的人，也可能希望留下一个开口，让死亡有机会发生。对很多人来说，不朽并『不是』一种祝福。也许你会想要留住维勒，以防有一天你无法再忍受不朽的生命。」
「有趣的想法。我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【菲尔】
当踏入菲尔的店铺，失宠说道：「这是菲尔的工作室，不是吗？我早就想见见他了。」
当你走近时，菲尔转身面对你。他把手臂缩入袖子里等着。
「失宠，你能不能帮我翻译？」
失宠点头。「当然。」
「我觉得我认识你，菲尔。」
菲尔鞠躬，一连串的符号在他的头部绕圈，先顺时针转动，然后逆时针转动。你花了一点时间去翻译：（你并不是第一次来到这个地方。）
「他说什么，失宠？」
失宠专心地研究那些符号，转身面对你，给你一个奇怪的表情。「菲尔说这是你第一次来找他，但又不是第一次。」失宠打量了你一下。「也许他记得你以前是你…」她突然发现自己说错话，轻轻一笑。「抱歉…没想到我会在跟一个人讲话的时候用到好几次『你』。」
「他知道我是谁吗？」
另外一串符号在菲尔的头上成形。翻译就和那些符号一样，迅速地进入你脑海里…好像你以前翻译过同样的句子。（是的。但是我不能告诉你怎么回事。）
失宠皱眉，她把手放在下巴，思考着。「菲尔说他认得你…然后他说，而且很奇怪：他『不能』告诉你你是谁。」
「不被允许？为什么？」
有一阵子，菲尔没有回答，然后出现一串符号，好像从菲尔的思想中漏出来似的。（很抱歉，不行。我不能改变一个人的本性。）你无法解释，但是最后一个句子让你的头骨感到一阵爬动的的感觉。
「他道歉，但是他不能说。」失宠转向你，看着你的眼光。「接下来他说的也很奇怪：他说他『不能改变一个人的本性』。」当失宠重复这些字时，你的头骨里面感受到一阵可怕的压力，它就像不断敲击的铁锤，你以为你的头骨要爆开了…当她说出最后一个字时，压力就消失了。
「问他这里是什么地方。」
一小列符号在菲尔的头部周围具体化…那些符号花了一些时间才出现，先从简单的线条开始，然后闪动着令人屏息的色彩。（我在这里将色彩和生命刺到肌肉和骨骼上。）
失宠耐心地等候符号消失。「这是他的工作室。他在这里将刺青刻在其它人的身上。」失宠转向你，微笑；她似乎知道菲尔的身份。「法印城都知道菲尔是个有才华的艺术家。其它人的肌肉就是他的画布。」
「那块幕后面是什么东西，菲尔？」
一排符号一个接一个地缓缓出现在菲尔周围。（这是我的艺廊。你剥下的皮肤就是我的画布。我羡慕你。我为你感到难过。）
失宠似乎被你周围的皮框迷住了，但是她还是将符号翻译出来。「这是他的画廊。」她的声音很尊敬。「他说你是他的画布，他敬佩你，也为你难过。」
「为我难过？」
另外一串符号出现在菲尔周围，这次它们构成一个圆形。折磨的记号在你的身上。悲剧和损失都植根于其上，就像石头在根基上。你忍受了极大的痛苦。）
「他说折磨的记号在你的身上。」失宠的声音低了下来。「悲剧和损失都植基在上面，就像地基上的石头。他说你忍受了许多痛苦。」
「他的意思是？」
一长串符号出现在菲尔的头上，然后围绕着他的手臂，像手铐一样。（我敬佩你，因为你从来不曾屈服在这些损失的重量之下，尽管它们的锁炼仍然在你身上。）
失宠一面翻译，一面轻轻地点头，几乎不自觉。「菲尔说他敬佩你，因为你没有屈服于损失，尽管损失的锁炼仍然在你身上。」失宠转向你。「他敬佩你的力量。」
「要求他继续说。」
一长串符号出现在菲尔的头上，然后掉下，像外袍一样盖住他。（这些损失包围住这个生命，以及你过去的所有生命。你脱去生命，像蛇脱皮一样。你在探索生命的无尽道路。）
「菲尔说你所忍受的损失包含了这一生以及先前的所有生命。」失宠的声音降低，她的眼睛发光，好像着迷了。「他说你脱去生命，就像脱皮的蛇，你正在经验人所可能经验的一切生命。」
「他还说了其他的么？」
一长串符号出现在菲尔的头上，然后突然掉到地上，在他的背后像阴影一样。（记住这个警告：你的每一个生命都在存在中投下阴影。你必须前往一个地方，在那里，这些阴影变得疯狂，而且后悔刻划在地表上。）
「菲尔要警告你…」失宠研究下一串符号。「他警告你，你的每一个生命都在存在中投下阴影。」她似乎思考了一阵子，然后继续。「他说你会前往一个这些阴影发疯的地方，而且后悔刻蚀着地面。」
「我……懂了，他还说了其他的么？」
一小段如纸般一样薄的符号依序出现在菲尔旁边，然后消失在发亮的灰尘中。（不要「签」任何东西。）
「菲尔说你不应该签任何东西。」失宠扬起一边的眉毛。「他没有说为什么。」
「很好。」
另外一串符号出现，构成一个螺旋－它们的纹路上有个问题。（你是否觉得完整？）
「他说什么，失宠？」
「菲尔问你是否觉得完整。你是不是觉得…有一点不完全。」
「我…没有。事实上，自从我在停尸间里醒过来以后，我就觉得…少了什么东西。心里面少了东西。」
菲尔点头，一串符号在他周围形成一道光环。（你很坚强。要保持信心，就可以再度变得完整。）
「菲尔说你是个强壮的人，可以忍受这么多。」失宠转向你。「他的下一句话也是我要说的：保持信心；这样一来，你就可以再度成为完整。」
「我会试试。他说他以前见过我……我知道我是怎么死的么？」
菲尔暂时没有响应…然后渐渐地，三个符号在他的头上成形，每一个都有着长长的阴影。（阴影。）
失宠皱眉。「菲尔说：『阴影』。」
「阴影？」
那三个符号彼此互绕，每一个都留下黑色的尾迹。它们的边缘参差不齐，就像牙齿和爪子，并且倍增。三个分裂成三个，再分裂成三个，直到整个房间似乎都被阴影所笼罩。（许多阴影。它们从黑暗中涌出，攻击你，然后留你等死。）
失宠皱眉。「菲尔说许多阴影来找你，攻击你，然后留下你的尸体。」她看着那个符号。「他不知道为什么它们要攻击你。」
「我还有另外一个问题想要问他……」
失宠点头。「当然。」
「问他，我找到的这只断臂上的刺青是不是他刺的。」
菲尔看了它一阵子，用他的手指研究它的纹路，然后抬头，又有一连串符号形成，一开始模糊，然后变得很清楚。（那只手臂是你的，刺青是我的。刺青说到你的道路曾经和「另外」四个人共享。）
失宠读着那些符号。「菲尔说那只手臂确实是你的。刺青是他的作品。」她停了一下。「他说那个刺青提到你和另外四个人共享你的道路。」
「另外四个人？」
符号在你面前旋转，你把它们串连在一起：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一个不被爱的人，爱上不会爱人的人。）
（一个看不到别人看得到的东西、却看得到别人看不到的东西的人。）
（一个熟悉、并且被责任所束缚的人。）
（一个受文字捆锁而为奴的人。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你完成翻译时，那四个字符串似乎自行连结，结合成一串…那个字符串弯曲，直到它成为一个你觉得你认得的符号为止。
失宠读着转动中的符号，她的脸变得阴沈。「那四个人的思想都写在刺青上…一个爱人却得不到回报，一个盲目却仍能看见，一个…我想是宠物，最后…一个被自己的话语捆绑的奴隶…」失宠看着四个符号连成一串，变得沉默…
「那个符号是什么……」
那个符号变得清晰，它的边缘锐利得令你几乎不能逼视。（它是折磨。它将所有受折磨的灵魂吸引向你。）菲尔对着你的左臂及肩膀点头。（即使意志已遗忘，血肉仍然知道它在受苦。因此你永远带着这个符文。）
失宠简单地说：「折磨。」她研究它，然后转身，好像它很痛苦似的。「菲尔说…」她吸了一口气。「血肉知道它受苦，即使意志已经遗忘。」她抬头，迎向你的目光，她的眼睛成为奇怪的天蓝色，诉说着悲伤及眼泪。「菲尔说那个符文就像磁石，将其它受折磨的心灵吸引向你。」
「他能不能解说我身上这些刺青的意义？」
菲尔查看你的身体，绕着你行走。他记下他发现的每一个符号，然后走回去面对你。（我知道它们。都不是我刺的。）
「菲尔说他没有刺过那些刺青。」失宠想了一下。「他或许可以告诉你其中一些刺青的事。」
「很好。他可以告诉我哪些和他们有关的事？」
菲尔点头，符号出现在他周围，像萤火虫。（你背上的那些刺青是用手仔细刺上去的，是提醒一个忘了自己的人。在你左肩上的符号则是折磨的记号。）
「菲尔说你背上的那些是给一个忘了自己的人的指示，是用手刻上去的。在你肩膀上的符号是…」突然间，菲尔身边的符号都消失了，只剩下一个。
「我想知道的就是这些。再见。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【戴娜拉的感应石】
……
突然间，失宠出现了，她的触摸如蚕丝般温柔，正当你感觉到心里涌出吶喊时，她拭去了你的眼泪。她对你发出『嘘』的声音，拖着你的脸，轻触你血红色的泪水。
「我…我受不了…我没办法…阻止她，我想，但是我什么都不能做…！」
失宠看进你眼眸深处，了解而悲伤的点点头说：「那就是『渴望』的本质。对你无法改变或拥有的东西的渴望。」她细看着你，抽回她现在沾着你的血的手，说：「你会没事吧？」
「是的…是…我只需要一点时间…」
「很好…」失宠向后退，说：「等你好了我们再继续。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【解谜者迷宫中】
……
「深不可测的妖女…」解谜者轻蔑地冷笑着，当她斜眼看着失宠时，黄色的尖牙刺入紫色的嘴唇里，说：「如此白皙的皮肤、丰润的嘴唇，甚至能让解谜者忘了她自己的双眼…然而她所受的苦甚于任何人。当一个人背离他的本质时，许多痛苦都是因着这样的背叛而造成的。」
「解谜者…」失宠柔和的回答，几乎是小心翼翼的说：「我们已经达成协议－」
「女妖，你说谎！」解谜者脱口喊叫道：「你说谎！当你的心一览无遗在我面前时，你竟敢对我说谎！你所说的每一句话都&lt;em&gt;呼喊&lt;/em&gt;着你的痛苦！」
「小心你讲的话，解谜者！够了！」
「而我心爱的半人类…关于&lt;em&gt;你&lt;/em&gt;，最大的痛苦，永远比生命更多。你不能像解谜者一样在乎生命吗？」她咬着黄色的尖牙，发出可怕的&lt;em&gt;喀啦&lt;/em&gt;声说：「曾是那么勇敢、那么热情，又那么可怕地失落了，悲伤啊，悲伤。」
「为什么？」
「因为爱不会容许的－而且即使是最强烈的意愿，它也可以扭转。」失宠的声音很柔和，带着疑问的语气说：「解谜者，难道不是吗？」
解谜者露出一个低沉而宽广的笑容说：「魔鬼，要你相信很难吗…？」她轻轻地对自己咯咯笑着说：「难道解谜者身为解谜者，因此而为一个神话人物，不『应该』在她那黑色－长满灌木的心里带着这样的感觉吗…？」
「解谜者，任何一种生物都可以拥有这样的感觉。」失宠柔和的说：「然而，历史并未描述你的慈悲…」
「呿！过去是过去，而且历史所记载的并不一定是事实…」解谜者皱着眉头看着失宠，然后她的声音渐渐低沈了下来，带点威胁地说：「这种感觉『掠过』我，是的…深不可测的女儿，现在『留着』你那清脆的音调。我不需要你的温言婉语来模糊这里的气氛－这个男人跟我有话要谈，你应该退出。我等一下会理你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【离开解谜者迷宫后】
失宠：「你希望谈什么？」
无名氏：「我想知道你对我的情况有何感想。」
「你知道其它有帮助的事情吗？」
「当我和解谜者说话时，她说我皮肤上的刺青说到一场『恶魔的战争』。你知道她的意思吗？」
「嗯，『恶魔的战争』无疑指的是血腥战争。」失宠点点头说：「你知道，灰色荒野，解谜者居住的异界，常常是那场战争中发生冲突的地点。或许血腥战争也是将你引领至解谜者面前的原因之一？」
「血腥战争是什么？」
「血腥战争是巴兹魔和塔纳里人在下层异界蔓延的冲突。他们为了邪恶应该守序还是该混乱而战斗。」失宠顿了顿说：「那是一场应该不计任何代价加以避免的战争。让巴兹魔和塔纳里人握手言和，让诸界的其它地方保持和平…或至少可以保持相对地和平。」
「相对的和平？」
「战争的规模太大，以致于大部分的种族都不得不陷入其中。不理会它和参与其中一样危险。」
「它进行多久了？」
「根据历史资料，自从巴兹魔遇到塔纳里人就开始打仗，那是非常非常久以前的事了。我不确定是否有人为这段时间命名。」失宠摇摇头说：「我想恐怕巴兹魔和塔纳里人从未喜欢过彼此。」
「他们使用人类部队吗？」
「有时候是的。有一大群人类为了金钱而加入血腥战争。他们不是当士兵、炮灰就是成了恶魔的食物。」
「你有参加吗？」
「不，我母亲参加了。吸精女妖经常引诱人类并夺取他们的灵魂到深渊，以创造出更多的塔纳里人到血战中送死。」
「你的母亲？她参加了血腥战争？」
「没错，她是个中高手，诱惑无以计数的人类。她现在住在深渊，以贩卖她的孩子作奴隶为生。」
「这些问题困扰你吗？」
「喔！不！一点儿也不会。你最好知道这件事－血腥战争是诸界大多数事件的基础，知道它是怎么一回事，以及如何发生的，是相当重要的事情。」
「我有其它和血腥战争无关的问题。我要你知道，当我在迷宫里吻解迷者的时候，我…」
失宠抬起了她的手制止你：「不用再多说了，我必须说，我钦佩你做这件事的勇气－不是很多人敢亲吻一个神话中的人物，特别是像解谜者这种样子的人。」
「呃，我吻解谜者是因为我想吻你。」
「那么，尽管有危险性，你亲吻解谜者仍然是最好的方法。亲吻吸精女妖等于是向死亡提出了邀请。」
「你的意思是？」
「吸精女妖会在亲吻时吸收凡人的能量而杀死他们。当然对这些受害者来说，在生前他们确实享受了一场令人愉悦的交欢过程，但他们都没有福气来回忆这美好的经验。」
「我们在解谜者的迷宫里时，解谜者说你受到折磨…你痛苦吗？」
失宠静默了一会儿，目光凝视着远方。当她转回来面向你时，眼神中有种奇怪的湛蓝阴影，一种诉说着悲伤和眼泪的阴影。
「解谜者用她那黑色荆棘般的眼睛看了非常多，一些别人看不见的事物，甚至是关于他们自身天性的事物。」她缓缓地摇着头。「有时候…有时候，痛苦显明，使人知道。我已学到要改变一个人的本性是多么困难的事。」
「你还好吧？」
她微笑着，非常蒙眬地，并与你的眼神相遇。「是的…谢谢你询问。痛苦仍然会显露出来，但我与我的本性在几个世纪前便妥协了。」
「很好－」
失宠在你继续开口前打断了你。「谢谢你询问关于我的幸福的事。你的关心不会被排斥。」
「当然。我只是看看你的状况。我们走吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【叉舌福尔】
你看见一个断翼的恶魔，只有一只满是疤痕的残破羽翼。他紧咬着牙，以愤怒而绝望的语调尖声说道：「有一个塔纳里人在我家里！真是太不光彩了！你干嘛不把让你们整个不洁的种族都邀进来？！哼！塔纳里人的恶臭味！我老远就可以闻到！尊重我的家！你不能找些香水或酸液来掩盖你的味道吗？哼！我永远也没办法把塔纳里人的臭味从这个地方除掉！它会吸引各异界的巴兹魔到这里来。」
莫提：「我喜欢她身上的味道。很甜美。」
叉舌福尔：「噢，原来不只是普通的塔纳里人，还是个走进我家的塔纳里妓女…不会再更糟了，请进！请进！我的家就是你的家。」他绝望地在空中挥着手。「你何不干脆邀请其它所有的深渊女妖到我家来折磨我呢？」
「我向你致敬，地狱代言人，岔舌。」失宠安静地点点头。「我会考虑你的建议。」
「你是来杀我的吗？！还是来折磨我的呢？假如是的话，你要知道我仍然拥有很大的力量！」
「告诉我关于你自己的事。」
「嘿！当了好几年的地狱代言人！辛苦的差事和组织。我从来没质疑过我的上级，我做好他们要求的一切工作。我用最残酷也最有创意的处罚方法来处罚那些执行任务失败的下属。然后…下错一步棋，则全盘皆输！全都是因为机会。混乱。随机。那些次等种族的人觉得奇怪，为什么巴兹魔希望多宇宙成为一个工整的结构。」他停了一下，生气地发出嘶嘶声。「那个天神说谎，他说谎。背叛者崔雅斯用诡计让我签下合约，而我，被一心想抓他的念头给冲昏了头，才会一脚踏进他的陷阱。如果他死了，合约就结束了…但我一直找不到他，而且即使我找到了，我要怎么杀害他呢？我又能怎么办？光是想到这些诡诈的技俩，就让我的意志痛苦得要命。我非常清楚我的自义。短视近利让我失去了光辉的时代，这些阴谋，把我困陷、埋葬在这个泥淖里。而现在我被迫要做好事，帮助那些需要帮助的人。哼！永远咒诅崔雅斯！」他大放厥词好一阵子，才把注意转回到你身上，并且咬牙切齿地说：「我和天神的契约使我不得不问你，我能为你做什么？你是要来折磨我的，还是杀我的？」
「有人说你知道我的凡人性。它被偷走了。」
他第一次仔细地盯着你看。「回忆在我的意志中，就像空的峡谷一般，几乎和人类一样。在我不死的年岁中遇到过很多人…虽然我不认为你是其中之一。」岔舌耸耸肩。「在我看来，你们的长相都一样…我想我应该会记得你身上那些伤疤…那很像贝尔在巴托异界的皮肤艺廊中栩栩如生的画作，只是没那么优雅，而且伤疤的笔触带有更多的情感。暴力是很好，接近于可接受的程度，但是那些伤疤几乎是用塔纳里人的残忍力道造成的，完全不考虑接受者是否会受到最大的痛苦。巴兹魔的艺术家会更加专注地于追随肉体上的痛苦痕迹。这些伤痕当中，有一些看起来是纯粹的杀伤，其它的则像是一个瞎了眼的屠夫在切割人类的肉。哼！人类的艺术有时真叫我做恶。真是浪费了这样的潜力。」
失宠似乎有些困惑。「岔舌是在暗示我们塔纳里人是一个粗野的民族吗？」
「哼！说塔纳里人残酷，那才是污辱了残酷。任何一个在混沌中饮酒作乐、允许自己在浪潮中起伏，而称它为『邪恶』的次等种族根本就不能算是种族。他们简直是野兽。」
「你只是反对邪恶的行为，而不是程度的问题。许多塔纳里人会说，比较接近的是邪恶的原始本质，它们比较接近理想。」
「哼！塔纳里的野兽想要把邪恶中的法律和秩序给剥夺掉！这真是不可原谅！不可姑息！我办不到…」
「以巴兹魔的观点来看，这也许确实是难以忍受的。但是…代言人，许多塔纳里哲学家会争论说，巴兹魔一样用暴力来实现情感，以邪恶本质来发挥他们的情感。巴兹魔会以冷血的系统化残酷来取代愤怒。因此，争议仍然持续着：谁比较邪恶？行动的邪恶还是情绪的邪恶？」
「哼！你这么说只因为你是…你是你。」他对着她转动他的眼睛。他轻蔑地挥着他的手。「至少我还可以愤世忌俗。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【头骨柱子】
失宠似乎对你的陈述不为所动，只不过从柱子转过来看了你一眼，说：「我绝不会愿意让这根头骨柱子拥有我…但我确定你知道这件事，而且不过是开个玩笑而已。你可能不想这么奚落这根柱子…」
「我是认真的。进去，失宠，否则我就把你塞进去。」
失宠停顿了一下，小心地看着你说：「你确定这是你想要的作法吗？你真的会把我丢进这根头骨柱子里吗？」
「是的。」
失宠的双眼变得冷酷无情，如冰一般寒冷，虽然她的仪容和举止还是非常的镇定，她说：「那么无名氏，我该向你道别了。如果你找得到离开巴托异界的路，或许我们会再相逢。」随着她说的话，她开始消失在一片绿色的烟云中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【与法印城其他NPC的对话】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖维斯奇卡〗
这个漂亮女人的外表是极具吸引力的，虽然她的深蓝色皮肤和浅黄色的双眼有点碍眼。当她看着你时，一双像蝙蝠般的翅膀从她背后张开，然后似乎向后收进她的皮肤里。
「哦，嗯…一个漂浮的、不现实且说谎的骷髅头，还有失宠…不管现在你怎么称呼自己，见到你真的很高兴。是什么风把你吹来的？我以为你不太和我们这类人打交道。」她粗略地看了你一下，并发出和之前相同的轻蔑冷笑，说：「还是你在这边的任务几乎完成了？」
失宠：「维斯奇卡，我不知道你指的任务是什么，虽然你在这里出现带来许多疑惑。上一次我听说你是一个兀鹰军团的领袖。你怎么会来到法印城？」
维斯奇卡简短地回答，并像射箭般反问了一个问题：「看选择而定。你呢？你的指示的下一步是哪里？」她突然转向你说：「你看，&lt;em&gt;小&lt;/em&gt;男人…」维斯奇卡笑着，像是在品味着这些字句：「…最有媚惑力的女人就是能让你陷入错觉中，认为自己是乱交却又是贞节的；妓女祭司就是这样的女人。失宠女士是里面最厉害的…」
失宠用一种你从未听过的冷酷音调说着，当她用眼光剖析着维斯奇卡时，空气似乎都要凝结了。「够了。」
「非常好，虽然你是一个人到&lt;em&gt;我&lt;/em&gt;的商店。」维斯奇卡看着你。她瞇起眼睛说到：「你…你这个满是伤痕的男人，就是那个到处问各样问题的人？」她上下打量着你，说：「你看起来好像是迷路了。说真的，你要进来吗？还是你只是到处看看，因为没别的事可做？」
「因为维斯奇卡…」她指着自己说：「…可以帮助你。」
无名氏：「你和失宠似乎不大在意彼此…」
「哦，那个住在法印城的巴兹魔应声虫？真是奇怪，不是吗？就训练她的特务而言，有什么地方会比她的小&lt;em&gt;妓院&lt;/em&gt;更好呢？」
「巴兹魔应声虫？」
「自从她被她妈妈卖为奴隶开始，她已在诸界作了几世纪的玩物。她声称可以从她的捆锁中被释放，但是她的话的可信度可能和塔纳里人的其它贱女人的话一样高。」她浅浅地笑着说：「当然，除了我以外。」
失宠：「这是实话-」
「真理？&lt;em&gt;真理&lt;/em&gt;？没有人能从巴兹魔的契约中&lt;em&gt;赢得自由&lt;/em&gt;，用人皮来掩饰的贱女人。你说谎，从最低下的部队，到那些在诸界上跳跃横越、初出茅庐的女妖，所有塔纳里人都知道。『失宠从她一出生就是一个巴兹魔的奴隶，而且她应该&lt;em&gt;总是&lt;/em&gt;如此。』你仍旧是受巴兹魔的契约束缚的玩物，依着他们的喜好折磨或命令你。」维斯奇卡轻蔑地冷笑着说：「你甚至&lt;em&gt;表现&lt;/em&gt;得和他们一样。」
「如果有人在措辞上谨慎，并且了解到巴兹魔有义务遵守他们的诺言的话，或许可以从巴兹魔的契约中赢得自由。一个人对于任何最后可能会被他们曲解的含意都要非常小心…而我对语言和其中的微妙之处是&lt;em&gt;非常精炼&lt;/em&gt;的，就算如此，还是件不容易的事…」
「够了！我不想听你在我的面前说谎话！」
失宠维持着全然的平静并简单的点点头…然而当你和她目光相对时，她微微愠怒地看着你，然后露出笑容。
无名氏：「你说她训练特务，是什么意思，维斯奇卡？」
「是的…他们是她在法印城和整个诸界的眼线和爪牙。他们没有听到或看到的事情，会从有听到或看到的其它人那里强迫得知。谁会觉得人有能力欺骗或诈欺？哦，失宠实在是个聪明人。或许不像她妈妈那么聪明，但还是很聪明…」
「那不是我创立的目的……」
「哦！但是&lt;em&gt;当然&lt;/em&gt;不是！我哪敢作那样的建议？不过或许你应该让那个男人评定他自己。」维斯奇卡转向你，闪着炙热的目光，说到：「小男人，你难道你不纳闷吗？你有想过这件事的理由并觉得好奇吗？你不觉得这个妓院的布置看起来很&lt;em&gt;奇怪&lt;/em&gt;吗？」在你回答之前，维斯奇卡继续说了下去：「奥卡姆剃刀可以留下伤痕，但它可以除去说谎者和幻想者的毒害所引起的弊端。现在她在这里，将与你同行。真是令人好奇，为什么一个组织的拥有者，会为了任何理由离开它？而且是为了一个她认识甚少的男人？疑问，疑问……事实上，答案可能很令人痛苦。」
「维斯奇卡，他非常清楚我为什么同意和他同行…当他要求我这么做时。」
「哦，我确定是他的要求…那个男人能拒绝呢？」维斯奇卡轻蔑地冷笑并憎恶地看向别处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖与维斯奇卡交谈后〗
无名氏：「维斯奇卡似乎不大在乎你。」
失宠：「不，她没有。我并不责怪她。」
「为什么？」
「维斯奇卡是个塔纳里人－一个恶魔，像我一样，但是不同种类的－一个亚鲁恶魔。要了解维斯奇卡，你必须了解塔纳里人的文化是混乱，来自天性的混乱，完全不在乎公平或正义。亚鲁恶魔被当作是一种存在…没有关系的。没有目的。就很多方面而言，这比被宣告死刑还遭糕。」
「她说你是个巴兹魔阵营的追随者，是什么意思？」
「我们讨论过这个。我一度是巴兹魔的奴隶，当时他们在我身上施加很多痛苦。」
「我比较好奇的是维斯奇卡所说的『阵营追随者』。她那样说是什么意思？」
失宠显出好奇的表情…有一阵子，她似乎是在研究你，试着理解你的表情。过了一会儿，她说话了，声音比平常更安静。「那不要紧吧？」
「对我来说，是的。我想知道我是跟谁一起旅行。」
「回答你的问题，我要告诉你：巴兹魔并不是人类。他们的欲望在于权力，不在肉体，他们毫不关心强暴之类的事，不像人类抓到另一个人类俘虏时会做的事。来自巴兹魔的折磨远比任何肉体上的暴力来得狡猾和具伤害性，伤痕也留得比较久。这是你想要知道的吗？」
「是的。我只是想知道我是跟谁一起旅行。」
「我以为你已经知道了。」失宠将头微向前倾。「我误会了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖撒哈瓦•弗胡〗
厚重的酒精味道从这年轻的女人身上飘散出来，尽管她有黝黑的皮肤，你仍能看到她的脸泛红着—美丽，但看起来很残酷的表情。她纤瘦却有肌肉，穿戴着异国风情的珠宝及半透明的丝质衣服。很多伤疤散布在她的大腿及前臂上；那看起来像是打斗的伤痕。
无名氏：「你好……」
撒哈瓦：「这又是什么？一个吉斯？你离狱边异界的污水池太远了吗？」她瞇紧了眼，等着达肯的回答。
达肯似乎根本没注意到那个年轻女子；他只是看着前方。
撒哈瓦皱了皱眉头。「我想象你这样的人，跟在狱边异界的汤里嬉闹的肉食性青蛙在一起会比较自在一些，吉斯。」
失宠：「撒哈瓦？是你？」
年轻的女人看起来困惑了一阵子，然后认出了失宠。她似乎感到震惊与不安。「失宠女士！我没注意到是您…我真羞愧，因为任何再愚蠢的人都可以认出您尊贵的外貌。」
失宠轻轻点了一下头。「你的话语很谨慎，和最近我听说的不同。」
撒哈瓦似乎感到羞愧。「是的，夫人…我很后悔在您面前说出这样的话来。」
「很可惜那些话已经说出来了。」失宠的语调几乎没变，但是蕴藏的责备像一根鞭子一样，打破了那个年轻女子的脸。「看到以前的学生变成这样，令人难过…」
「呃…。」撒哈瓦皱了皱眉头，然后恢复了镇静。「夫人，什么事情让您离开了妓院？是有事要办吗？」
「这些是我旅行的同伴。我希望你对他们也一样礼貌。这是有高贵血统的人应负的责任。」
撒哈瓦深深地鞠躬。「且容我向您道歉，失宠女士，向您以及您的朋友道歉。我的话是没遮栏的。是酒让我说出了这样的废话，同时，我这么大的年纪还如此，我内心充满了愧疚。」她鞠个躬，转身离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖伊尔奇斯〗
这个皮肤松垮的男人转身过来，并对你微笑。「又见面了，旅行者。今天伊尔奇斯可以为你做什么呢？」
「你好，伊尔奇斯。我有一些问题要问你。」
「我的朋友，你想要知道什么呢？」
「你到底是谁？」
「我？我只是一个爱花、爱诗，又喜爱超自然力量的普通人。可惜我的东西不在这里，否则我非常希望能够教你力量。」他停了下来，崇拜地看着失宠。「我可以怎么赞美你呢，先生？在你选择旅行伙伴的时候吗？很明显地，你是一个知道自己需要的人；同样明显地，你是一个有魄力、有干劲的人。一个人必须欣赏所有有理想的人。」
失宠轻轻地屈膝回答。「伊尔奇斯，你仁慈的话语会融化所有人的心，我确定。然而，我们必须随时记得，有很多人或多或少都不是像他们所看起来的样子。如果所有的东西都这么快就显露出来的话，那会很可惜的，甚至是有点虎头蛇尾的。」
「你的意思到底是什么，失宠？」
「我的意思只是说，这些匆忙说出的话通常会令人在事后感到后悔…有很多人拥有不容置疑的美德与特质。太多人直接跳到结论，也有太多人从未想过这些结论会在他们脚下粉碎。因此，我们要考虑我们说的话，以免它们透露出比我们的心意更多的意思。」
「说得好，失宠。再见，伊尔奇斯。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖监护者〗
你看到一个监护者。它穿着长袍，飘浮在离地不远的地上。
「你好。」
它转身面对你，头的周围出现一连串的符号。符号微微地发光，而且…只是飘在那里。
「莫提，你能不能翻译一下他说的话？」
莫提冷笑道：「要我穿过塔纳里人的肠子，还比了解这些飘浮羊头的话来得容易。你需要翻译吗？叫塔纳里人来做。」他朝着失宠点头。「她或许一直都得和这些家伙交谈。」
「也许我会这样做……」
那个监护者耐心地等候着，它的手插在袖子里。它的头上出现一连串的符号，然后消失，接着出现问号。
「失宠，你能不能翻译一下他说的话？」
失宠点头。「当然。」
「问他，他是谁。」
那个监护者略略歪着它的头，头上出现一连串的符号。（我是个监护者。）
「它说它是个监护者。」失宠暂停了一下。「我很少遇到有名字的监护者…至少我们不会认为那是名字。它们似乎比较喜欢使用符号。」
「问他在做什么。」
那个监护者的头上出现一连串的符号。（我在执行勤务。）
「它说它正在执行勤务。」她转向你。「它们的大部份时间都在修复和拆毁城市的某些区域。就许多方面而言，它们是城市的照顾者。」
「让他告诉我们关于痛苦女士的事。」
那个监护者的头上出现单独的一个符号。这个符号显示一个金属的女性面具，旁边有刀锋突出。光是看着那个符号，就让你觉得不舒服。
「呃……不是我想要的答案。」
「我想不可能获得肯定的答案。」
「让他告诉我们关于菲尔的事。」
失宠皱眉。「我不确定问那个问题是不是个好主意。那可能会惹怒监护者，因为菲尔已经不是它们的成员…」
「能不能不要顾虑那么多，直接问他？」
那个监护者的头上出现单独的一个符号。它是一个白白的椭圆，被一道黑色的闪电所分开。那个符号飘在监护者的头上几秒钟，然后他转身，不再理你。
「呃……那再见了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖妓女〗
这个美丽又具诱惑力的娼妓和你在巢穴所看见的那些人大不相同。她闻起来使用了昂贵的香水，脸部用清柔而温暖的颜色勾勒出线条。当你靠近时，她对你微笑并雅致的行礼。「先生，您好。企图压抑失宠女士的妓院无法满足的欲望吗？」
「是的，我是。」
「只要五百块钱，先生，我就会用一千种方法来让您舒服…」她害羞地偏了偏头，同时顽皮地对你一笑，说：「那么，您要跟着我来吗？」
「我支持。我们走吧。」
失宠点点头，好像是要给你一点隐私，说：「我会很快回来。」然后她就转身离去。
跟着那个妓女走…
「嗯，那么…我祝您自己玩得愉快，先生。」
「别担心；我很肯定。再见。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖格拉布瑞如版伊尔奇斯〗
你看到一个肩膀宽宽的，粗陋的，头部像狗一样的，还有四支手臂的东西。其中一对有厚厚的肌肉的手臂，最末端有个很可怕的、巨齿状的钳子，看起来好像它们可以从一个不情愿的受害者身上扯掉他的灵魂一样。它用一种出乎意料外地轻柔的声音说话。「啊，旅行者！我看到你带来一些有价值的同伴，」它停下来嗅了嗅空气。「而且有一个『令人愉快』的气味。失宠女士，你的母亲绯红寿衣一定会对你平安的消息感到很高兴的。」
失宠平静地说着。「伊尔奇斯，我同意我的母亲会喜欢听到我一直都很健康，而且我也是依照我所选择的方向来做事，我的旅行同伴也是我自己的选择。当你回到深渊的时候，你可以帮我带消息回去吗？我确定她会给任何把我的好消息带回去给她的人一个奖赏。」她温柔地微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖亚伯•细恩〗
这个人的眼光略过你，当他看着莫提时，眼中闪着光芒，说：「哦，我说！你要不要看看那个！一个漂浮的骷髅头！」
莫提转身，看着后面。「那里？！那里？！」
这个人倒抽一口气，说：「天哪！」
「谁？」
他突然间遮住他的嘴，并带着歉意地看着失宠，说：「抱歉，抱歉…这个人是个可怕的暴君，现在已经死了很久了。他的名字不该这样被提及；这样颇有点下流。失宠小姐，我在此致上最深的歉意，我并不是有意冒犯。」
失宠轻轻笑着。「没关系，埃布尔。我相信只有土尼才会觉得受到冒犯，而且你知道，他早在三世纪前就被活埋了。」
「是的，是的，你可能是对的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖表演艺术家〗
这个男人的脸被抹成白色，额头上用铅笔画上两道弯弯的眉毛，两颊用红色的粉末画上小圆圈，并加强他嘴唇的颜色。他在说着某些话，但你听不见。他的手似乎用力推挡着一面看不见的墙。
「什么？我听不到你的声音…」
他感到羞愧，无声地叹息，并耸耸肩。然后他稍微退了几步，向你摇手示意再会，并开始无声地表演各种动作…拉绳子、下楼梯等等。
失宠仔细地看着这个男人。「我相信我听说过这种表演，它在一些原始异界里蛮常见的…」她降低了音调，只有你能听得见她的声音。「…而且他们大多惹人讨厌。」
看看你是否能够摸到他。
你伸出手去触碰这个男人，可是你的手被一种看不见的力量挡住。这个表演艺人似乎被一某种无形的箱子或笼子困住。
离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【多名队友参与的对话】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖诺顿〗
「状态：等候查询。」
「我很好奇，诺顿…你怎么会跑到卢比刚去？」
诺顿发出怪声。「查询要求提供年表：诺顿应该提出年表吗？」
「卢比刚计划开始之初，收到命令：离开机元异界。第一阶段：抵达目的地：狱边异界。第二阶段：上级／创意指导指示参数：塑造狱边异界之物质，以测验假说。建立卢比刚地城。」
「等一下，诺顿。机元异界是什么？」
诺顿一动也不动，接着他手肘上的装置开始缓慢地同步转动。「定义／查询：机元异界。秩序异界。理性。原因产生效果。可预测。律法。逻辑。严格控制。服从。装置转动。机元异界＝诺顿的起源。机元异界＝虚无的家／诺顿。」
莫提：「机元异界？老大，连它的名字都很无聊。想象一个充满了魔冢和巨大、转动的齿轮的异界，你就知道那个超大、超无聊的机元异界是什么样子。太多法律，太繁杂了。一个你连想都不愿意想的地方，更不用说去拜访了。」
失宠点点头。「莫提说得对－魔冢共享一份『能量』。在某些方面，这个能量做为他们全体之间的连结。当其中有一个魔冢死了，他的能量就被吸收回一个公共池里，然后再用那个能量创造出另外一个魔冢。当一个魔冢…变成强盗时，他就会切断他和同类之间的连结，并且带走一小部份能量。」
莫提盯着失宠。「你介意吗？我把答案藏起来了，谢谢你。在这里，我是信息之泉源，不是你，好吗？」
失宠安静地点点头。「抱歉，莫提。我无意冒犯你。」
「莫提，我需要所有能取得的数据，所以不要限制我。如果失宠要补充什么，那么我就要听到，可以吗？」
「喔！我懂了！也许假如我是个女妖，你就会比较听我的话，对不？也许假如我偶尔露出一点皮肤，我就会得到些许尊重，是吗？真肤浅，老大，真肤浅！我应该&amp;hellip; 」
「莫提…」失宠优雅地打断他。「我必须承认，若是没有你提供的基本信息，我会很难明白地说明这一切的状况…你的比喻和措词经常让大家更容易能了解你的解释。这让你成为比我更为优秀的老师。」
「喔！是的！？我！？呃！是的,你…你听到了，老大？那个女妖说什么？她说得对，我比较容易了解，比较聪明，你知道我在说什么吗？所以你需要有我在你身边，你看吧？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖维勒〗（这段直接复制粘贴自peryton的维勒对话整理，感谢）
「当你看着失宠时，你看到什么？」
＊塔纳里人是在混乱中产生的，他们一点儿都不在乎公理。那个吸精夜魔知道什么是公理，只是她背叛了它。慈悲污染了她的心。＊
「让我问你别的事－」
失宠：「我知道什么是正义，维勒，我用经验与智慧加以调合，当正义用这两项真理加以调合时，它就变得更强大。我也十分清楚怜悯与饶恕，因为若是没有它们，诸界就会成为一个更残酷的地方。」
维勒的眼神闪烁着。＊是慈悲杀死了正义的心。慈悲吞噬了所有的完美。同情与宽恕是慈悲的毒药。＊
「不，维勒，不是的。它们是使另外一个灵魂可以获得救赎、提升及刚强的工具。当结合这些力量时，多宇宙就获得强化。你要寻找的完美就在其中。」
＊你是软弱的，吸精夜魔。你就像你其他的同伴一样软弱。你的同胞用肉体迷惑人，你则用慈悲迷惑人。你是慈悲的妓女。你一点儿都不值钱。＊
失宠因为这句话而有点激动。「是吗，维勒？那么用你的眼光来审判我，看看你是否能发现我贪婪。看看你能不能看到你所宣称的弱点在吞吃我。」
＊当维勒注视着失宠时，他的眼神像火炬般地燃烧着。失宠坚定地注视着他，她的眼神坚决而闪亮。
＊软弱的根源在这里。你相信你自己是强壮的，但慈悲会在此不断向上成长。它会侵蚀你的意志。＊维勒暂停了一会儿，接着他说的话像重击一样。＊你的心里还有别的弱点，吸精女妖。这是我眼中所看到的。你关心。只要开始关心，你就成了一个弱者。＊
「维勒，就那一点而言，我们的看法是分岐的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖哀悼树木〗
「你在这里做什么？」
「我在浪费时间，朋友。」他悲伤地叹息。
「你的意思是？」
「说来话长…我相信一般人是没兴趣听的。简单地说，就是我试过各种方法，让这里的人采取行动，但是…都不被理睬。」
「你要人们做什么？」
「我要他们…要他们…」他似乎被激怒了，因为无话可说而深感挫折。「…要他们『关心』。那样过份吗，朋友？」他热切地看着你。
「在意什么？」
他拍拍身旁的树。「是巢穴里的这些树。它们快死了，朋友－而且没有人在乎。」看到你脸上的表情，他举起手，好像要你先别讲话。「对某些人来说可能无关紧要，但是对我而言很重要。我觉得看到这个地区里最后一丝的生命气息在没有人在乎的情况下死去，是一件羞耻的事。你能理解吗，朋友？」
「是的，你说得对…这是件令人悲伤的事。」
他似乎很惊讶，脱口而出：「真的？！噢！我是说，太好了！也许你…」他暂停，似乎突然感到怀疑。他冷静下来，用他一贯的缓慢语调说：「无论如何，那样很好。我想你『有一些问题要问我』…」
「不，还不要。你想要求什么？」
这是第一次，那个男人似乎真的感到快乐。他春风满面地解释：「要在这里生存并不容易…只要看看周围，你就知道我的意思，朋友。我不知道树是否能在这里成长，即使它们能够获得足够的光线和干净的水…」他热诚地点头。「但是如果有足够的人『关心』…真的要它们活下去…我知道它们会活下去！它们会再度转绿，再度繁盛起来！」
「你可能是对的。」
「我『是』对的，我确定。」一种坚定的感觉围绕着他，像一股气氛；他似乎不是你一开始和他交谈的那个人。「我只要求你这么多，朋友…只要关心它们，希望它们复原。只要有足够的人希望如此，它就会发生。你能不能帮我做这件事，朋友？」
「是，我会帮你。」
「很好，我的朋友，很好！谢谢你…你让我恢复信心，恢复方向。也许我可以找到别人，像你一样…也许我们可以扭转事态。你的同伴呢，朋友？你愿意代我向他们说话吗？」
「失宠，你可以考虑一下吗？」
失宠点头。「当然。我想这是个好主意。」
「谢谢。达肯，你能不能帮助这个人？」
「你的要求非常有趣。巢穴的树？就像狱边异界的城市。它们将成为人民意志的见证，不向周围吞吃它们的事物低头；坚持交付给它们的事物，或是善用遗留下来的事物。我也会照顾这些树。」
「谢谢。诺顿，你觉得你帮得上忙么？」
「定义：帮助，必要条件。」
「诺顿：期望法印城巢穴区的所有树木变得健康而成长。」
「已接受指令。参数可接受。主体需要何种服务。」
「巢穴是一个混乱和腐败的地方。这些树的存在或许可以为这里带来一些秩序的感觉。」
「指示之服务将立即开始。」
「你知道，老大，我见过一些奇怪的东西…但是这种事竟然可能发生，实在太奇怪了！」
「谢谢你，诺顿。树有没有什么改变？」
「是的，朋友，有的！它的幅度很小，你几乎看不出来，但是你看：树干上有新的芽，还有一些新的叶芽。现在它只是时间的问题了。再次谢谢你，给我了新的希望。」
「我的荣幸。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖凯勒拉〗
一个带着疤、秃头的吉斯瑟雷人女性以难以置信的优雅转向你。她的眼睛扫视你的身体，打量你，然后说：「你的标记让你获得进入的权利。你有问题要问我？」
「是的。」
她看了失宠一眼，她的嘴弯成优雅的形状。「我道歉，尊荣者，但是我不能谈这件事。我同时受到合约及魔法的束缚，不能在听到某些信仰的时候，谈论这件事。」她转身面向那个魅魔。「很抱歉，失宠女士。”」
失宠：「我了解。」
凯勒拉鞠了个躬。
「那是什么意思？」
失宠：「她不能在恶魔的面前谈这件事。我想因为她受到合约的束缚，这表示它受到法律的管制。而且由于她也受到魔法束缚，因此可能是巴兹魔起的头。」
监督员再度不安地转向失宠，咬了咬牙。「我不能说。」
「那很好。回答我一些问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖崔雅斯〗
你看到一个纯象牙白色的皮肤、头发白得眩目的生物。他的翅膀被烧焦了，羽毛被毁，但是他仍然散发着和平和爱。他站着，好像在冥想，手臂伸向两侧，好像没有注意到你的存在。铁链紧紧地捆住他的前臂，连接到他所站立的平台上。虽然你不记得曾经见过天神，但是你从心里知道，这就是天神。
「我一直在找你。」
天神抬起头，目光停留在你脸上。他的声音听起来纯净优美：「你想对我有何所求，人类？说出你的心声，不要打扰我对天堂的回忆。」在你来得及回答之前，天神的脸紧绷起来，变成一副皱眉的表情。他转头看着莫提说：「骷髅头，你身上有着巴托异界浓浓的恶臭。」
莫提反唇相讥，说：「你闻起来实在不好闻，你上一次洗澡是什么时候？」
失宠吸了一口气，说：「一个天神…然而这些锁炼似乎没有将他捆锁到扼杀他的心智。」
达肯：「锁炼没有拘禁他，是信念束缚着他。」
「天神，我有问题要问你……」
「凡人，你带着邪恶的同伴…但是向我问你的问题，然后离开我，让我留在我乐园的记忆中。」
「这里是什么地方？」
「这个？这是诅咒城下的地牢，通往卡赛历异界的门，监禁诸神的监狱异界。这是叛徒、背叛者和被宣告有罪者的大本营…不管如何，他们理当被定罪。」
失宠突然打破沉默，说：「崔雅斯先生，你对血腥战争有什么看法？」
他的双眼很快地闪出亮光，说：「这支军队使他们自己的心颤抖，因为他们不敢直接对抗恶魔。他们的精神和对纯洁的热爱在哪里？我的将领从远处指挥战争，他巧妙地使恶魔彼此陷入耗时耗力的战争中，给他们武器并充实他们的知识，更有力的伤害彼此。如此一来，他们可能不会向上看，或觊觎我们黄金般的领域。」
「这要如何改变？」
崔雅斯向后退，他的翅膀轻微地发出沙沙的声音，他说：「凡人，有很多方法可以改变一般不朽者的心。我确信，有一天他们将看见。」
……
「你要和恶魔攻击塞勒席亚山？和他们连手不是违反你的本性吗？」
天神的脸沈了下来，说：「我这么做是为了挽回良善的名号！」他咆哮着说：「当上层异界的将军蜷缩在他们的金门之后，助长着残害无辜的残酷战争时，我将使他们面对他们最害怕的，而且透过这样的对质，他们将战胜自己的恐惧。」
失宠：「你以为把它带去乐园的门前，就能终止血腥战争吗？下层异界里的邪恶是无止尽的，巴托异界的军队和深渊反映了这一点。在你只用自大和傲慢武装自己之前，你应该先记得那专注于一个目标的无止尽邪恶的可怕力量。不要给他们借口把血腥战争带至上层异界，否则多宇宙将要遭难了。」
「塔纳里人，你为他们假设了太多的机会。知道谁的时机到了，要比任何军队更有力。『女妖』，你对军事策略了解多少？你的技能在别的地方。」他的眼光在她身上游移，说：「让我们这些了解的人来决定战略。」
失宠：「先生，如果一个人够敏锐，他可以从所有的事物中学习。一个人最好还是记得，一个聪明的人抓住每个学习的机会。」
「塔纳里人，你对我来说是个谜。我很确定，这正是你所希望的。」他将注意力转回你身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【结局】
「在这里，黑暗与阴影难解难分……这并不是适合活物生息的处所。」
啊，塔纳里人。
「所以，你就是整件事的主谋。我有许多问题，你可以回答我。你在这件事情当中的目标并没有完全显明。」
我的目标不是你能够了解的，堕落的塔纳里人。我的恩惠就是让你的黑心肝继续留在你的胸口中跳动。如果你愿意的话，现在就可以离去。
「我的心既不黑，我也不惧怕死亡。
「我的同伴，我的朋友，都在你的要塞里。除非我们见面，而且我们跟随的那个人解决了这件事，否则我不会离开。」
这个笨蛋的任务并没有令人满意的结论。你必须离开这个地方，把你那不会死亡的同伴留在这里。不必为他的生命担忧。他唯一必须付的代价，就是失去他的记忆。
「虽然你的条件很宽厚，但是我不能抛弃我的朋友。至于他要付给你的『小小』代价，那就相当于他的死亡。我跟这个人旅行了一段时间，有许多事情我不希望他忘记。」
他会忘记的。他的命运就是保持无知。他会忘记你，塔纳里人，就像他忘了那些曾经和他一起度过患难的人一样。他的存在，就是为了要死亡、遗忘，然后再死亡。他什么都不是。
「那是你的判断。事实仍然是我不希望他忘掉我，还有他经过这么多的挣扎才来到这个地方。他受了很多苦，而且我发现我同情他，而不像先前那个傲慢的怪物，用懦夫的方式战斗，从敌人打不到他的地方进行攻击。
「你不能再折磨他。」
塔纳里人…也许你怀疑我在这里的能力。让你见识一下，或许可以让你不再怀疑。
「你已经伤他太多了。准备应战吧。」
你无足轻重！我以我的能力锻造诸界，我会将你毁灭！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖单独复活失宠〗
当你的力量接触到失宠时，她晕眩地站了起来－即使头晕，她仍维持冷静。
「失宠－我们在悔恨要塞，我也找到杀我的凶手了；就是我自己的凡人性－它自己过着自己的日子。我真的需要你的帮助。」
你的帮助。」
她缓缓点头；她的力量似乎在听到你的话语时就回来了。「恐怕我们既然已经进来，这个地方就不会轻易让我们走。」
「等着瞧…」
这无法帮助你。你让你的同伴再死一次。
「就算我们死了，我也会回来找你。我发誓。我会再次追到你，无论要花多久的时间。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〖完美结局〗
当你的力量接触到失宠时，她晕眩地站了起来－－即使头晕，她仍维持冷静。
失宠。
失宠抬眼，看着你的眼睛一阵子，然后微笑－－但是只是浅浅一笑，伤悲的意味更浓。「你的声－你终于找到自己了？」
是的。代价…很高。代价是数辈子的时间，我的，还有别人的。
「这类事情的价值很难用金钱来衡量。」失宠端详着你的面容。「你仍然－」
我仍然是你认识的那个人－－但是我的观点已经…改变了。我没有忘记你，如果你害怕的是这个的话。
失宠再度微笑，跟先前一样的悲伤的微笑。「不。我怕的不是那个。」
我不能留在这里太久。我的惩罚在呼唤我，命运和时间很快就会到来。如果你愿意的话，我可以送你回印记城。
「那并不是我的期望。」失宠伸手，轻轻地碰触你的手臂。有一股很轻的刺痛感，然后她把手缩回去。「我会再找到你，无论你会在下层异界的何处。就像你可以找到我一样。」
可能是很长一段时间。在我要去的地方，时间不是以年为计算单位。而我所犯的罪比任何笼牢都要强。
「牢宠不能分开我们，异界也不能隔绝我们。」失宠的脸变得像石头一样。「继续想着我，我们就会再见面。」
我不会忘记你为我做的牺牲。
她摇头。「别忘了我。」
时间消磨所有的东西。但是我会尽力抵抗它。
「时间不是你的敌人。永恒才是。」
也许吧。再见，失宠。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="最终战后-无名氏队友"&gt;最终战后 无名氏&amp;amp;队友
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;阿娜，你还好吗？阿娜听到你的声音时，眼睛张大。
「怎－－你怎么了？你的声音－听起来像是回声。」
我改变了。现在我是另外一种形体，不能停留在这里太久。我会把你送回印记城，如果你希望的话。
「你－－」阿娜张开嘴，然后停下来。「你－－你要去那里？」
当我的凡人性和我分开时，我们犯了很多罪。这些罪…都要付代价。在下层异界有一个地方，供我这样的人前往。那是…一种惩罚。
「可是我…我不要你走。」
我不会忘记你多么愿意为我牺牲，阿娜。
阿娜点头。她看起来好像想说别的事，但是又沉默了－但是没有说出口的想法仍然盘旋在她的脑海里。
你不说话，我就知道你的心意，阿娜。再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你的力量接触到达肯时，他深吸一口气，然后软弱地抬头。看起来他似乎不恋眷生命。
醒来，达肯，卡瑞克刀的最后挥舞者。
当他听到你的声音时，达肯缓缓点头。「你的声音…你终于『知道』自己了吗？」
是的。这是一件…困难的事，而且它花费了数辈子的时间。许多人受苦，我才能再度知道我自己。
「『知道』自己是一条艰苦的道路。」
知道后，我知道再过不久我要到那里去。时间和命运即将临到，我不会再留在这里。如果你愿意的话，我可以送你回印记城。
达肯沉默了一会儿；当他再度说话时，他的声音变尖，好像在切断铁炼。「知道我曾经欠你一笔债。知道你救了我的生命，而且知道我跟随你是为了还债。」
「我用我的生命救了你的命。债已还清。」
很好，达肯。我们两人的死亡只要有一个人担负即可。你可以带着自由，离开这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你的力量接触到失宠时，她晕眩地站了起来－－即使头晕，她仍维持冷静。
失宠。
失宠抬眼，看着你的眼睛一阵子，然后微笑－－但是只是浅浅一笑，伤悲的意味更浓。「你的声－你终于找到自己了？」
是的。代价…很高。代价是数辈子的时间，我的，还有别人的。
「这类事情的价值很难用金钱来衡量。」失宠端详着你的面容。「你仍然－」
我仍然是你认识的那个人－－但是我的观点已经…改变了。我没有忘记你，如果你害怕的是这个的话。
失宠再度微笑，跟先前一样的悲伤的微笑。「不。我怕的不是那个。」
我不能留在这里太久。我的惩罚在呼唤我，命运和时间很快就会到来。如果你愿意的话，我可以送你回印记城。
「那并不是我的期望。」失宠伸手，轻轻地碰触你的手臂。有一股很轻的刺痛感，然后她把手缩回去。「我会再找到你，无论你会在下层异界的何处。就像你可以找到我一样。」
可能是很长一段时间。在我要去的地方，时间不是以年为计算单位。而我所犯的罪比任何笼牢都要强。
「牢宠不能分开我们，异界也不能隔绝我们。」失宠的脸变得像石头一样。「继续想着我，我们就会再见面。」
我不会忘记你为我做的牺牲。
她摇头。「别忘了我。」
时间消磨所有的东西。但是我会尽力抵抗它。
「时间不是你的敌人。永恒才是。」
也许吧。再见，失宠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起来，伊格那司。
有一道强烈的火焰和热气，伊格那司飞入空中，他身上发出的热气使空气「曲折」。他转向你，眼睛就像通往地狱的传送门；他发出一阵低长的嘶声－但是声音里不带威胁，只有警戒之意，是你从未听到过的警讯。
我不会在这里停留太久。如果你愿意的话，我可以送你回印记城。
伊格那司看着你；你无法看清他的表情－－突然间，你知道伊格那司的希望。
我把你送到火元素界，伊格那司。在那里，你可以在火焰的天空里高歌，所有的生物都会了解你的心。你将居住在永恒的火焰里，一如你所希望。
伊格那司飘浮着，沉默了一阵子，当他说话时，他的声音听起来像是…别人，像个孩子，学生，你很久以前记得的某个人，在不同的分身里。「主人，原谅我…我背叛了你的教导。」
我曾经教导你痛苦，伊格那司，是我背叛。现在，我把你送到一个和平的地方，你的心可以获得自由。
伊格那司没有说什么，只是鞠躬。火焰在他的身体周围燃烧；他的身边飘着灰烬，像小树叶一样。
再见，伊格那司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你施用你的力量时，莫提突然飞到空中。
「呃…等一下，老大。你不必让我复活；我只是，呃，躺在这里，听你们两个讲话。」
你在装死。
「呃，对，我是说，我已经死了，而且…呃，老大，你的声音怎么了？」
我…成为别的形体了。时间不多，而时间和命运很快就会找上我。我会把你送回印记城，莫提，如果你希望的话。
「啊？把我送回去？你呢？别这样，老大。我可能是个懦夫，但是我不能把你留在这里。」
当我的凡人性和我分开时，我们犯了很多罪。这些罪…都要付代价。你不能到我即将前往的地方。
「呃，反正我可以跟你一起走，如果你要的话－－我是说，我们经历过更糟－－」
这次不行。也许有一天你我会再见面，在另外一个异界。但不是现在。
莫提看着你一阵子，然后叹气。「不想掉泪，但是，呃，一直很荣幸，老大。」
再见，莫提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你施用你的力量，将灵魂塑造成诺顿的样子，直到你觉得它流回魔冢的身体里。诺顿的身体颤抖了一下，站了起来。
诺顿。
诺顿眨眼，眼睛的扇叶快速地眨动，然后扇叶扩大成点，好像在瞪着你。「你的声音超出可辨识的型态。」
我再次…变得完整了。我改变了。但是我不会在这里停留太久。如果你愿意的话，诺顿，我可以送你回印记城。
「问题：你的下一个目的地是那里？诺顿会跟随并保护你。」
我的生命犯了太多罪。现在我要去惩罚之地。你不能和我一起去。
「次问题：你需不需要诺顿跟你同行？」
你不能跟随我，诺顿。这不是我的选择。现在有别的力量统制着我的行动。它们一直都在，但是现在它们知道我，就在我们谈话之时，它们也在前来的途中。
诺顿喀答喀答一阵子，然后他的十字弓开始在他手中发出声响。「诺顿谢谢你。你帮助诺顿找到自己。」
而你帮助我找到我自己。我给你自由，诺顿。探索，学习，成长。在很久以后，或许我们会在另外一个异界见面。
「回答：听到并了解。诺顿等候指定日。」
坚持你的逻辑，诺顿。你会发现它是比大部份情感优异的护盾。
「这个主题不再配合逻辑。」
再见，诺顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的力量最轻微的碰触似乎在维勒的盔甲上溅出火光－它升到空中，重新组合成人的样子。当盔甲重新组合完毕，头盔中有两道火光。
「维勒？」
起来，维勒。
维勒的头盔转向你，他的眼睛发亮，像两颗心在跳动。
维勒，公义的手极快，而它正往我伸来。我不会在这里停留太久。如果你愿意的话，我可以送你回印记城。
「什么罪行使你受到公义的惩罚？」
许多人死了，因此我才能活着，维勒。罪行极大－－而时间和命运已来找我。
「让我的话语教导你。公义是一位教师。在你的惩罚中，找寻力量。透过惩罚，你可以到达完美。」
也许吧，维勒。我会思考你的话。
「要知道，如果你逃避惩罚，我会找到你，无名氏。公义之手不能遭受背叛。」
我想我们不会再见面了，维勒。我会住在公义的厅堂里一段时间，而这时间不能以年来计算。
再见。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>